<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<node>
		<column_1><![CDATA[57]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[VII Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<ul>
  <li>Concedido <strong>1,17 créditos de Formación  Continuada y 1 Crédito de Libre Configuración</strong><strong><a target=\"_blank\" href=\"http://www.seoii.com/PAGINA%5FANTIGUA/nueva/pdf/inscripcionVII.pdf\"><br />
  </a></strong></li>
  <li><span class=\"bigredtext\">Solicitados Créditos de Formación                 Continuada y de Libre Configuración.</span></li>
</ul>
<p>&#160;El pasado 20 de Marzo tuvo lugar, en Sevilla, el ya clásico y anual Encuentro Multidisciplinar e Interprofesional&#160; de la&#160; Sociedad Española de Odontología Infantil integrada (SEOII); Sociedad Española de Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria (SEPEAP) y Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura (SPAOYEX). Un Encuentro Multidisciplinar&#160; que, como en años anteriores volvió a constituir un verdadero éxito de participación y comunicaciones científicas. Asistentes y Participantes constituidos por Odontólogos, Estomatólogos, Pediatras, Psicólogos, Foniatras y Fisioterapeutas.</p>
<p class=\"bigredtext\">El acto fue inaugurado por el Ilmo. Sr.&#160; D. Pedro Bullón Fernández (Decano de la Facultad de Odontología de Sevilla); el&#160; Ilmo. Sr. D. Ignacio Gómez de Terrero (Vicedecano de la Facultad de Medicina de Sevilla);&#160; el Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Presidente de la SPAOYEX), el Dr. D. José del Pozo Machuca (Presidente honorífico de la SEPEAP) y la Dra. Antonia Domínguez Reyes (Presidenta de la SEOII).&#160;</p>
<p class=\"bigredtext\">Reconocido por la Dirección General&#160; de Calidad Investigación y Gestión del Conocimiento con 1,7 créditos de Formación Continuada y por la Univesrsidad de Sevilla con 1 crédito de Libre Configuración, el tema general de esta VII reunión, versó sobre el&#160; “Estado actual de la nutrición en el neonato. Evolución, tendencias y controversias. Un tema sobre el que disertaron los Drs. Josefa Aguayo Maldonado (Importancia de la lactancia materna:&#160; por qué, cómo y hasta cuándo); Cristóbal Coronel Rodríguez (Lactancia artificial);&#160; Dª,&#160; Mª de la Merced Barbancho Morant (¿Cómo reforzar el vínculo afectivo madre-hijo/a) y Dª María Teresa Briones Luján (Relación Dieta-Aparato Estomatognático).</p>
<p class=\"bigredtext\">La Dra. Domínguez Reyes, tras palabras de bienvenida a la numerosa concurrencia, destacó el significado de estas reuniones, los logros en la obtención de un lenguaje común y la importancia que tiene el establecimiento de protocolos que permiten la asistencia al niño con verdaderos criterios globales, secuenciales e integrados; un indicativo de la alta calidad que, en la asistencia al pequeño paciente, tiene esta forma de ver la Odontología Infantil y sus tratamiento. Destacó también el reconocimiento que se hace de esta visión fuera de nuestro país: Portugal, Francia, Inglaterra, Italia, Latinoamérica, e incluso Israel. Países, donde la SEOII suele ser invitada a exponer sus ideas y conceptos.&#160; &#160;</p>
<p class=\"bigredtext\">El Dr. D. José del Pozo Machuca, explicó&#160; la trayectoria de estas reuniones y el importante reconocimiento a su calidad científica; reconocimiento que ha trascendido el ambiente universitario para integrarse en la sociedad y práctica profesional diaria; y el Dr. Joaquín Ortiz Tardío, la fundamental importancia que estos Encuentros Multidisciplinares tienen en la formación de todo profesional atento a la salud general del niño.</p>
<p class=\"bigredtext\">Las comunicaciones, desarrolladas por los diferentes profesionales de las distintas áreas de la salud, fueron muy comentadas por su actualidad y alto nivel.</p>
<p class=\"bigredtext\">La Conferencia de Clausura“Retos sociales&#160; y educacionales”, estuvo a cargo del Dr. D. José Chamizo de la Rubia, Defensor del Pueblo Andaluz, el cual, de forma brillante, clara y amena, expuso los problemas que plantea la actual sociedad y las repercusiones que los mismos tienen sobre la&#160; educación, apuntando serias reflexiones para una mejor compresión y tratamiento tanto del niño como del joven con problemas.</p>
<p class=\"bigredtext\">Agradeciendo a la Universidad, a la Agencia de Acreditación y a las Sociedades SEPEAP y SPAOYEX su participación y patrocinio en este VII Encuentro Multidisciplinar; a todos los ponentes por su participación altruista y a las entidades Johnson- Johnson y Fundación Cajasol su colaboración, se clausuró este VII Encuentro, señalando que el próximo Congreso de la SEOII tendrá lugar el próximo <br />
año 2011 en Murcia.</p>
<h2>Comité Científico:</h2>
<ul>
  <li>Teresa Aznar Martín</li>
  <li>Elena Barbería Leache</li>
  <li>José Luis Bonal Villanueva</li>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José Antonio Fernández Mosquera</li>
  <li>Antonio F. Galán González</li>
  <li>Carlos González Melián</li>
  <li>Joaquín Ortiz Tardío</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
<h2>Comité Organizador:</h2>
<ul>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José del Pozo Machuca                 &#160;</li>
</ul>
<h2>Programa:</h2>
<p><strong>9:00 - 9:15: Entrega de documentación.</strong><br />
<strong>9:15: Inauguración de la Jornada.                  ( Representantes de Colegios y Sociedades )</strong></p>
<p><strong>Mesa redonda: Estado actual de la nutrición en el                  neonato. Evolución, tendencias y controversias.</strong> Moderador: Dr. D. Carlos González Melián / Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes</p>
<p><strong>9:30 – 10:00. Lactancia artificial.</strong> Dr D Cristobal Coronel</p>
<p><strong>10:00 – 10:30: Importancia de la Lactancia                   materna: por qué, cómo y hasta cuándo.</strong> Dra. Dª Josefa Aguayo Maldonado</p>
<p><strong>10:30 – 11:00: Café</strong><br />
<strong>11:00- 11:30: ¿Cómo reforzar el vínculo afectivo madre-hijo/a.</strong> Dª Ana María Romero Gómez</p>
<p><strong>11:30 – 12:00: Relación dieta / Aparato Estomatognático. </strong>Dra. Dª María Teresa Briones Luján</p>
<p><strong>12:00 – 13:00: Coloquio Mesa Redonda.</strong></p>
<p><strong>16:00 – 17:00                    Aportaciones en formato comunicación oral con visión multidisciplinar de los Residentes y Alumnos                    de Postgrado de Pediatría, Odontología, Fisioterapia, Psicología y otras en Ciencias de la Salud.</strong></p>
<p><strong>17:00 – 17:30: Café</strong></p>
<p><strong>17 30 18 30 Continuación comunicaciones</strong></p>
<p><strong>18:30 – 19:30 Mesa Coloquio, de la Comunicaciones Libres</strong>. Moderadores: Dra. Dª Elena Barbería Leache. / Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío / Dr. D. Antonio Galán González</p>
<p><strong>19:30: Conferencia de clausura: “Retos sociales y                    educacionales”</strong> Dr. D. José Chamizo de la Rubia (Defensor del Pueblo                   Andaluz)</p>
<h2>Ponentes y participantes</h2>
<p><strong>Josefa Aguayo Maldonado. </strong> Profesora  Asociada de Pediatría. Universidad de Sevilla. Hospital de Valme.</p>
<p><strong>Teresa Aznar Martín. </strong>Prof.  Colaboradora de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla. Vocal  de la SEOII.</p>
<p><strong>Elena Barbería Leache. </strong> Catedrático de Odontopediatría. Universidad de Madrid.  Asesor de la SEOII.</p>
<p><strong>José Luis Bonal Villanueva. </strong> Pediatra  extrahospitalario. Presidente de la SEPEAP</p>
<p><strong>María Teresa Briones Luján</strong>. Profesora Asociada de Clínica Odontológica Integrada Infantil. / Facultad de Odontología. Universidad de Granada</p>
<p><strong>Eugenio P. Cabrera Suárez. </strong>Medicina Familiar y Comunitaria. / C. De  Salud. Sevilla. Asesor de la SEOII.</p>
<p><strong>Antonia Domínguez Reyes</strong><span style=\"font-weight: bold;\">. </span>Profa. Titular de Odontología Infantil Integrada.  Universidad de Sevilla. Presidenta de la SEOII.</p>
<p><strong>Antonio F. Galán González</strong><span style=\"font-weight: bold;\">. </span>Prof. Asociado de Odontología Infantil Integrada.  Universidad de Sevilla. Secretario de la SEOII.</p>
<p><strong>Ignacio Gómez de Terreros. </strong> Prof. Titular de Pediatría. U. De Sevilla. Jefe  Servicio de Pediatría H.I.U.V. Rocío.</p>
<p><strong>Carlos  González Melián</strong><span style=\"font-weight: bold;\">. </span>Pediatra.</p>
<p><strong>Joaquín Ortiz Tardío</strong><span style=\"font-weight: bold;\">. </span>Jefe de  Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez  de la Frontera Presidente de la  Sociedad de Pediatría de Andalucía  Occidental y Extremadura.</p>
<p><strong>José del Pozo Machuca</strong><span style=\"font-weight: bold;\">. </span>Pediatra  Extrahospitalario. Sevilla. / Director de Vox Pædiatrica / Vicepresidente de la Sociedad de Pediatría de Andalucía / Vicepresidente de la Sociedad de Pediatría de Andalucía                 Occidental y Extremadura.&#160;</p>
<p><strong>Dª Ana María Romero Gómez</strong>. Psicóloga-Terapeuta. Coordinadora del Programa “Cuídame”</p>
<p>&#160;</p>
<h2>Colaboran:</h2>
<p>Sociedad de Pediatría de Andalucía                  Occidental y Extremadura<br />
Pediatría Extrahospitalaria de Sevilla<br />
Asociación de Pediatras de  Atención Primaria de Sevilla</p>
<p>&#160;</p>
<h2>Lugar de celebración</h2>
<p>Centro  Cultural CAJASOL C/ Laraña nº 4 ( Sevilla) C/ Laraña n 4 ( Sevilla) <br />
Fecha: Sábado,  20 de Mayo de 2010</p>
<p>&#160;</p>
<h2>Tríptico del encuentro</h2>
<p>Descargar <a href=\"resources/upload/link/57-vii-encuentro/Programa-VII-encuentro.pdf\"><strong>tríptico</strong></a></p>
<p><strong>&#160;</strong></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-07-21 12:41:06]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-07-21 13:58:01]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2010-03-20]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[vii-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[12]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[58]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[V Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Con una participación de más de 200 asistentes, en el Centro Cultural “Cajasol” de la ciudad de Sevilla, se celebró, el día 8 de marzo de 2008, el<strong> V Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria.</strong></p>
<p>Con este motivo, la SEOII, quiere comunicar y presentar, en primer lugar, sus más sinceras disculpas a todos aquellos profesionales y estudiantes que, pese haberlo solicitado, no pudieron ser admitidos en este Encuentro debido a lo limitado del aforo.&#160;</p>
<p>El alto nivel científico del evento fue avalado con la concesión por la Universidad de Sevilla y la Agencia Nacional de Acreditación con Créditos de Libre Configuración y de Formación Continuada respectivamente.&#160; En esta ocasión, dicho Encuentro SEOII-SEPEAP, estuvo constituido por dos mesas redondas con enriquecedor debate: “Alimentación en el niño” y “Prevención y tratamiento de la maloclusión en dentición temporal”.&#160;</p>
<p>La mesa redonda “Alimentación en el niño” fue moderada por la <strong>Dra. Elena Barbería</strong>,&#160; Catedrático de la Universidad Complutense de Madrid, y tuvo la participación de los :<strong> Dr.&#160; José del Pozo y Dr. Cristóbal Coronel , pediatras de Sevilla, el Dr.&#160; Aníbal González, el Dr.&#160; Elías Casals,&#160; Profesores Titulares de Odontología y&#160; el Dr.&#160; José Chamizo Defensor del Pueblo Andaluz</strong>, en ella, se abordó el tema tan controvertido de la correcta alimentación del niño y sus repercusiones en el contexto de la salud general y bucal y las repercusiones <br />
demostradas en el adulto futuro. Se toman notas para que ello sea tenido en cuenta en el ámbito familiar y escolar.</p>
<p>La mesa redonda “Prevención y tratamiento de la maloclusión en dentición temporal”, moderada por la <strong>Dra. Antonia Domínguez</strong>,&#160; Profesora Titular de la Universidad de Sevilla, y presidenta de la SEOII, contó con la participación de<strong>l Dr. Carlos O’Connor</strong> , otorrinolaringólogo, la <strong>Dra.&#160; Laura García,&#160; foníatra, Dra. Mercedes Gálvez , estomatólogo de Granada y. D.&#160; Cleofás Rodríguez , fisioterapeuta de la Universidad de Sevilla y el Dr. José Antonio Gámez</strong>, asesor del Área de Salud y Dependencia del Defensor del Pueblo Andaluz. Se analizó la importancia de un abordaje etiopatogenico precoz de las maloclusiones, con el necesario e imprescindible diagnostico y&#160; tratamientos multidisciplinar e interprofesional.</p>
<p>La conferencia de clausura estuvo a cargo del <strong>Dr.&#160; Fernando Malmierca</strong>, pediatra y expresidente de la SEPEAP, con el tema Salud bucodental en el niño y política sanitaria; Agradeciendo a todos su participación y patrocinio(Obra Social Cajasol; Laboratorios Listerine-Oraldine; Nestlé; Dentaid y Pierre-Fabre; y Eds. Maxillaris, Gaceta Dental, Ripano y Dentistas), cerró el acto la propia presidenta de la SEOII, expresando el deseo de que tantos los colaboradores como los asistentes y las más de 70 personas que no pudieron asistir por causa del mencionado aforo, volviéramos a encontrarnos en el VI Congreso de la SEOII que, en el 2009, se celebrará en la ciudad de Granada. Congreso que presidirá la <strong>Dra. Mercedes Gálvez.</strong></p>
<p><strong>&#160;</strong></p>
<h2>Tríptico del encuentro</h2>
<p>Descargar <a href=\"resources/upload/link/58-v-encuentro/seoii-triptico-cara.pdf\"><strong>tríptico cara</strong></a> | descargar <a href=\"resources/upload/link/58-v-encuentro/seoii-triptico-dorso.pdf\"><strong>tríptico dorso</strong></a></p>
<p><strong>&#160;</strong></p>
<h2>Página web del encuentro</h2>
<p>Visitar la <a target=\"_blank\" href=\"http://seoii.es/miniwebs/v-encuentro-2008\"><strong>web del V Encuentro<br />
</strong></a></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-07-21 12:41:16]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-07-21 12:41:16]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2008-03-08]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[web-v-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[14]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[59]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[VI Congreso Nacional y VI Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Los pasados días 26 a 28 de Marzo de 2009, en el Hotel Abades de Granada ha tenido lugar la celebración del VI Congreso Nacional de la Sociedad&#160; Española de Odontología Infantil Integrada (SEOII); y dentro del mismo la&#160; habitual Reunión SEOII-SEPEAP. &#160;</p>
<p>Este Congreso considerado de alto nivel científico por la Agencia de Acreditación Nacional, la Universidad de Sevilla y la Facultades de Medicina, Odontología y Fisioterapia de la Universidad de Granada, así como por otras Instituciones como la Consejería de Innovación, Ciencia y Empresa de la Junta de Andalucía,&#160; constituyó una verdadera puesta al día de los temas más actuales de la Odontología en el niño; un niño visto, no como un problema de afecciones bucales o sistémicas aisladas, sino como un ser dinámico que está en continuo crecimiento y desarrollo tanto físico&#160; como psíquico y social; concepto que exige tratamientos secuenciales en los que, a veces, son necesarias intervenciones multidisciplinares e interprofesionales. Una visión Integral de&#160; la salud que hace que esta Sociedad sea una verdadera Sociedad Multidisciplinar integradora.</p>
<p>El día 26, por la mañana, en actividad&#160; Pre-Congreso tuvieron&#160; lugar dos talleres prácticos: uno en la Institución IAVANTE de Resucitación&#160; Cardio-Pulmonar en el niño a cargo del&#160; Dr. Modesto Valverde Molina y su equipo; y otro sobre Búsqueda de Información en la Red impartido por D. Rafael Olivares Castillo de la Universidad de Granada. Durante la tarde tuvieron lugar las presentaciones de Comunicaciones Orales y defensa de Póster. Tras cóctel y acto de bienvenida a la ciudad, los congresistas realizaron una visita nocturna guiada a la Alhambra que recibió los mayores elogios de los asistentes nacionales y extranjeros al evento. &#160;</p>
<p>La inauguración&#160; oficial del Congreso, el día 27, estuvo Presidida por la Ilma. Sra. Dª Mª del&#160; Carmen Maroto Vela Presidenta de&#160; la Real Academia de Medicina y Cirugía de Granada la cual resaltó la importancia de estos acontecimientos científicos; lo novedoso y necesario del concepto de Integrada para la Odontología en el niño y adolescente; y nos animó a continuar&#160; con ilusión por conseguir lo mejor para nuestros pequeños pacientes. Este día, en primera sesión, tuvo lugar una mesa redonda sobre Abordaje Multidisciplinar de Patologías Faciales Congénitas en la Práctica Clínica donde&#160; intervinieron las Dras. Carmen Navarro Martínez y Adoración Martínez Plaza de España y los Drs. Aidé Terán Alcocer y Juán Carlos López Noriega de Méjico. En esta mesa redonda se resaltó la importancia de los tratamientos integrados e integradores en estas patologías donde la formación de equipos multidisciplinares e interprofesionales resulta&#160; de capital importancia. Por la noche en la Chumbera del Albayzín, en marcoincomparable con la Alhambra al fondo, tuvo lugar un espectáculo flamenco a cargo de Curro Albayzin y su grupo, un espectáculo, tras el cual, se realizó la cena de gala con entrega de premios a las mejores comunicaciones y póster del congreso. &#160;</p>
<p>El día 28 tuvo lugar el VI Encuentro SEOII-SEPEAP (Sociedad Española de Pediatría Extra-Hospitalaria y Atención Primaria) que este año por razones prácticas se efectuó dentro del Congreso. En él, bajo el tema general de Prevención, Diagnóstico y Tratamiento Multidisciplinar en la Clínica Diaria y Aplicaciones Prácticas, se analizaron tanto la Prevención en Odontología del siglo XXI como diversos aspectos de enfermedades sistémicas con repercusiones orales, las interacciones de la salud oral -salud sistémica, los síndromes de apnea-hipoapnea, las relaciones oclusión y postura o la investigación con melatonina en la cavidad oral entre otros diversos temas en los que intervinieron importantes y prestigiosos profesionales nacionales y extranjeros como el Drs. Llodra, Zamorano, Cutando,&#160; Ceballos, Enzo y Sccioletti de Italia o Herrera entre otros.</p>
<p>En la clausura, la organización quiso agradecer a todos los ponentes nacionales y extranjeros su inestimable colaboración altruista y entrega, auténticos motores del éxito del Congreso; a la SEPEAP, a los participantes&#160; y asistentes su presencia y a las casas comerciales, en especial a la patrocinadora Johnson &amp; Johnson y revistas como S.P.A., Gaceta Dental, Maxillaris, Ripano su inestimable aportación y contribución a&#160; la difusión de este Congreso.</p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-07-21 12:41:27]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-07-21 12:41:27]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2009-03-26]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[vi-congreso-nacional-y-vi-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[13]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[60]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[VII Encuentro Multidisciplinar Odontología Infantil Integrada – Pediatría Extrahospitalaria y atención primaria y sociedad de pediatría de Andalucía occidental y Extremadura]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><strong>VII ENCUENTRO   MULTIDISCIPLINAR ODONTOLOGÍA INFANTIL INTEGRADA – PEDIATRÍA  EXTRAHOSPITALARIA Y  ATENCIÓN PRIMARIA Y SOCIEDAD DE PEDIATRÍA DE  ANDALUCIA OCCIDENTAL Y EXTREMADURA</strong></p>
<p align=\"center\">&#160;</p>
<p align=\"center\" class=\"menu\"><a href=\"http://www.seoii.com/PAGINA%5FANTIGUA/nueva/pdf/nota-prensa-VII.pdf\" target=\"_blank\">Nota de prensa</a></p>
<p align=\"center\" class=\"menu\">&#160;</p>
<p align=\"center\" class=\"menu\"><a href=\"http://www.seoii.com/PAGINA%5FANTIGUA/nueva/pdf/fotos-vii.pdf\" target=\"_blank\">Album fotográfico</a></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-07-21 12:41:38]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-07-21 12:41:38]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2010-03-01]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[draft]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[vii-encuentro-multidisciplinar-odontologia-infantil-integrada-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria-y-sociedad-de-pediatria-de-andalucia-occidental-y-extremadura]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[10]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[71]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[I Congreso Internacional y V Nacional en Sevilla 2007]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><strong>La Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada (SEOII) ha celebrado su I Congreso Internacional y V Nacional en Sevilla</strong></p>
<p>Los pasados días 14 a 17 de Marzo de 2007, en el Hotel NH Central Convenciones de Sevilla ha tenido lugar la celebración del I&#160; Congreso Internacional / V Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada (SEOII); y al mismo tiempo, la&#160; habitual Reunión SEOII-SEPEAP.&#160;</p>
<p>Este Congreso considerado de alto nivel científico por la Agencia de Acreditación Nacional, la Universidad de Sevilla, la Facultad de Odontología de la Universidad de Granada y otras Instituciones como la Consejería de Innovación, Ciencia y Empresa de la Junta de Andalucía, no solo constituyó un total y completo éxito de participación y asistencia, sino una verdadera puesta al día de los temas más actuales de la Odontología en el niño; un niño visto, no como un problema de afecciones bucales o sistémicas aisladas, sino como un ser dinámico que está en continuo crecimiento y desarrollo tanto físico como psíquico y social; un novedosos concepto que exige tratamientos secuenciales en los que, a veces, son necesarias intervenciones multidisciplinares e interprofesionales. Una visión Integral de la salud en el niño que hace que esta Sociedad sea una verdadera Sociedad Multidisciplinar Integradora.</p>
<p>El día 14, por la mañana, en actividad&#160; Pre-Congreso tuvieron&#160; lugar dos talleres prácticos: uno de Resucitación Cardio-Pulmonar en el niño a cargo de los Drs. Soult Rubio, Muñoz Saez y Parrilla Parrilla del Servicio de Cuidados Intensivos Pediátricos del Hospital Infantil Virgen del Rocío de Sevilla y otro de Microimplantes impartido por los Drs. Cabañas Cabañas y Parmigiani Izquierdo. La tarde&#160; se dedicó completamente a la presentación de las numerosas Comunicaciones Orales y presentación de Comunicaciones formato Poster.&#160;&#160;</p>
<p>El acto de bienvenida a la Ciudad, tuvo lugar en los Reales Alcázares de Sevilla,&#160; a cargo de D. Antonio Rodríguez Galindo el cual, en representación del Ilmo. Sr. Alcalde de Sevilla, no solo tuvo la deferencia de recibirnos en la llamada “Puerta del León”, sino quien tras afectuosas palabras de bienvenida, nos ilustró sobre la historia y diversos acontecimientos de los mismos, departiendo con natural afabilidad la visita guiada que tuvo lugar a continuación. Este acto terminó con una copa de bienvenida en los jardines, los cuales, junto con las estancias recibieron los mayores elogios de los asistentes.</p>
<p>La inauguración&#160; oficial del Congreso, el día 15, estuvo Presidida por la Ilma. Sra. Dª Mari Cruz Arcos Vargas Vicerrectora de Relaciones Institucionales, Internacionales y Extensión Cultural de la Universidad de Sevilla, quien en nombre del Imo. Sr. Rector Magnífico D. Miguel Florencio resaltó la importancia de estos acontecimientos científicos; lo novedoso y necesario del concepto de Integrada para la Odontología en el niño y adolescente; y nos animó a continuar&#160; con ilusión por conseguir lo mejor para nuestros pequeños pacientes.</p>
<p>Este día tuvo lugar la primera sesión,&#160; a cargo del Prof. Dr.&#160; D Mariano Rocabado Saetón, Decano de la Facultad de Ciencias de&#160; la Rehabilitación de la Universidad Andrés Bello de Chile; Kinesiólogo y&#160; Especialista en Terapia Manual Ortopédica. Estudioso <br />
profesional de alta nombradía internacional, que impartió durante toda la jornada (mañana y tarde) el Curso “Posturología y Odontología Infantil Integrada. ¿Influye la postura cervical en el sistema estomatognático del paciente infantil? “ Durante el mismo, entre otros aspectos, señaló la importancia que tenía ver la boca bajo todos los ángulos posibles; involucrando en el estudio de la misma a la columna cervical y sus articulaciones, los ligamentos, el cráneo, la musculatura y el sistema nervioso.</p>
<p>El Curso “ Orden y Desorden de la Oclusión y su Desarrollo”, estuvo impartido el día 16, por la Dra. Wilma Alexandre Simoës, Profa. del Curso de Especialización en Ortopedia uncional de los Maxilares en la Universidad Cruzeiro do Sul (UNICSUL); especialista en Disfunción Temporo-Mandibular y Dolor Orofacial en Ortopedia Funcional de los Maxilares.</p>
<p>Docente de gran capacidad comunicativa, que imparte Cursos por las Universidades más importantes de los cinco continentes, contagió a todos de su entusiasmo por el estudio y la ciencia; señalando, entre otros diversos aspectos, que ética, deontológica y profesionalmente, “la técnica, sin el respaldo de un verdadero y científico estudio carecía de bases realmente fiables”; “que en la oclusión, los contactos dentales se veían influidos por la actividad neuromuscular; que el tratamiento precoz era el único medio de armonizar las caras articulares durante las cinco direcciones de libertad de movimiento de la mandíbula en el espacio; y que dicho tratamiento precoz consiste en educar la musculatura para la Rehabilitación del Programa Neuro-Muscular. Las alteraciones o desórdenes funcionales en la oclusión están ocasionadas por la pérdida de&#160; los Equilibrios existentes en el Aparato Estomatognático. Por la noche, en este día tuvo&#160; lugar la Cena de Gala, donde se entregaron los premios a las mejores comunicaciones y poster y algunos recuerdos a todos los congresistas.</p>
<p>El día 17, último del Congreso, tras&#160; una muy interesante&#160; conferencia sobre “Prescripción de antimicrobianos en el ámbito odontológico a niños con enfermedades sistémicas” por parte del Dr. Diz Dios, Titular de Odontología Integral en Pacientes Especiales en la niversidad de Santiago de Compostela, se celebró la Reunión anual SEOII /SEPEAP con una Mesa Redonda sobre “Hábitos Nocivos en l Niños”. Mesa Redonda Presidida por el Dr. Bonal Villanova, Presidente de la SEPEAP.&#160;</p>
<p>Intervinieron en animado coloquio, diversos ponentes de distintas especialidades: El Dr. Redondo Romero Especialista en Pediatría (Valencia); el Dr. Rocabado Saetón, Kinesiólogo (Chile); el Dr. O´Connor Reina Otorrinolaringólogo (Sevilla); el Dr. Jaque Faure Catedrático de Ortodoncia en&#160; la Universidad de Toulouse (Francia); el Catedrático de Psicobiología de la Universidad Complutense de Madrid Dr. Fernández&#160; Frías; la profesora García Rodríguez, Foniatra del Hospital Virgen del Rocío y la Dra. Domínguez Reyes Profesora de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada de la Facultad de Odontología de la Universidad de Sevilla.&#160;&#160;&#160;&#160;</p>
<p>&#160;Este Congreso se clausuró haciendo hincapié en la necesidad de que todos los que nos preocupamos por la salud en el niño lleguemos a hablar “el mismo idioma” para lograr lo que la Sociedad Española de Odontología Infantil hace años viene pregonando: que no se trata de unir especialistas, sino de integrar para lograr la formación de equipos multidisciplinares e interprofesionales que atiendan al pequeño paciente de una forma secuencial y verdaderamente integrada. Por todo la&#160; SEOII fue muy elogiada por sus esfuerzos verdaderamente integradores.&#160;</p>
<p>La organización quiso así mismo agradecer a todos los ponentes nacionales y extranjeros su inestimable colaboración y entrega, auténticos motores del éxito del Congreso; a los participantes y asistentes su presencia&#160; y a las casas comerciales su aportación. A las revistas que&#160; han contribuido a su difusión. A todos gracias y hasta el próximo Congreso.</p>
<h2>Libro del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a href=\"resources/upload/link/71-i-congreso/LIBRO-portada-i-congreso-internacional-2007.pdf\">Libro portada [PDF]</a></b> | <b><a href=\"http://resources/upload/link/71-i-congreso/LIBRO-i-congreso-internacional.pdf\">Libro completo [PDF]</a><br />
  </b></li>
  <li>Descargar:<b> <a href=\"resources/upload/link/71-i-congreso/PROGRAMA-i-congreso-internacional-2007.pdf\">Programa [PDF]</a></b></li>
</ul>
<p></p>
<p></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-07-22 11:28:40]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-07-22 11:29:10]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2007-03-14]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[la-sociedad-espanola-de-odontologia-infantil-integrada-seoii-i-congreso-internacional-y-v-nacional-en-sevilla]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[16]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[73]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Murcia 2011: II Congreso Internacional, VII Congreso Nacional de Odontología Infantil Integrada \"El niño en Crecimiento y Desarrollo\"]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Los días <strong>17 al 20 de febrero de 2011</strong> se celebró el <strong>2º Congreso Internacional y 7º Nacional de Odontología Infantil Integrada.</strong></p>
<h3><strong>Acreditación de las Actividades Científicas</strong></h3>
<ul>
  <li><strong>Hasta 1,5 Créditos de Libre Configuración, Universidad de Murcia.<br />
  </strong></li>
  <li><strong>Hasta 3 Créditos de Libre Configuración, Universidad de Sevilla.</strong></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
<p><img height=\"156\" width=\"643\" src=\"resources/upload/image/73/banner.jpg\" alt=\"\" /></p>
<p>En ciencias de la salud, <strong>los conocimientos </strong>no son compartimentos estancos, sino aspectos diferentes que<strong> deben ser integrados.<br />
</strong><strong>El niño es un ser dinámico que está en continuo crecimiento y desarrollo</strong> tanto físico como psíquico y social.<br />
Odontológicamente<strong> ha de ser visto, diagnosticado y tratado como un todo.</strong>&#160;</p>
<p><strong>Congreso Multidisciplinar, Interdisciplinar e Interprofesional, </strong>en el cual se abordará al niño y adolescente en crecimiento y desarrollo.</p>
<p>A través de ponencias, talleres prácticos y mesas redondas, globalmente se presentarán los últimos avances y conocimientos científicos-técnicos&#160;más actuales dentro de la <strong>Odontología Infantil.</strong></p>
<p>Se integran materias como la<strong> Neurofisiología, Ortodoncia, &#160;Ortopedia Funcional, Radiología 3D, Pediatría, &#160;Otorrinolaringología, Logopedia, Fisioterapia, Osteopatía, Psicología,</strong> entre otras disciplinas en Ciencias de la Salud.</p>
<p>Compartiremos conceptos e ideas como también distintas perspectivas de protocolos de actuación dentro de la Odontología en el niño.</p>
<p>&#160;Para los alumnos de pre-grado de las distintas carreras de las Ciencias de la Salud, las Universidades de Murcia y Sevilla, concedieron hasta 1.5 y 3 créditos de Libre Configuración respectivamente.</p>
<p>&#160;</p>
<h3>Conclusiones del congreso</h3>
<p>&#160;</p>
<p><img alt=\"\" src=\"http://seoii.es/admin/index.php/resources/view/246\" /></p>
<p>El evento estuvo constituido por cuatro Mesas Redondas y cuatro Talleres dedicados a Odonto-Estomatólogos y otros profesionales de las Ciencias de la Salud.</p>
<p>Dentro de la Mesa Redonda, <i><b>“Tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. Visión global”</b></i>, (coordinada por la Dra. Domínguez Reyes, Profa Titular de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada en de la U. de Sevilla) la Dra. Marie- Josèphe Deshayes, Médico Estomatólogo y Paleontóloga, expuso dos temas: <i>Crecimiento craneal: vínculos con la dentición primaria; y Tratamientos precoces antes de los seis años de edad.</i></p>
<p>Con ambas ponencias pudimos comprender mejor las fuerzas que dentro de la base craneal conducen el desarrollo facial hacia oclusiones específicas; y además, ver cómo, diagnosticando en el recién nacido pequeñas asimetrías faciales, se podía pronosticar y prevenir futuras asimetrías faciales de crecimiento y desórdenes en la ATM.</p>
<p>El Dr.Yves Castaing Haerïng, Lcdo. en Fisioterapia y Doctor en Osteopatía por la Universidad de Medicina  de Montreal y Lyón, desarrolló la ponencia <i>“Osteopatía Craneal. Su influencia sobre la Oclusión durante el Crecimiento y Desarrollo en el Niño”.</i> En ella expuso que, la oclusión y, en general, la Odontología infantil, han evolucionado hasta tal punto, que, hoy, la misma, no puede considerarse separada del contexto general del cuerpo.</p>
<p>La conferencia <i>“</i><i>Odontología en el niño: Futuro Funcional</i><i>”</i>, del Dr. Michael Gorbonos, Doctor of Dental Medicine DMD Medical University of Southen Africa, Medunsa, Rep. of South Africa y profesor visitante de Ortodoncia en Universidad Autónoma del Estado de Mexico, no solo señaló que la terapia funcional hace posible tra­tar problemas de manera más fácil y racional, sino que destacó la necesidad de crear una plataforma internacional para la do­cumentación, educación y conservación de las técnicas ortopédicas funcionales.</p>
<p><b>La Segunda mesa redonda bajo el epígrafe general </b><i><b>de “La alimentación en el niño y sus repercusiones clínicas”, </b></i>estuvo constituida por los Drs. Juán Madrid Conesa; Cristina Cardoso Silva; Leopoldo Becerra Posada y Concepción López Soler.</p>
<p>Moderada por la Profa. Elena Barbería (Catedrático de Odontopediatría en la U. Complutense de Madrid) y la Dra. Margarita Varela Morales (Jefe de la Unidad de Ortodoncia en la Fundación Jiménez Díaz de Madrid), los ponentes desarrollaron, respectivamente, “<i>Alimentar bien a nuestros hij@s: una asignatura pendiente”; “Alimentación y Nutrición: importancia de la salud bucal de los niños”;</i><b> </b><i>“Prevención de la caries desde el nacimiento. Generación Caries Cero”; y “Aspectos Psicológicos de la Odontología infantil y adolescente”</i></p>
<p>En esta mesa redonda se recogieron los diferentes aspectos de la alimentación actual en los niños, las causas de la mala alimentación actual y las formas de corregir y mejorarla, una magnífica, clara y amena exposición del Dr. Madrid, en la que también mostró como se puede enseñar a comer correctamente a la población infantil mediante juegos. La Dra. Cardoso señaló que los cuidados de la salud oral deben comenzar ya desde el embarazo con educación a las futuras madres y su entorno.</p>
<p>El Dr. Becerra (Odontopediatra por la U. de los Ángeles) expuso, por primera vez en España, su más que interesante iniciativa de la Cartilla odontológica para el bebé con objeto de obtener generaciones caries cero; y la Dra. Soler, los distintos aspectos y manifestaciones de la conducta infantil en el gabinete dental, aportando estrategias racionales para el control de la conducta y comprensión psicológica de las distintas situaciones.</p>
<p>Moderada por los Drs. Luis A. Bravo (Prof. Titular de Ortodoncia en la U. Murcia) y el Prof. Joaquín de Nova (Titular de Odontopediatría en la U. Complutense de Madrid) tuvo lugar la tercera mesa redonda bajo el título general de “<i><b>Abordaje Odontológico-Clínico en situaciones de compromiso.</b></i></p>
<p>Los “<i>Traumatismos en dentición temporal y sus efectos en la dentición definitiva”</i> fueron expuestos por el Dr. García Ballesta de la Universidad de Murcia; la “<i>Revisión de la Oligodoncia no sindrómica” </i>por el Dr. Arturo Sánchez Pérez; “<i>En busca del Equilibrio estético funcional” </i>por el Dr<i>. A</i>ntonio Matos da Fonseca, Cirujano Maxilo-Facial en la U. de Lisboa y<b> </b>el “<i>Presente y futuro de la imagen. Imagen 3D en Odontología”</i> por el Dr. Vicente Hernández Soler.</p>
<p>Las cuatro ponencias, de alto nivel científico, constituyeron una total puesta al día de los diversos temas y los diferentes agentes de distinta naturaleza que pueden desviar el curso del crecimiento cráneo-facial en el niño.</p>
<p>La cuarta y última Mesa Redonda, <i><b>Relaciones Clínicas Sistema Estomatognático / vías aéreas</b></i><b>”</b> fue desarrollada por la Dra. Yolanda Cerezo del Olmo<b>,</b> Especialista en Pediatría, que disertó sobre las<b> </b><i>“Patologías más frecuentes en el niño que pueden implicar alteraciones del sistema estomatognático”; </i>la Dra. Concepción Maeztu Sardiña, que habló sobre los <i>“Trastornos respiratorios del sueño (SAOS) y su abordaje Neurofisiológico en niños y adolescentes”.</i></p>
<p>Con “<i>Ortodoncia y ORL infantil. La importancia de trabajar en equipo”</i>,<i> el Dr.</i><b> </b>Carlos Escobar Sánchez (Otorrinolaringólogo Prof. en la Facultad de Murcia) señaló las íntimas relaciones que puede tener la ortodoncia y las afecciones otorrinolaringológicas y el<i> </i>Prof. Juan Cobo Planas, (Catedrático de Ortodoncia en la Universidad de Oviedo) que disertó sobre “<i>Ortopedia Maxilar y Vías Aéreas Superiores”. En esta </i> ponencia, expuso las relaciones y efectos de las afecciones de las vías aéreas superiores sobre el desarrollo normal y  posibles anomalías del Sistema Estomatognático, destacando que el trabajo multidisciplinar e interprofesional, en muchas ocasiones, era más que necesario.</p>
<p>Esta mesa redonda fue moderada por los Drs. Ustrell, Prof. Titular de Ortodoncia. U.de Barcelona,  y el Prof. Oñate, Prof. Titular de Pacientes Especiales en la U. de Murcia.</p>
<p>Tras cada mesa redonda se estableció un animado coloquio entre moderadores ponentes y congresistas en los que pudo detectarse, no solo la alta participación de los asistentes, sino el gran interés despertado por los temas del Congreso y sus ponentes.</p>
<p><b>Los cuatro Talleres </b>dirigidos a Odonto-Estomatólogos y otros profesionales en ciencias de la salud fueron:</p>
<p>“<i><b>Taller de  Relación Oclusión- ATM según la Rehabilitación Neuroclusal”, </b></i>impartido por la Dra.Dª. Mercedes Gálvez Jiménez</p>
<p>“<i><b>Taller De Disfunción Del Aparato Masticatorio: Diagnóstico Diferencial Oclusal- Osteopático-Visual”</b></i><b> </b>impartido  por Dra. Amaia Iturburu Aranzabal y  D. Donato Martínez Mateo.</p>
<p>“<i><b>Taller De Intervención Logopédica Funcional En Los Desordenes Orales”, </b></i>impartido por la Licenciada Sonia Muñoz Rico</p>
<p>“<i><b>Taller De Salud Oral En El Paciente En Crecimiento”, </b></i>impartido por<i><b> </b></i>la Dra<i><b>.</b></i></p>
<p>Ivanna Camps Pereperez.</p>
<p>Estos talleres a los que asistieron diferentes profesionales de las Ciencias de la Salud (odontólogos, fisioterapeutas, pediatras etc,) pusieron al alcance de todos los participantes formas prácticas, distintas maniobras y técnicas que permitían abordar al paciente infantil como un todo, de forma integral y en equipo multidisciplinar.</p>
<p>En el Acto de Clausura, tras unas palabras de la Presidenta de la SEOII, se comunicó que la Sede del VIII Congreso Nacional sería Madrid y su organización correspondería a la Dra. Rosa Mourelles, Profesora de la Facultad de Odontología de la U. Complutense de Madrid.</p>
<p>Así mismo comunicó el Hermanamiento de nuestra Sociedad con la International Functional Assosiation (IFUNA).</p>
<p>La SEOII y el Comité Organizador del Congreso agradecieron a ponentes y congresistas su asistencia y activa participación; a las Instituciones su eficaz apoyo, a los Patrocinadores  Johnson-Johnson e Imper-Ortho, su inestimable colaboración en la realización de este importante evento científico y a los colaboradores, Kin, Ripano, Osteoplac, Maxillaris y Gaceta Dental  su contribución.</p>
<p>&#160;</p>
<h3 class=\"slideToggle\">Carta de bienvenida</h3>
<div class=\"hide\">
<p>Queridos y estimados compañeros:</p>
<p>En nombre del Comité Organizador quisiera invitaros al <strong>\"2º Congreso Internacional y 7º Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada\"</strong> que se celebrará en<strong>&#160; Murcia del 17 al 20 de Febrero&#160; de&#160; 2011.</strong>&#160; Nuestro&#160; Congreso&#160; versará&#160; sobre&#160; las<strong>&#160; técnicas&#160; más&#160; actuales&#160; e&#160; innovadoras&#160; en&#160; el diagnóstico y tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. </strong>Compartiremos tanto conceptos e ideas como distintas perspectivas de protocolos de actuación dentro de laOdontología del niño.</p>
<p>Siendo la <strong>SEOII la primera Sociedad Española e Internacional creada con carácter multidisciplinar e interprofesional,</strong> y aprovechando esta inigualable ocasión, hemos realizado un importante esfuerzo para&#160; ofrecer&#160; a&#160; todos&#160; lo&#160; mejor&#160; y&#160; más&#160; actual&#160; de&#160; la&#160; Odontología&#160; Infantil:&#160; Neurofisiología,&#160; Ortopedia Funcional, Pediatría, Logopedia, Otorrinolaringología, Psicología y Fisioterapia, que comparten nuestro concepto de ver al niño de manera global e integrada.</p>
<p><strong>Un&#160;&#160; Congreso&#160;&#160;&#160; para&#160; aprender&#160;&#160;&#160; con&#160; ponencias&#160;&#160;&#160; y&#160; comunicaciones&#160;</strong>&#160;&#160;&#160; que&#160;&#160; reflejan las&#160; inquietudes&#160;&#160; y necesidades de nuestro tiempo<strong>, con talleres prácticos</strong>&#160; que ponen a disposición aprendizajes de alta calidad, y gran actualidad en la integración con otras disciplinas como demanda nuestra sociedad.</p>
<p><strong>Os&#160; invito&#160; muy&#160;&#160; cordialmente,&#160;&#160;&#160; con&#160; la seguridad&#160;&#160; de&#160; que&#160;&#160; en&#160; Murcia&#160; os&#160; sentiréis&#160; acogidos por&#160; la&#160; hospitalidad de su gente</strong> y os sorprenderéis por la variedad y riqueza de sus expresiones artísticas,&#160; naturales y gastronómicas, de modo que podremos conjugar ocio y ciencia para conseguir juntos que esteCongreso de laSEOII sea inolvidable para todos nosotros.</p>
<p>Un afectuoso saludo</p>
<p><strong>María Eugenia Cabaña Muñoz</strong><br />
Presidenta del Comité Organizador</p>
</div>
<p>&#160;</p>
<h3>Lugar de celebración</h3>
<p><img height=\"110\" width=\"266\" src=\"resources/upload/image/73/hotel-nelva-murcia.jpg\" alt=\"Hotel Nelva Murcia\" class=\"right bordered\" /></p>
<p><strong><strong>Sede del Congreso<br />
</strong></strong>Hotel Nelva<br />
Av. Primero de Mayo, 9&#160;<br />
30006 Murcia<br />
Tlf.: 968 06 02 00<br />
<a href=\"http://www.hotelmurcianelva.com\"> www.hotelmurcianelva.com</a></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Programa del congreso</h3>
<p>Descargar el programa:<b> <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/73/SEOII-programa-congreso-Murcia2011.pdf\">Archivo PDF</a><br />
</b></p>
<p>Descargar el cartel:<strong>&#160;<a href=\"resources/upload/image/73/cartel-web.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"XprettyPhoto\">Archivo JPG<br />
</a></strong></p>
<p>&#160;</p>
<h3 class=\"slideToggle\">Ponentes del Congreso</h3>
<div class=\"hide\">
<h4><strong>Dra. MERCEDES GÁLVEZ JIMÉNEZ</strong><strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Odontólogo y Doctora en Medicina y Cirugía por la Universidad de Granada. Profesora Colaboradora de Prácticas Clínicas en Odontología Infantil Integrada de la Facultad de Odontología de Sevilla. Profesora del Máster de Odontología Infantil Integrada de la Facultad de Odontología de la Universidad de Sevilla, donde imparte enseñanza de Rehabilitación Neuroclusal (RNO) y Ortopedia Funcional de los Maxilares. Formada en esta disciplina bajo la dirección de los Drs. Pedro Planas en Barcelona y Wilma Simoes en Brasil. Coautora en capítulos de libros, es dictante de varios cursos en Hispanoamérica sobre RNO y en Foros españoles de Fisioterapeutas y Foniatras.</p>
<hr />
<h4>Dra. ANTONIA DOMÍNGUEZ REYES</h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Doctor en&#160; Medicina y Cirugía por la Universidad de Sevilla. Especialista en Estomatología. Médico Puericultor. Profesor Titular de&#160; Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada de la Facultad de Odontología de Sevilla. Diploma Universitario en Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial por la Universidad Paul Sabatier, Toulouse III (Francia). Directora del Máster Universitario en Odontología Infantil Integrada. Directora del Titulo de Experto Universitario en Tratamiento Global, Secuencial Avanzado en Odontología Infantil. Investigadora responsable en diversos Proyectos de Investigación financiados por la Junta de Andalucía y la Universidad de Sevilla. Profesora Invitada y Realización de Actividades Docentes e Investigadora en la Universidad do Vale do Itajaí de Brasil. Autora de numerosas publicaciones en revistas nacionales e internacionales. Dictante de varios cursos sobre Odontología en el niño y adolescente. Directora de varias Tesis Doctorales, DEA y Tesinas. Autora de diversos capítulos de libros sobre Odontología Infantil Integrada. Fundadora y actual Presidenta de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada (SEOII). Miembro del Comité Cientifico del Journal of the American Dental Association (JADA) edición española. Miembro del Consejo Asesor de la Revista Claves de Odontología. Dependiente del Círculo Odontológico de Córdoba (Argentina). Revisora de las Revistas Journal of&#160; Contemporary Dental Practice e International Journal of Paediatric Dentistry.</p>
<hr />
<h4><strong>Dra. AMAIA ITURBURU ARANZABAL</strong><strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Licenciada en Medicina y Cirugía por la UPV en 1981. Diplôme Dòsteopathe (Collegiale Academique de France) 2002. Coordinadora de“Osteopatía Cráneo Sacra” en la Escuela Universitaria de Osteopatía de Murcia. Profesora de Osteopatía Craneal del “Máster Oficial en Osteopatía” de la Universidad Pública de Murcia.<br />
Secretaria de la Fundación Española de Osteopatía (2007).&#160;&#160; Profesora del Master “Experto en terapia Orofacial y Miofuncional”. “Trastornos en la articulación Cráneo Mandibular” en la Universidad Pontificia de Salamanca (Curso 2008-2009; 2009-2010).<br />
Miembro del&#160; SEDCYDO (Sociedad Española de Disfunción Cráneo-mandibular y dolor Orofacial)). Miembro del “European Council of Osteopathic&#160; Education”</p>
<hr />
<h4>Sr.&#160;DONATO&#160;MARTÍNEZ MATEO<strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en Educación Física. INEF Madrid (Universidad Politécnica de Madrid) Cursos 1986/87 al curso 1990/91.<br />
Funcionario de Carrera del Cuerpo Profesores de Enseñanza Secundaria.<br />
Diploma de Osteópata, por la Escuela Europea de Osteopatía (Murcia). 5500 horas lectivas. Murcia. 2002/2008.<br />
Diplôme de Fin de Deuxième Cycle d’Etudes Ostéopathiques, por la Ecole Superieure d’Osteopathie de París, 2008, tras la defensa de su mémoire “Influencia inmediata y a las 48 horas de la técnica rodamiento alternativo de temporales con amplitud descendente sobre parámetros cardiovasculares” en París.<br />
Docente en el Máster Oficial de Osteopatía (Universidad de Murcia) <br />
Actualmente realiza la tesis doctoral en el Dpto de Anatomía Humana y Psicobiología de la Universidad de Murcia, con el título: Influencia de la técnica osteopática “rodamiento alternativo de temporales” sobre la presión arterial y frecuencia cardiaca. Cuantificación del estímulo y elección del protocolo más eficaz.</p>
<hr />
<h4><strong>Dra. MARIE-JOSÈPHE DESHAYES</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Médica Antropóloga. Miembro de la Sociedad Francesa de Ortopedia Dento-Facial. Miembro del Club Internacional de Morfología Facial. Miembro fundador del Club Telecrane Internacional. Miembro de la Sociedad Antropológica de París. Autora de numerosos cursos, artículos y conferencias. Autora de libros como “Repérages Crâniens” “L'art de traiter avant 6 ans”&#160;y “Craniofacial Morphogénesis”.</p>
<hr />
<h4>Dr. YVES CASTAING HAERÏNG<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Licenciado en Podología en Paris (1978). Graduado en Kinesioterapia y Rehabilitación Funcional en la Facultad de Medicina de Burdeos (Francia). Doctor en Osteopatía por la Universidad de Medicina&#160; de Montreal (1984) y la Facultad de Medicina de Lyón (Francia, 1986). Sus investigaciones y trabajos en ese ámbito, le han conducido a una verdadera especialización en Osteopatía Craneal Infantil. Posee el Diploma Universitario en Fukuoka (Japón) y el de Acupuntor por la Facultad de Medicina de Burdeos. Actualmente, además de ser miembro del Colegio de Osteópatas de Francia y España, trabaja en colaboración con centros de maternidad franceses (Perpignan, Bordeaux, Toulouse) y españoles (Madrid y Barcelona). Autor de diversos artículos en Francia, también es autor del Libro, en español, “Osteopatía Craneal usted y su bebe”. En la actualidad transmite el resultado de sus investigaciones y experiencias sobre la osteopatía a través de conferencias y seminarios internacionales.</p>
<hr />
<h4>Dr. DAVID SUÁREZ QUINTANILLA<strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Doctor en Medicina por la Universidad de Santiago de Compostela. Especialista en Estomatología (Universidad de Oviedo). Máster Europeo en Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial (Universidad de Valencia). Catedrático de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la Universidad de Santiago de Compostela. Director del Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la Universidad de Santiago de Compostela. Councillor&#160; y&#160; Elect President 2012 de la European Orthodontic Society <br />
Diplomado de la Sociedad Española de Ortodoncia. Miembro de la International Academy of Dentistry , SEDO, AESOR, WFO , AIO, AAO y otras sociedades científicas. Miembro fundador del European&#160; Orthodontic Teacher´s Forum&#160; (EOTF) y de la Sociedade Galega de Ortodoncia (SGO). Académico Corresponsal desde 1996 de la Real Academia de Medicina y Cirugía de Galicia. Premio de la Real Academia de Medicina y Cirugía de España. Responsable de varios proyectos de investigación financiados. Director de numerosas Tesis Doctorales y artículos publicados en revistas nacionales y extranjeras<br />
Autor de varios libros y capítulos de libros. Creador de la Técnica de Ortodoncia Straight Wire Low Friction (SWLF) en la RMO de Denver (EEUU). Ha impartido cursos en diversas&#160; Universidades y países.</p>
<hr />
<h4>Dr. MICHAEL GORBONOS<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>1990 University of Timishoara (Romania). Doctor of Dental Medicine DMD (1995) Medical University of Southen Africa, Medunsa, Rep. of South&#160;&#160; Africa. Master of Dental Science MDS. 2008. Visiting Professor&#160; at the Department of&#160; Orthodontic, Universidad Autónoma del Estado De Mexico, Mexico.Teaching and Academic Experience.1991-1996 Senior Lecturer at the Department of Orthodontics and Pedodontics University of Medunsa South Africa. President of IFUNA International Functional Association (2007).&#160; Presisident of I International Congress of Ifuna November (Paris. France), (2008) President of II International Congress of Ifuna October (2008) University of Barcelona, Spain, (2009) President of III International Congress of Ifuna October&#160; 2009 University of Torin, Italy. 2010 Chief Editor - Electronic Journal of Ifuna- IFUNA VIEW. Lecturering worldwide Languages: English, Hebrew, Russian, Spanish and Romanian.</p>
<hr />
<h4>Sra. SONIA MUÑOZ RICO<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Bachelor of Science with Honours in Logopedics. The University of Manchester, Inglaterra. Homologado en España como Licenciatura en Logopedia. Profesora Colaboradora Honoraria de la Universidad de Murcia. Logopeda de la ADFY (Asociación de Discapacitados Físicos de Yecla). Colaboradora en diferentes programas de divulgación logopédica. Directora del Centro de Logopedia, Estimulación y Reeducación Neuro-Sensorial C.L.E.R.N. de Yecla (Murcia).&#160;</p>
<hr />
<h4>Dra. MARÍA&#160;EUGENIA&#160;CABAÑA&#160;MUÑOZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Odontóloga por la Universidad Nacional de Córdoba, Argentina.<br />
Licenciada en Odontología por la Universidad de Granada, España.<br />
Diploma Universitario de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial.<br />
Université Paul Sabatier. Faculté de Chirurgie Dentaire. Toulouse III. Francia.<br />
Proyecto de investigación sobre Microimplantes en Ortodoncia en la Universidad de Murcia.<br />
Ponente en Cursos y Conferencias Nacionales e Internacionales sobre Microimplantes y Ortodoncia.<br />
Profesora Colaboradora del Master de Ortodoncia y Ortopedia Dento-Facial de la Universidad de Murcia.<br />
Presidenta del 1º Congreso Europeo de Microimplantes, Murcia, España.<br />
Miembro de SEDO, SEDCYDO, SEOII, AESOR, AAO, EOS, WFO.</p>
<hr />
<h4>Dra. CATALINA CANALDA ALFARA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina y Cirugía por la Universidad de Barcelona (1972). Médico Estomatólogo. Ortodoncista con práctica en niños y adultos de los trastornos de la Oclusión y Disfunción Cráneo Mandibular (D.C.M.). Colabora con el Profesor Pedro Planas desde 1979. Desde 1984 hasta 1994 ejercicio en asociación con el Profesor Pedro Planas. Desde 1994 ejerce en asociación y comparte la dirección de Dentoclinic&#160; con el Dr. Carlos de Salvador Planas. Miembro del&#160; C.I.R.N.O (Club Internacional de Rehabilitación Neuro Oclusal).Miembro de la Asociación Española Pedro Planas de R.N.O. (A.E.P.P.) Miembro de la S.F.O.D.F.(Sociedad de Ortopedia Dento Facial Francesa). Miembro fundador del C.E.R.N.O. (Club de Enseñanza de Rehabilitación Neuro Oclusal). Miembro de Honor de la Sociedad de Ortopedia Funcional de los Maxilares de Venezuela. Conferenciante invitada en varios países de Europa y América donde además ha impartido e imparte Cursos de divulgación y talleres de R.N.O. primero con el Dr. Pedro Planas y más tarde con el Dr. Carlos de Salvador Planas, (1987-2010).&#160;</p>
<hr />
<h4>Dra. IVANNA CAMPS PEREPEREZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina y Cirugía (1989) y Odontología (1992) por la Universidad de Valencia. Ortodoncista (Valencia1994). Profesora del Máster de Ortodoncia Facultad de Medicina y Odontología de la Universidad de Valencia (2005-2009). Profesora del Máster de Ortodoncia CEU Universidad Cardenal Herrera (Valencia) desde 2009.</p>
<hr />
<h4>Dr. JUAN MADRID CONESA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en medicina y Cirugía. Especialista en Endocrinología y Nutrición. Endocrinólogo y Nutricionista en el Hospital Universitario Virgen de la Arrixaca desde hace más de 25 años, es autor de diversas comunicaciones y publicaciones científicas en Congresos y Revistas nacionales e internacionales. Autor de numerosos libros sobre la diabetes, el sobrepeso, la obesidad&#160; y otros problemas endocrinológicos y nutricionales en niños y adultos. Colaborador habitual en numerosas publicaciones y actividades de la Consejería de Sanidad de la Comunidad de Murcia. Asiduo participante en actividades sanitarias de divulgación en diversos medios de&#160; comunicación.</p>
<hr />
<h4>Dra. CRISTINA CARDOSO SILVA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina Dentaria por el “Instituto Superior de Ciencias da Saúde – Norte” de Portugal. Máster en Odontopediatría (Facultad de Odontología. Universidad Complutense de Madrid). Máster en Ciencias Odontológicas de la Facultad de Odontología (Universidad Complutense de Madrid). Doctor en&#160; Odontología por la Facultad de Odontología de la Universidad Complutense de Madrid. Asistente invitada de Odontopediatria en la “Faculdade de Medicina Dentária” de la Universidade do Porto (Portugal). Miembro del equipo investigador del “Programa de Atención Odontológica Integral a pacientes en edad infantil” (Facultad de Odontología, Universidad Complutense de Madrid). Autora y coautora de diversas publicaciones en revistas nacionales e internacionales. Premio Revista “Dental Practice” al mejor artículo en español y Premio Revista “JADA – Edición Española” al mejor artículo en español (2007 /2008). Miembro de la “International Association of Paediatric Dentistry”e “International Association of Dental Traumatology”.</p>
<hr />
<h4>Dr. LEOPOLDO BECERRA POSADA</h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Cirujano Dentista.&#160; Universidad Tecnológica de México, UNITEC. Certificado en Odontopediatría, Universidad de Los Ángeles, California. UCLA. Certificado en Niños con Retraso Mental y Discapacitados. Universidad de Los Ángeles, California. UCLA – Neuro Psychiatric Institute. Master en Ortodoncia. Universidad Intercontinental. UIC. México, D.F. Diplomado en Gestión, Dirección, Mercadotecnia y Administración Hospitalaria. Universidad La Salle – Hospital Médica Sur. México, D.F. Diplomado en Técnica Roth Williams. Universidad Nacional Autónoma de México. UNAM. Diplomado en Ortodoncia y Cirugía Ortognática. Universidad Nacional Autónoma de México. UNAM.</p>
<hr />
<h4>Dra. CONCEPCIÓN LÓPEZ SOLER<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Dra. en Psicología (1986). Responsable de la Consulta de Psicología Clínica en el Hospital Virgen de la Arrixaca desde 1988. Profesora Vinculada Clínica, en el Hospital U. V. Arrixaca desde julio 2006. Responsable de la Unidad Asistencial de Psicología Clínica en Hospital Morales Meseguer (1993- 1996). Profesora Asociada a tiempo completo de Psicología Medica en la Facultad de Medicina de la Universidad de Murcia (1982- 1986). Profesora Titular de Personalidad Evaluación y Tratamientos Psicológicos en la Facultad de Psicología. Especialista en Psicología Clínica (1998). Directora del Centro de Orientación y Estudios Psicológicos (COEP) de la Universidad de Murcia (1990- 1994). Directora del Curso Psicología Clínica I Escuela de Práctica Psicológica. Miembro de la Comisión Nacional de Psicología Clínica (Ministerio de Sanidad 1999- 2006). Presidenta de la Asociación para el Desarrollo de la Salud Mental en Infancia y juventud “Quiero Crecer” (desde 2008). Investigadora titular y participante en diversos proyectos, es autora de diversas publicaciones en Revistas Internacionales y coautora en varios libros sobre psicología infantil.</p>
<hr />
<h4>Dra. ELENA BARBERIA LEACHE<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en Medicina y Cirugía por la Universidad de Navarra. Doctor en Medicina y Cirugía UCM. Médico Estomatólogo UCM y Doctor en Odontología UCM. Especialización en Odontopediatría. Especialización en Ortodoncia UCM. Profesor en la U.C.M.<br />
Catedrático de Universidad desde 1989. Departamento de Profilaxis, Odontopediatría y Ortodoncia. <br />
Directora del Curso de Especialización en Odontopediatría: 1979-88.<br />
Directora del Máster de Odontopediatría: 1988- actualidad.<br />
Participación como investigadora Principal o Investigadora en 24 proyectos financiados. En la actualidad, actividad clínica en el “Programa de Atención Odontológica a Pacientes en Edad Infantil” de la Universidad Complutense de Madrid. Directora de más de veinte Tesis Doctorales, Tesinas y&#160; trabajos para Diploma de Estudios Avanzados. Con más de 150 publicaciones en revistas nacionales e internacionales, además, es autora de varios libros y atlas sobre Odontopediatría para Odonto-Estomatólogos y Pediatras. Socio de Honor de la Asociación Española De Pediatría. Director Asociado del Journal of the American Dental Association (JADA), edición española. Editor Asociado para España del European Journal of Pediatric Dentistry. Marzo 2006. Revisora científica del European Journal of Pediatric Dentistry. Enero 2006. Revisor científico del European Journal of Dentistry. Enero 2008. Dictante, de numerosos cursos, conferencias y comunicaciones Nacionales y Extranjeras.</p>
<hr />
<h4>Dra. MARGARITA VARELA MORALES<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Médico, especialista en Medicina Interna, Estomatología y Ortodoncia.<br />
Jefe de la Unidad de Ortodoncia y Directora del Programa de Postgrado de Ortodoncia de la Fundación Jiménez Díaz. Autora de&#160; libros y capítulos de libros&#160; sobre problemas bucodentales en Pediatría, Ortodoncia interdisciplinar y otros textos pediátricos.<br />
Profesora Honoraria del Dpto. de Pediatría de la Facultad de Medicina de la Universidad Autónoma de Madrid. Numerosas&#160; publicaciones en revistas nacionales e internacionales y Dictante y Organizadora de Conferencias y Cursos de formación dirigidos a ortodoncistas y a pediatras.</p>
<hr />
<h4>Dr. CARLOS GARCÍA BALLESTA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Profesor Titular de Odontopediatría en la Facultad Odontología de la Universidad de Murcia. Académico de Número de la Real Academia de Medicina y Cirugía de Murcia. Ex-Presidente de la Sociedad Española de Odontopediatría. Premio de la Sociedad Española de Odontopediatría (once ocasiones), Sociedad Española de Periodoncia, Sociedad Española de Odontología Preventiva y Comunitaria (siete ocasiones), Sociedad Española de Estomatología, Real Academia de Medicina y Cirugía de Murcia (tres concursos de premios) y Real&#160; Academia Nacional de Medicina (Premio Prof. Juan Pedro Moreno). Con 130 trabajos publicados, 183 comunicaciones en congresos nacionales e internacionales, es autor o coautor de once libros sobre Odontopediatría. En el campo de la investigación, es Director&#160; de varios proyectos sobre traumatología dental financiados por el Fondo de&#160; Investigación&#160; Sanitaria - Unión Europea&#160; (FIS- FEDER), siendo, además, Evaluador Internacional de Universidades.</p>
<hr />
<h4>Dr. ARTURO SÁNCHEZ PÉREZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Doctor en Medicina y Cirugía por la Universidad de Murcia.<br />
Medico Diplomado en Medicina del Trabajo (Murcia 1985).<br />
Medico especialista en Medicina deportiva (Murcia 1986).<br />
Medico especialista en Estomatología por la Universidad de Murcia (1988). Master en implantología y periodoncia por la Universidad de París VII 1992. Profesor encargado de Periodoncia desde 1993.<br />
Profesor Asociado a tiempo completo desde 2005.<br />
Vocal por la Región de Murcia del Centro de Estudios de la III Región.<br />
Presidente del Grupo de Estudios Murciano Odontoestomatológicos.<br />
Vicedecano de Odontología desde 2006.<br />
Autor o colaborador de 10 Libros de la especialidad.<br />
Autor de 44 publicaciones de la especialidad en revistas Nacionales e Internacionales. Dictante de&#160; 112 comunicaciones a Congresos. Dictante de 61 cursos. Director de 4 tesis doctorales todas con premio otorgado.</p>
<hr />
<h4>Dr. ANTONIO MATOS DA FONSECA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Médico egresado de la&#160; Facultad de Medicina de Lisboa (1977). <br />
Especialista en Cirugía Maxilofacial. Hospital de S. José. Lisboa.<br />
Director de la “Clínica da Face”. Lisboa. Fellow of the European Board of Maxillofacial Surgery. Consultor del Hospital Pediátrico de D. Estefanía. Lisboa. (1998-2002). Consultor del Hospital Fernando da Fonseca. Amadora – Sintra. Miembro de la Sociedad de las Ciencias Médicas de Lisboa. Miembro de la Sociedad Portuguesa de Cirugía Cráneo-Maxilo-Facial. Miembro de la Sociedad Española de Cirugía Oral y Maxilofacial. Miembro de la Sociedad Portuguesa de Cirugía Plástica Reconstructiva y Estética. Miembro de la “International Association of Oral and Maxillofacial Surgeons”. Miembro de la Federación Ibero-Latino-Americana de Cirugía Plástica. Fellow of the International College of Surgeons. Profesor Titular de Terapéutica Especial del “Instituto Superior de Ciências da Saúde”.&#160; Portugal. (2003-2007). Profesor Honorario de la&#160; Universidad Alfonso X El Sabio - Madrid. Profesor del Posgrado de Cirugía Oral de la Universidad Lusófona - Lisboa. Profesor del Posgrado de Cirugía del CETAO – São Paulo – Brasil. Su actividad se desenvuelve en el campo de las dismorfologías cráneo-faciales. Co-autor del libro “Ortodoncia y Cirugía Ortognática” Diagnóstico y Planificación. Editado en Español, Portugués, Italiano e Inglés.</p>
<hr />
<h4>Dr. VICENTE HERNÁNDEZ SOLER<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Doctor en Medicina. Estomatólogo. <br />
Certificate in Orthodontics and Master in Medical Sciences (Harvard U, Boston, USA). Miembro diplomado de la SEDO.<br />
Diplomate of the American and European Board of Orthodontics. <br />
Active member of the Edward Angle Society. Profesor asociado de la Universidad de Valencia.</p>
<hr />
<h4>Dr. LUIS&#160; ALBERTO BRAVO GONZÁLEZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum:&#160; </strong>Doctor en Medicina y Cirugía. Especialista en Estomatología. Profesor Titular de Ortodoncia de la Universidad de Murcia. Director del Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la Universidad de Murcia.<br />
Miembro Diplomado de la SEDO. Miembro Diplomado del European Board of Orthodontists. Miembro Activo de la Sociedad Europea de Angle</p>
<hr />
<h4>Dr. JOAQUÍN DE NOVA GARCÍA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Prof. Titular de Odontopediatría de la Universidad Complutense de Madrid (UCM).<br />
Director del Título Propio (UCM): Especialista en Atención Odontológica Integrada en el niño con necesidades especiales.<br />
Vocal de la SEOII.</p>
<hr />
<h4>Dra. YOLANDA CEREZO DEL OLMO<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina y Cirugía por la Universidad de Murcia. Especialista en pediatría. Formación en el H. San Juan. Con diversas comunicaciones en Congresos de Pediatría, ejerce la especialidad en el Servicio de Salud de la Comunidad de Murcia.</p>
<hr />
<h4>Dra. CONCEPCIÓN MAEZTU SARDIÑA</h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Licenciada en Medicina Y Cirugía. Facultad de Medicina de la Universidad de Navarra 1975-1981. Especialista en Neurofisiología Clínica vía MIR. C. S. Virgen de la Arrixaca de Murcia, 1982-1986.<br />
Doctora en Medicina Y Cirugía por la Universidad de Murcia.<br />
Master en Medicina Humanitaria (Universidad Miguel Hernández).&#160; Facultativo Especialista en Neurofisiología Clínica (NFLC) del Servicio Murciano de Salud. Médico Jefe de Sección de NFLC, del Servicio Murciano de Salud. Diferentes Comunicaciones y Ponencias en Mesas Redondas en Congresos y Reuniones Científicas. Coordinadora y Participante como docente en diversos cursos. Miembro de diferentes Comisiones del Hospital General Universitario de Murcia. Premio de la Comisión Central de Garantía de Calidad del Hospital Morales meseguer a la Comisión de Historias Clínicas y Documentación y a la Calidad Asistencial 2001. Evaluadora de Actividades Formativas Médicas Especializadas. Evaluadora externa de actividades formativas de SEAFORMEC (Sistema Español de Acreditación de la Formación Médica Especializada) por designación del Colegio Oficial de Médicos de la Región de Murcia, desde 2004.<br />
Evaluadora externa de actividades de formación médica especializada del Servicio Murciano de Salud.</p>
<hr />
<h4>Dr. CARLOS ESCOBAR SÁNCHEZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado y Doctor en Medicina y Cirugía por la Universidad de Murcia. Especialista en Otorrinolaringología. Diploma Universitario en Perturbaciones de la Audición y del Lenguaje (Logopedia) y Apto en requerimientos médicos-científicos en el Foreing Medical Graduate Examination Of The United States Of America. Facultativo Especialista de Área del Servicio de Otorrinolaringología del Hospital Universitario \"Morales Meseguer\" de Murcia, ha realizado numerosas estancias en el Extranjero, artículos en revistas científicas nacionales e internacionales y capítulos de libros. Editor de libros como “Orl sin recurrir a pruebas complementarias”, “Hipoacusias Infantiles”, “Sinusitis Crónica Y Poliposis” y “Rinología Básica”. Miembro de la Sociedad de Otorrinolaringología y Patología Cérvico- Facial de la Región de Murcia con el cargo de Secretario General entre 1996-2004.&#160; Sociedad Española de Otorrinolaringología y Patología Cervico- Facial. Cargo de Vocal de la Comisión de protocolos y Estándar durante un mandato. Socio Fundador y Tesorero Español de la Asociación Hispano-Alemana de ORL y Cirugía Cérvico-Facial desde 1998 hasta la fecha. Socio Fundador y Presidente de la Asociación de Médicos ORL DEB.</p>
<hr />
<h4>Dr. JUAN COBO PLANAS<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en Medicina y Cirugía por la Facultad de Medicina de la Universidad de Zaragoza. Especialista en Estomatología por la Escuela de Estomatología de la Universidad de Oviedo. Doctor en Medicina y Cirugía (Universidad de Oviedo). Diplomado en Periodoncia Social (University of Illinois). Especialista Universitario en Ortodoncia. Especialista Universitario en Valoración del Daño Buco Dental. Master Universitario en Metodología y Técnicas de Investigación Oral Master Universitario en Metodología y Técnicas de Investigación en Ciencias de la Salud. Catedrático de Ortodoncia de la Facultad de Odontología de la Universidad de Oviedo. Miembro de la American Association of Orthodontists. Director del Programa Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dento-Facial.<br />
Director del Programa de Especialistas Universitarios en Ortodoncia, Universidad de Oviedo. Instructor acreditado para la enseñanza de la técnica de Arco Recto,Lawrence F. Andrews Foundation. San Diego (E.E.U.U.). Director de la Escuela de Estomatología, Universidad de Oviedo.&#160; Profesor Colaborador del Programa de Especialización en Ortodoncia de la Facultad de Medicina y Odontología de la Universidad de Valencia. Coordinador del Proyecto E 5017.&#160; Erasmus/Lingua Aktion II. Universidad de Oviedo. (1995-1996) Coordinador del Proyecto D 5004. Erasmus/Lingua Aktion II. Universidad de Oviedo. (1995-1996). Director del Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dento Facial. Universidad de Oviedo. (2002-2005). Director del Título de Especialista Universitario en Ortodoncia. (Actualidad). Director del Máster Oficial de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial. Director y autor de numerosas Tesis Doctorales, comunicaciones y ponencias.</p>
<hr />
<h4>Dr. RICARDO E. OÑATE SÁNCHEZ</h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Especialista en Estomatología.<br />
Licenciado en Medicina y Cirugía.<br />
Profesor Titular de la Universidad de Murcia.<br />
Responsable de la Unidad Docente de Pacientes Especiales en la Licenciatura de Odontología.<br />
Secretario del Departamento de Dermatología, Estomatología,<br />
Radiología y Medicina Física de la Facultad de Medicina y Odontología de la Universidad de Murcia.</p>
<hr />
<h4>Dr. JOSÉ Mª USTRELL<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado, Doctor en Medicina y Cirugía y especialista en Estomatología, por la Universidad de Barcelona (UB). Profesor Titular de Ortodoncia en la Facultad de Odontología de la Universidad de Barcelona. Coordinador del \"Mestrado na especialidade de Ortodontia\" en el Instituto Superior de Ciências da Saúde-Norte de Gandra y Miembro del Comité Técnico del \"Mestrado de Ortodontia e Cirurgia Ortognática\" en la Universidade de Porto (Portugal) (2005). Miembro correspondiente de la Reial Acadèmia de Medicina de Catalunya (RAMC). Vocal de la Acadèmia de Ciències Mèdiques de Catalunya i Balears. Presidente de la Comisión de Salud Bucodental de la Generalitat de Catalunya. Tesorero del Groupement International pour la Recherche Scientifique en Stomatologie et Odontologie. Miembro fundador y vicepresidente de la Sociedad Española de Odontologia Infantil Integrada. Autor de varios libros sobre Ortodoncia e historia de la Odontología. Director de numerosas y autor de publicaciones es dictante de varios Cursos y responsable de varias líneas de investigación. Ostenta el premio Lauréat du prix (1995), Mention spécial (1997) del GIRSO y legado Prof. Lluís Sayé (1999) de la RAMC.</p>
<p>&#160;</p>
</div>
<p>&#160;</p>
<h3>Galería de fotos del congreso</h3>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-08-30 09:27:30]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-08-30 09:29:25]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2011-02-17]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[vii-nacional-ii-internacional-congreso-de-odontologia-infantil-integrada]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[11]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[76]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[[ Boceto ] II Congreso Internacional, VII Congreso Nacional de Odontología Infantil Integrada]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Los días <strong>17 al 20 de febrero de 2011</strong> se celebrará el <strong>2º Congreso Internacional y 7º Nacional de Odontología Infantil Integrada.</strong><strong><br />
</strong></p>
<p>Congreso multidisciplinar e interprofesional<br />
En ciencias de la salud, <strong>los conocimientos </strong>no son compartimentos estancos, sino aspectos diferentes que <strong>deben ser integrados.</strong><br />
<strong>El niño es un ser dinámico que está en continuo crecimiento y desarrollo </strong>tanto físico como psíquico y emocional.<br />
Odontológicamente <strong>ha de ser visto, diagnosticado y tratado como un todo.</strong></p>
<p>&#160;</p>
<hr />
<p>&#160;</p>
<h2>Programa</h2>
<p><em><strong>JUEVES 17 DE FEBRERO MAÑANA</strong></em><br />
<strong>09.00 - 14.00</strong>&#160;&#160;&#160;&#160;          Entrega de documentación / Recepción de Poster y Comunicaciones.<br />
<strong>12.30 - 13.30</strong> &#160;&#160; Asamblea de la SEOII<br />
<strong>14.00 -15:30</strong>        &#160; &#160;  Almuerzo Libre<br />
<strong>15.30 – 20.00</strong>       &#160;&#160; Presentaciones de Comunicaciones – Poster<br />
<strong>15.30 - 17.30</strong>       &#160; &#160; Taller multidisciplinar para fisioterapeutas y profesionales de la salud<br />
<strong>16.30 - 18.30</strong>      &#160; &#160; Taller  para Higienistas y Auxiliares de clínica.<br />
<strong>17.30 – 17.50</strong>       &#160; &#160; Pausa Café<br />
<strong>17.50 – 19.50</strong>      &#160; &#160; Taller de diagnostico multidisciplinar en 3D<br />
<strong>17.50 – 19.50</strong>       &#160; &#160; Taller de pistas directa Planas</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>VIERNES 18 DE FEBRERO</strong></em><br />
<em>Tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. Visión global.</em><br />
<strong>09.00 - 09.30</strong> &#160; &#160; APERTURA OFICIAL DEL CONGRESO<br />
<strong>09.30 - 11.00</strong> &#160; &#160;      Crecimiento craneal: Vínculos con la dentición primaria y los tratamientos precoces antes de los seis años de edad / Profa. Dª Mª José Deshayes.<br />
<strong>11.00 - 11.30</strong>       &#160; &#160; Pausa café<br />
<strong>11.30 - 12.15</strong>    &#160; &#160;   Dra. Dª Amaya Iturburu<br />
<strong>12.15 - 13.00</strong>    &#160; &#160;   Prof. D. Suárez Quintanilla<br />
<strong>13.00 - 14.00</strong>   &#160; &#160;      Mesa Redonda / Profa. Dª Domínguez Reyes<br />
<strong>14.00 - 15.30</strong>   &#160; &#160;      Almuerzo Libre<br />
<strong>15.30 – 16.00</strong>   &#160; &#160;    Odontología en el niño: Futuro funcional / Dr. D. Michael Gorbonos<br />
<strong>16.00 – 17.40</strong>   &#160; &#160;   Taller  de intervención logopédica en los desordenes orales. / Profa. Dª  Sonia Muñoz<br />
<strong>17.40 – 18.00</strong>   &#160; &#160;    Pausa Café<br />
<strong>18.00 – 20.00</strong>   &#160; &#160;   Taller / Dra. Dª Amaya Iturburu</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>SABADO 19 DE FEBRERO MAÑANA</strong></em><br />
<em>Estado actual de la nutrición en el niño y sus repercusiones Clínicas</em><br />
<strong> 09.30 - 10.15</strong> &#160; &#160; Alimentar bien a nuestros hij@s: una asignatura pendiente. / Prof. D.  Juan Madrid<br />
<strong> 10.15 – 11.00</strong> &#160;&#160; Alimentación y Nutrición: importancia en la salud bucal de los niños / Dra. Dª Cristina Cardoso<br />
<strong> 11.00 - 11.30</strong> &#160; &#160;   Pausa café<br />
<strong> 11.30 - 12.15</strong>  &#160; &#160;   Prof. D. Pediatra<br />
<strong> 12.15 - 13.00</strong>  &#160; &#160;   Aspectos psicológicos de la odontología infantil y adolecente. / Profa. Dª. Concepción López Soler<br />
<strong> 13.00 - 14.00</strong>  &#160; &#160;  Mesa Redonda / Profas. Elena Barbería Leache y Margarita Varela<br />
<strong> 14.00 - 15.30</strong>  &#160; &#160;   Comida de trabajo</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>SABADO 19 DE FEBRERO TARDE</strong></em><br />
<em> Abordaje Odontológico Clínico en situaciones de  compromiso</em><br />
<strong> 15.30 – 16.15</strong>  &#160; &#160;    Traumatismos en la dentición temporal y sus efectos en la dentición permanente / Prof. D. Carlos García Ballesta<br />
<strong> 16.15 - 17.00</strong>   &#160; &#160;    Revisión de la Oligodoncia no sindrómica / Prof. D. Arturo Sánchez Pérez<br />
<strong> 17.00 - 17.30</strong>   &#160; &#160;     Pausa Café<br />
<strong> 17.30 – 18.30</strong>   &#160; &#160;   Prof. D. Antonio Matos da Fonseca<br />
<strong> 18.30 – 19.15</strong>   &#160; &#160;    Presente y futuro de la imagen. Imagen 3D en odontología / Prof. D. Vicente Hernández Soler<br />
<strong> 19.15 - 20.00</strong>  &#160; &#160;   Mesa Redonda / Profs. Luis A. Bravo, Mª Eugenia Cabaña<br />
<strong> 21.30</strong> &#160; &#160; CENA DE CLAUSURA</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>DOMINGO 20 DE FEBRERO</strong></em><br />
<em> Relaciones Clínicas del Sistema Estomatognático. Vías Aéreas</em><br />
<strong> 09.30 - 10.15</strong>  &#160; &#160; Trastornos respiratorios del sueño en niños y adolescentes. Abordaje neurofisiológico / Dra. Dª  Concepción Maeztu Sardiña<br />
<strong> 10.15 – 11.00</strong>  &#160; &#160;  Prof. D. Carlos Escobar Sánchez<br />
<strong> 11.00 - 11.30</strong>  &#160; &#160;   Pausa café<br />
<strong> 11.30 – 12.15</strong>  &#160; &#160;   Ortopedia Maxilar y Vías Aéreas Superiores. / Prof. D. Juan Cobo Planas<br />
<strong> 12.15 - 13.00</strong>  &#160; &#160;     Mesa Redonda / Profs. Joaquín de Nova y Oñates</p>
<p>&#160;<strong><br />
</strong></p>
<h2><strong>Cartel del congreso</strong></h2>
<p><a href=\"resources/upload/image/73/cartel-web.jpg\" target=\"_blank\"><strong><img width=\"500\" height=\"707\" src=\"resources/upload/image/73/cartel-web.jpg\" alt=\"\" /></strong></a></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-10-08 14:11:57]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-10-08 14:11:57]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2010-10-08]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[draft]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[boceto]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[default]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[9]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[77]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[[ Boceto ] Programa del congreso...]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Dra. MERCEDES GÁLVEZ JIMÉNEZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Relación Oclusión-ATM según la Rehabilitación Neuroclusal<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. ANTONIA DOMÍNGUEZ REYES<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Relación Oclusión-ATM según la Rehabilitación Neuroclusal<br />
&#160;&#160;&#160; * Tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. Visión global<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I Mesa redonda: Moderadora<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Diagnóstico y tratamiento según la Rehabilitación Neuro Oclusal (R.N.O.)<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Primera parte: fundamentos teóricos y presentación de casos tratados<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dra. AMAIA ITURBURU ARANZABAL<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de disfunción del aparato masticatorio: diagnóstico diferencial oclusal-osteopático-visual<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Sr. DONATO MARTÍNEZ MATEO<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de disfunción del aparato masticatorio: diagnóstico diferencial oclusal-osteopático-visual<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. MARIE-JOSÈPHE DESHAYES<br />
&#160;&#160;&#160; * Crecimiento Craneal: Vínculos de la dentición primaria con los tratamientos precoces antes de los seis años de edad<br />
&#160;&#160;&#160; * Tratamientos precoces antes de los 6 años de edad<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. YVES CASTAING HAERÏNG<br />
&#160;&#160;&#160; * Osteopatía Craneal. Su influencia sobre la Oclusión durante el Crecimiento y Desarrollo en el Niño<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;Dr. DAVID SUÁREZ QUINTANILLA<br />
&#160;&#160;&#160; * Tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. Visión global<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I Mesa redonda: Moderador<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dr. MICHAEL GORBONOS<br />
&#160;&#160;&#160; * Odontología en el niño: Futuro Funcional<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Sra. SONIA MUÑOZ RICO<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Intervención Logopédica Funcional en los desordenes&#160; orales<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. MARÍA EUGENIA CABAÑA MUÑOZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Intervención Logopédica Funcional en los desordenes orales<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. CATALINA CANALDA ALFARA<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Diagnóstico y tratamiento según la Rehabilitación Neuro Oclusal (R.N.O.)<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Primera parte: fundamentos teóricos y presentación de casos tratados<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Segunda parte: Parte práctica sobre dentición láctea<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dra. IVANNA CAMPS PEREPEREZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Taller de Salud Oral en el paciente en crecimiento<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. JUAN MADRID CONESA<br />
&#160;&#160;&#160; * Alimentar bien a nuestros hij@S: UNA ASIGNATURA PENDIENTE<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. CRISTINA CARDOSO SILVA<br />
&#160;&#160;&#160; * Alimentación y Nutrición: importancia de la salud bucal de los niños<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. LEOPOLDO BECERRA POSADA<br />
&#160;&#160;&#160; * Prevención de la caries desde el nacimiento. Generación Caries Cero<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. CONCEPCIÓN LÓPEZ SOLER<br />
&#160;&#160;&#160; * Aspectos Psicológicos de la Odontología infantil y adolescente<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. ELENA BARBERIA LEACHE<br />
&#160;&#160;&#160; * Estado actual de la alimentación en el niño y sus repercusiones clínicas<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II Mesa redonda: Moderadora<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dra. MARGARITA VARELA MORALES<br />
&#160;&#160;&#160; * Estado actual de la alimentación en el niño y sus repercusiones clínicas<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II Mesa redonda: Moderadora<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dr. CARLOS GARCÍA BALLESTA<br />
&#160;&#160;&#160; * Traumatismos en la dentición temporal y sus efectos en la dentición<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. ARTURO SÁNCHEZ PÉREZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Revisión de la Oligodoncia no sindrómica<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. ANTONIO MATOS DA FONSECA<br />
&#160;&#160;&#160; * En busca del Equilibrio estético funcional<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. VICENTE HERNÁNDEZ SOLER<br />
&#160;&#160;&#160; * Presente y futuro de la imagen. Imagen 3D en Odontología<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. LUIS&#160; ALBERTO BRAVO GONZÁLEZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Abordaje odontológico clínico en situaciones de compromiso<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III Mesa redonda: Moderador<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dr. JOAQUÍN DE NOVA GARCÍA<br />
&#160;&#160;&#160; * Abordaje odontológico clínico en situaciones de compromiso<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III Mesa redonda: Moderador<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dra. YOLANDA CEREZO DEL OLMO<br />
&#160;&#160;&#160; * Patologías más frecuentes en el niño que pueden implicar alteraciones del sistema estomatognático<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dra. CONCEPCIÓN MAEZTU SARDIÑA<br />
&#160;&#160;&#160; * Trastornos respiratorios del sueño (SAOS)<br />
&#160;&#160;&#160; * Abordaje Neurofisiológico en niños y adolescentes<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. CARLOS ESCOBAR SÁNCHEZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Ortodoncia y Oral infantil. La importancia de trabajar en equipo<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. JUAN COBO PLANAS<br />
&#160;&#160;&#160; * Ortopedia Maxilar y Vías Aéreas Superiores<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
&#160;&#160;&#160; <br />
Dr. RICARDO E. OÑATE SÁNCHEZ<br />
&#160;&#160;&#160; * Relaciones Clínicas Sistema Estognático/Vías Aéreas<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; IV Mesa rendonda: Moderador<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
Dr. JOSÉ Mª USTRELL<br />
&#160;&#160;&#160; * Relaciones Clínicas Sistema Estognático/Vías Aéreas<br />
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; IV Mesa rendonda: Moderador<br />
<br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; <br />
&#160;&#160;&#160; &#160; </p>
<p></p>
<p></p>
<p>&#160;</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<h2>Programa</h2>
<p><em><strong>JUEVES 17 DE FEBRERO MAÑANA</strong></em><br />
<strong>09.00 - 14.00</strong>&#160;&#160;&#160;&#160;          Entrega de documentación / Recepción de Poster y Comunicaciones.<br />
<strong>12.30 - 13.30</strong> &#160;&#160; Asamblea de la SEOII<br />
<strong>14.00 -15:30</strong>        &#160; &#160;  Almuerzo Libre<br />
<strong>15.30 – 20.00</strong>       &#160;&#160; Presentaciones de Comunicaciones – Poster<br />
<strong>15.30 - 17.30</strong>       &#160; &#160; Taller multidisciplinar para fisioterapeutas y profesionales de la salud<br />
<strong>16.30 - 18.30</strong>      &#160; &#160; Taller  para Higienistas y Auxiliares de clínica.<br />
<strong>17.30 – 17.50</strong>       &#160; &#160; Pausa Café<br />
<strong>17.50 – 19.50</strong>      &#160; &#160; Taller de diagnostico multidisciplinar en 3D<br />
<strong>17.50 – 19.50</strong>       &#160; &#160; Taller de pistas directa Planas</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>VIERNES 18 DE FEBRERO</strong></em><br />
<em>Tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. Visión global.</em><br />
<strong>09.00 - 09.30</strong> &#160; &#160; APERTURA OFICIAL DEL CONGRESO<br />
<strong>09.30 - 11.00</strong> &#160; &#160;      Crecimiento craneal: Vínculos con la dentición primaria y los tratamientos precoces antes de los seis años de edad / Profa. Dª Mª José Deshayes.<br />
<strong>11.00 - 11.30</strong>       &#160; &#160; Pausa café<br />
<strong>11.30 - 12.15</strong>    &#160; &#160; Ponencias<br />
<strong>12.15 - 13.00</strong>    &#160; &#160; Ponencias<br />
<strong>13.00 - 14.00</strong>   &#160; &#160;      Mesa Redonda<br />
<strong>14.00 - 15.30</strong>   &#160; &#160;      Almuerzo Libre<br />
<strong>15.30 – 16.00</strong>   &#160; &#160;    Odontología en el niño: Futuro funcional<br />
<strong>16.00 – 17.40</strong>   &#160; &#160;   Taller  de intervención logopédica en los desordenes orales<br />
<strong>17.40 – 18.00</strong>   &#160; &#160;    Pausa Café<br />
<strong>18.00 – 20.00</strong>   &#160; &#160;   Taller</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>SABADO 19 DE FEBRERO MAÑANA</strong></em><br />
<em>Estado actual de la nutrición en el niño y sus repercusiones Clínicas</em><br />
<strong> 09.30 - 10.15</strong> &#160; &#160; Alimentar bien a nuestros hij@s: una asignatura pendiente<br />
<strong> 10.15 – 11.00</strong> &#160;&#160; Alimentación y Nutrición: importancia en la salud bucal de los niños<br />
<strong> 11.00 - 11.30</strong> &#160; &#160;   Pausa café<br />
<strong> 11.30 - 12.15</strong>  &#160; &#160;   Ponencias<br />
<strong> 12.15 - 13.00</strong>  &#160; &#160;   Aspectos psicológicos de la odontología infantil y adolecente<br />
<strong> 13.00 - 14.00</strong>  &#160; &#160;  Mesa Redonda<br />
<strong> 14.00 - 15.30</strong>  &#160; &#160;   Comida de trabajo</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>SABADO 19 DE FEBRERO TARDE</strong></em><br />
<em> Abordaje Odontológico Clínico en situaciones de  compromiso</em><br />
<strong> 15.30 – 16.15</strong>  &#160; &#160;    Traumatismos en la dentición temporal y sus efectos en la dentición permanente<br />
<strong> 16.15 - 17.00</strong>   &#160; &#160;    Revisión de la Oligodoncia no sindrómica<br />
<strong> 17.00 - 17.30</strong>   &#160; &#160;     Pausa Café<br />
<strong> 17.30 – 18.30</strong>   &#160; &#160; Ponencias<br />
<strong> 18.30 – 19.15</strong>   &#160; &#160;    Presente y futuro de la imagen. Imagen 3D en odontología<br />
<strong> 19.15 - 20.00</strong>  &#160; &#160;   Mesa Redonda<br />
<strong> 21.30</strong> &#160; &#160; Cena de clausura</p>
<p>&#160;</p>
<p><em><strong>DOMINGO 20 DE FEBRERO</strong></em><br />
<em> Relaciones Clínicas del Sistema Estomatognático. Vías Aéreas</em><br />
<strong> 09.30 - 10.15</strong>  &#160; &#160; Trastornos respiratorios del sueño en niños y adolescentes. Abordaje neurofisiológico<br />
<strong> 10.15 – 11.00</strong>  &#160;&#160; Ponencias <br />
<strong> 11.00 - 11.30</strong>  &#160; &#160;   Pausa café<br />
<strong> 11.30 – 12.15</strong>  &#160; &#160;   Ortopedia Maxilar y Vías Aéreas Superiores<br />
<strong> 12.15 - 13.00</strong>  &#160; &#160;     Mesa Redonda</p>
<p>&#160;<strong><br />
</strong></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-10-08 19:22:24]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-10-08 19:22:24]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2010-10-08]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[draft]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[boceto-programa-del-congreso]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[default]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[8]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[78]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[III Encuentro Multidisciplinar de Ondontología Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><img src=\"resources/upload/image/78-iii-encuentro/III-Encuentro-Multidisciplinar.jpg\" class=\"left bordered\" style=\"width: 303px; height: 422px;\" alt=\"\" />El pasado 6 de Mayo, ha tenido lugar en Sevilla, el ya clásico y anual encuentro multidisciplinar e interprofesional  de la Sociedad Española de Odontología Infantil integrada (SEOII) – Sociedad Española de Pediatría Extrahospitalaria y Atención primaria (SEPEAP); un Encuentro Multidisciplinar que, como en años anteriores, volvió a constituir un verdadero éxito de asistencia y participación.</p>
<p>Dada a las numerosas inscripciones registradas y al limitado aforo del salón de actos de la Real Academia de Medicina y Cirugía de Sevilla (lugar habitual de celebración de estos encuentros), este año, las diferentes mesas redondas y conferencias tuvieron lugar en los salones del Centro Cultura El Monte, los cuales fueron cedidos desinteresadamente por dicha prestigiosa Institución Sevillana.</p>
<p>El acto, inaugurado por el Dr. D. José Luis Bonal Villanueva (Presidente de la SEPEAP) el Dr. del Pozo Machuca (Dtor. de Pediatría Integral) los Drs. Barbería Leache y Cabrera Suárez (asesores científicos de la SEOII) comenzó con una palabras a cargo de la Dra. Domínguez Reyes, Presidente de la SEOII, “In Memoriam” del prestigioso pediatra Prof. D. Antonio González- Meneses González-Meneses, presidente, hasta Marzo, de la Real Academia de Medicina y Cirugía de Sevilla. En sus palabras, la Dra. Domínguez no solo glosó los muchos méritos de esta figura de la Pediatría Española y Sevillana, sino que, expuso, además, la preocupación que este pediatra había manifestado siempre, por una asistencia al niño con verdadero perfil bio-psico-social.</p>
<p>La Conferencia inaugural corrió a cargo de la Prfa. Dª Elena Barbería Leache, Catedrático de Odontopediatría en la Facultad de Odontología de la U.  Complutense de Madrid, la cual expuso su visión de la <b>Odontología Infantil Integrada como ciencia y arte.</b> Una visión que afianza la necesidad de una atención odontológica específica en el niño con carácter multidisciplinar e interprofesional.</p>
<p>La primera mesa redonda (<b>Enfermedades Oncológicas</b>) moderada por el Dr. Cabrera Suárez, tuvo como ponentes a los Drs. D Francisco Vela Casas, Prof. Adjunto de la Unidad Hemato-Oncológica de Pediatría en el Hospital Virgen Macarena, y al Dr. Galán González Prf. Asociado de la Facultad de Odontología de la U. de Sevilla. Ambos ponentes expusieron, respectivamente, las complicaciones oro-faciales de cáncer infantil y sus tratamientos, y las pautas odontológicas preventivas y paliativas a seguir en niños con problemas oncológicos.</p>
<p>En la segunda mesa redonda (<b>Erupción dentaria</b>) moderada por la Dra. Elena Barbería, los ponentes Dr. D. Antonio González-Meneses López (Pediatra Especialista en Dismorfología y Genética clínica) y el Dr. D. José Mª Ustrell i Torrent ( Prof. Titular de Ortodoncia de  la Facultad de Odontología de la U. de Barcelona), analizaron no solo la erupción dentaria normal y patológica, sino las enfermedades infantiles que podían incidir de alguna forma sobre  la dicha erupción.</p>
<p>La tercera mesa redonda <b>Manejo del niño con alteraciones de la conducta</b>), moderada por la Dra. Domínguez Reyes, estuvo a cargo de los  Profs. Ignacio Gómez de erreros (Prof. Titular de Pediatría y Jefe de Servicio de Pediatría en el Hospital Virgen del Rocío) y el Dr. D. Joaquín de Nova, Prof. Titular de la Facultad de Odontología de la  Universidad Complutense de Madrid.</p>
<p></p>
<p>El Prof. Gómez de Terreros habló sobre las Conductas disociales y las bases neurobiológicas de la violencia y el Dr. de Nova sobre el Comportamiento como factor determinante de la atención dental infantil.</p>
<p>Todas las mesas redondas, expuestas con gran brillantez por sus participantes, tuvieron como colofón, interesantes y muy animados coloquios en los que una vez más se puso de manifiesto el interés que tanto Pediatras como Odontólogos (jóvenes y menos jóvenes) muestran por estos temas que la sociedad detecta como importantes y gran actualidad.</p>
<p>Tras el altísimo nivel de las Mesas Redondas y sus ponentes, en el capítulo de conferencias, los Drs. Elías Casals (Prof. Asociado de Odontología Preventiva y Comunitaria de la U. de Barcelona)  y el Dr. D. Emilio Lledó (Coordinador del PADA en Sevilla), y con el mismo nivel, expusieron con sistemática claridad los problemas de la Higiene dental y su prevención, así como la Realidad de la Odontología en el Plan Andaluz de salud Bucodental, temas que motivaron intensa participación y numerosas preguntas por parte de los asistentes al encuentro.</p>
<p>La Conferencia de Clausura estuvo a cargo del Dr. del Pozo Machuca (Director de la Revista Pediatría Integral y Pediatra extrahospitalario de Sevilla) quien de una manera brillante, clara y amena supo exponer los problemas actuales de la Adolescencia, a la vez que apuntaba reflexiones para una mejor compresión y tratamiento del joven con problemas.</p>
<p>Agradeciendo a la Sociedad Española de Pediatría Extra-Hospitalaria y Atención Primaria su participación y patrocinio en este III Encuentro Multidisciplinar; y a las entidades Pfizer,  Dentaid, Pierre-Fabre, Normon y Fundación El Monte su colaboración, la Dra. Domínguez Reyes por la SEOII y el Dr. del Pozo Machuca por la SEPEAP clausuraron este tercer encuentro, recordando que:</p>
<p><b>El V Congreso Nacional y I Internacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada </b>tendrá lugar los día 14 a 18 de Marzo del 2007 en Sevilla. Evento para el que se cuenta con un Curso a cargo de la Dra. Wilma Simoes (Brasil), otro del Dr. Rocabado (EEUU) y cursos de RCP infantil y Microimplantes; además de conferencias por Odontólogos y Pediatras Españoles y Extranjeros.</p>
<h2>Tríptico del encuentro</h2>
<p>Descargar <a href=\"resources/upload/link/78-iii-encuentro/seoii-triptico-cara.pdf\"><strong>tríptico cara</strong></a> | descargar <a href=\"resources/upload/link/78-iii-encuentro/seoii-triptico-dorso.pdf\"><strong>tríptico dorso</strong></a><strong><br />
</strong></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2010-12-21 23:40:42]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2010-12-21 23:43:33]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2007-03-06]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[iii-encuentro-multidisciplinar-de-ondontologia-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[15]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[84]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[II Congreso Nacional Santiago de Compostela 2002]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>II Congreso de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</p>
<p>X Congreso de la Asociación Gallega de Higienistas Dentales</p>
<p>Santiago de Compostela 15 y 16 de noviembre de 2002</p>
<p>Jornadas Luso-Espanholas de Medicina Dentária Infantil</p>
<h2>Tríptico del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a href=\"resources/upload/link/84-ii-congreso-sevilla-2007/triptico-1.jpg\" target=\"_blank\">portada [JPG]</a></b> | <b><a href=\"resources/upload/link/84-ii-congreso-sevilla-2007/triptico-2.jpg\" target=\"_blank\">interior [JPG]</a></b></li>
</ul>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-01-07 18:31:23]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-01-07 18:41:02]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2002-11-15]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[ii-congreso-santiago-de-compostela-2002]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[21]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[86]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[I Encuentro Multidisciplinar Sevilla 2003]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>I Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria</p>
<p>Sevilla, 20 de marzo de 2003</p>
<p>Con la colaboración de la Sección de Pediatría Extrahospitalaria de Sevilla y de la Asociación de Pediatras de Atención Primaria de Sevilla</p>
<h2>Tríptico del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a target=\"_blank\" href=\"resources/upload/link/86-sevilla-2003/SEOII-i-encuentro-sevilla-2003-triptico.pdf\">portada e interior [PDF]</a></b></li>
</ul>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-01-07 19:29:04]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-01-07 19:33:22]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2003-03-20]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[i-encuentro-multidisciplinar-sevilla-2003]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[20]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[87]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[II Encuentro Sevilla 2004]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>II Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria</p>
<p>Sábado 13 de marzo de 2004</p>
<h2>Tríptico del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a target=\"_blank\" href=\"resources/upload/link/87/II-Encuentro-2004-Sevilla-portada.jpg\">portada [JPG]</a></b> | <b><a target=\"_blank\" href=\"http://resources/upload/link/87/II-Encuentro-2004-Sevilla-interior.jpg\">interior [JPG]</a><br />
  </b></li>
</ul>
<p></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-01-07 21:19:05]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-01-07 21:40:58]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2004-05-13]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[ii-encuentro-sevilla-2004]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[18]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[88]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[I Congreso Nacional Sevilla 2001]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>I Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</p>
<p>Sevilla, 5 y 6 de octubre de 2001</p>
<p>Declarado de Interés Científico Sanitario por la Consejería de Salud de la Junta de Andalucía</p>
<h2>Tríptico del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a href=\"resources/upload/link/88/SEOII-I-Congreso-tapa.jpg\" target=\"_blank\">portada [JPG]</a></b> | <b><a href=\"resources/upload/link/88/SEOII-I-Congreso-interior.jpg\" target=\"_blank\">interior [JPG]</a></b></li>
</ul>
<p></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-01-12 17:32:49]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-01-12 17:46:20]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2001-10-05]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[i-congreso-nacional-sevilla-2001]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[22]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[93]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[III Congreso Nacional Barcelona 2003]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>III Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</p>
<p>Hotel Alimara, Barcelona, 6 al 8 de noviembrede 2003</p>
<p>Con el soporte de la Academia de Ciencias Médicas de Cataluña e islas&#160; Baleares y el reconocimiento de interés sanitario de la Generalitat de Catalunya</p>
<h2>Tríptico del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a target=\"_blank\" href=\"resources/upload/link/93/III-Congreso-2003-Barcelona-portada.jpg\">portada [JPG]</a></b> | <b><a target=\"_blank\" href=\"resources/upload/link/93/III-Congreso-2003-Barcelona-interior.jpg\">interior [JPG]</a></b></li>
</ul>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-01-12 19:35:21]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-01-12 19:43:58]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2003-11-06]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[iii-congreso-nacional-barcelona-2003]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[19]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[94]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[IV Congreso Nacional Madrid 2005]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>IV&#160;Congreso de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</p>
<p>Madrid, 11 y 12 de marzo de 2005</p>
<p>Primer año que se solicitan y conceden acreditaciones, desde este momento, para&#160; todas las actividades se solicitaron y concedieron créditos de Formación Continuada (para Profesionales) y de Libre Configuración (para los alumnos de las Licenciatura).</p>
<p>Este es un dato a destacar, dado que para ello, la actividad necesita reunir una serie de requisitos para su aceptación y su elaboración y la solicitud ha de ser realizada de modo minucioso y lleva mucho tiempo y trabajo.</p>
<h2>Tríptico del congreso y programa</h2>
<ul>
  <li>Descargar:<b> <a href=\"resources/upload/link/94/IV-Congreso-Madrid-2005-portada.jpg\" target=\"_blank\">portada [JPG]</a></b> | <b><a href=\"resources/upload/link/94/IV-Congreso-Madrid-2005-interior.jpg\" target=\"_blank\">interior [JPG]</a></b></li>
</ul>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-01-12 20:16:13]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-01-12 20:34:27]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2005-03-11]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[iv-congreso-nacional-madrid-2005]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[17]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[96]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Madrid 2013: III Congreso Internacional, VIII Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Los días <strong>14 al 16 de marzo de 2013</strong> se celebró en Madrid el <strong>III Congreso&#160; Internacional y VIII Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada.</strong><strong><br />
</strong></p>
<ul>
  <li>Ver <a href=\"http://seoii.es/es/96/iii-congreso-internacional-viii-congreso-nacional-de-odontologia-infantil-integrada-madrid-2013#premios_congreso\"><strong>Premios de Comunicaciones del Congreso</strong></a></li>
</ul>
<p><img alt=\"\" src=\"resources/upload/image/96-madrid2013/presentacion-seoii-madrid2013.jpg\" /></p>
<h3>Presentación</h3>
<p align=\"justify\">Queridos y estimados compañeros,</p>
<p align=\"justify\">Como Presidenta del Comité Organizador, me gustaría invitaros a  participar en el <strong>3er  Congreso&#160; Internacional&#160; y&#160; 8º  Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</strong> que  tendrá lugar del 14 al 16 de Marzo de 2013, en la Facultad de Odontología de la  Universidad Complutense de Madrid.</p>
<p align=\"justify\">En esta ocasión, trataremos temas de relevante  actualidad e impacto  que nos serán útiles en nuestro día a día, por  esta razón nos centraremos en  aquellos aspectos más novedosos en la  atención odontológica infantil a través  de mesas redondas, talleres y  cursos intracongreso.</p>
<p align=\"justify\">Contaremos para ello con la colaboración de  diversos profesionales de  reconocido prestigio, tanto nacional como  internacional, pertenecientes a  distintos&#160; ámbitos de las Ciencias de  la  Salud.</p>
<p align=\"justify\">Todo esto conforma un Congreso de carácter  multidisciplinar e  interprofesional, característica distintiva de  nuestra Sociedad (SEOII) que  esta comprometida con la innovación y la  mejora continuada, enriquecido por las  aportaciones de los  participantes realizadas mediante comunicaciones  presenciales y/o  pósters virtuales.</p>
<p align=\"justify\">Nos gustaría contar con vuestra asistencia y a la  vez animaros a  recorrer Madrid,&#160; a disfrutar&#160; de una ciudad donde os  encontraréis en  vuestra casa. Madrid ofrece una gran diversidad  cultural, gastronómica y de  ocio, todo esto unido, a su vida en la  calle y a la forma  en que sus habitantes acogen al visitante.</p>
<p align=\"justify\">En el convencimiento de que estos días que vamos a  disfrutar van a ser  inolvidables, os animo a compartir conocimientos y  amistades, lo que nos  ayudará a ser mejores profesionales y sobre todo  mejores personas.</p>
<p align=\"left\">Esperando  contar con tu  presencia, recibe un&#160; fuerte abrazo</p>
<p><strong>Dra. Mª Rosa Mourelle Martínez<br />
Presidenta Comité Organizador del 3er Congreso Internacional  y <br />
8º Congreso  Nacional de la <br />
Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada.</strong></p>
<p>&#160;</p>
<h3 id=\"premios_congreso\">Premios de Comunicaciones que se entregarán en el Congreso</h3>
<ul>
  <li><strong>Premio Dra. Rocio Cortés a la MEJOR COMUNICACIÓN ORAL presentada por un odontólogo o estomatólogo al 3º Congreso Internacional 8º Nacional de la SEOII</strong><br />
  La Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada patrocinado por las Dras. Mº del Carmen Martín de Agar y Blanca Loscertales Martín de Agar convocan el “PREMIO DRA. ROCIO CORTÉS” A LA MEJOR COMUNICACIÓN ORAL presentada por un Post-Graduado en Odontología o Estomatología sobre ODONTOLOGÍA INFANTIL al 3º Congreso Internacional 8º Nacional de la SEOII que tendrá lugar en Madrid desde el 14 al 16 de marzo de 2013. <br />
  <a href=\"http://seoii.es/file/326\"><em>Descargar las bases</em></a></li>
  <li><strong>Premio Dr. González-Meneses a la MEJOR COMUNICACIÓN al 3º Congreso </strong><strong><strong>Internacional </strong>8º Nacional de la SEOII</strong><br />
  La Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada convoca el “Premio DR. GONZÁLEZ-MENESES” A LA MEJOR COMUNICACIÓN ORAL presentada por un Post-Graduado en Odontología, Estomatología, Pediatría u otras Ciencias de la Salud sobre tema MULTIDISCIPLINAR en Odonto-Estomatología Infantil al 3º Congreso Internacional 8º Nacional de la SEOII que tendrá lugar en Madrid desde el 14 al 16 de marzo de 2013. <br />
  <a href=\"http://seoii.es/file/327\"><em>Descargar las bases</em></a></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
<h3>Lugar de celebración</h3>
<p><strong>Facultad de Odontología</strong><br />
Universidad Complutense de Madrid - Ciudad Universitaria<br />
28040 Madrid - Tel.+ 34 914520400</p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-03-18 15:47:29]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-03-18 15:49:34]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2013-03-14]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[iii-congreso-internacional-viii-congreso-nacional-de-odontologia-infantil-integrada-madrid-2013]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[3]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[97]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Sevilla 2011: VIII Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><img height=\"286\" width=\"200\" alt=\"\" src=\"http://seoii.es/resources/276\" class=\"right bordered\" />El día Sábado <strong>28 de Mayo de 2011 </strong>se celebró el <span style=\"font-weight: bold;\">VIII Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria, </span><strong>Sevilla</strong></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Acreditación de las Actividades Científicas</h3>
<ul>
  <li><strong>Concedidos 0,92 Créditos de Formación Continuada y 1 Crédito de Libre Configuración para los alumnos de la Universidad de Sevilla.</strong></li>
  <li><strong>Se entregará certificado de asistencia con créditos.</strong></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
<h3>Conclusiones</h3>
<p>El pasado 28 de Mayo tuvo lugar en Sevilla el anual Encuentro Multidisciplinar e Interprofesional&#160; de&#160;la&#160; Sociedad Española de Odontología Infantil integrada (SEOII), Sociedad Española de Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria (SEPEAP) y Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura (SPAOYEX). Un Encuentro Multidisciplinar que, como en años anteriores, volvió a constituir un verdadero éxito de participación y comunicaciones científicas.</p>
<p>En esta ocasión el tema monográfico a desarrollado fue “El maltrato infantil” y a él asistieron como ponentes y participantes Odontólogos, Estomatólogos, Pediatras, Psicólogos y Maestros.</p>
<p>El acto fue inaugurado por el&#160; Ilmo. Sr. D. Ignacio Gómez de Terreros (Vicedecano de Hospitales de Sevilla y Presidente del Consejo Andaluz de asuntos de Menores);&#160;el Dr. José Luís Bonal Villanueva (Presidente de la SEPEAP),&#160;el Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Presidente de la SPAOYEX), el Dr. D. José del Pozo Machuca (Presidente honorífico de la SEPEAP) y&#160;la Dra. Antonia Domínguez Reyes (Presidenta de la SEOII).</p>
<p>Reconocido por&#160;la Dirección General&#160; de Calidad Investigación y Gestión del Conocimiento con 0,92 créditos de Formación Continuada, y por la Universidad de Sevilla con 1 crédito de Libre Configuración, el tema de esta VIII reunión, se desarrolló en dos mesas redondas: <br />
En la primera, moderada por D. Rafael Muriel Fernández, trató&#160;la “Promoción y Recuperación en la intervención ante el maltrato infantil”. La segunda mesa redonda versó sobre “La incorporación de las voces infantiles en las políticas de salud”. Fue moderada por D. Antonio Garrido Porras y en ella se abordaron los distintos aspectos que supone la atención frente al maltrato: gestión, sanidad (“Opiniones infantiles a la vivencia hospitalaria”); “Análisis Cualitativo” y aspectos educacionales, presentándose, además, la llamada “Red Sabia” (Salud y buen trato a la infancia y adolescencia en Andalucía)</p>
<p>Las comunicaciones, desarrolladas por diferentes profesionales de las distintas áreas de la salud, fueron muy comentadas por su actualidad y alto nivel.</p>
<p>La Conferencia de Clausura estuvo a cargo del Dr. D. Ignacio Gómez de Terreros Sánchez y versó sobre estuvo centrada en “La convención sobre los derechos del niño en marcha. Nuestros avances y retos en 20 años de aplicación”.</p>
<p>El Dr. D. José del Pozo Machuca, explicó&#160; la trayectoria de estas reuniones y el importante reconocimiento a su calidad científica. Reconocimiento que ha trascendido el ambiente universitario para integrarse en la sociedad y práctica profesional diaria. El Dr. Joaquín Ortiz Tardío, señaló la fundamental importancia que estos Encuentros Multidisciplinares tienen en la formación de todo profesional atento a la salud general del niño.</p>
<p>La Dra. Domínguez Reyes, tras señalar que ya se está preparando el próximo Encuentro y que en Madrid en el 2013 tendrá lugar el próximo Congreso Nacional agradeció a la Universidad, a la Agencia de Acreditación y a las Sociedades SEPEAP y SPAOYEX su participación y patrocinio en este VIII Encuentro Multidisciplinar; a todos los ponentes su participación altruista; a las entidades Jonson &amp; Johnson, Ivoclar-Vivadent, Ortolan Dental, Elgydium y a la Fundación Cajasol su colaboración y a todos los asistentes su inquietud por aprender cada día un poco más a cerca del niño y su entorno, tras lo cual el Dr. Gómez de Terreros dio por clausurado el VIII Encuentro Multidisciplinar de la SEOII /SEPEAP/SPAOYEX.&#160;</p>
<p><strong>&#160;&#160; </strong></p>
<h3>Lugar de celebración</h3>
<p><strong><strong>Sede del Congreso<br />
</strong></strong>Centro Cultural CAJASOL<br />
C/ Laraña nº 4 ( Sevilla)</p>
<p><strong>&#160;&#160; </strong></p>
<h3>Programa del congreso</h3>
<p>Descargar el programa:<b> <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/97-viii-sevilla2011/SEOII-VIII-Encuentro-Programa.pdf\">Archivo PDF</a></b></p>
<p>&#160;</p>
<h3 class=\"slideToggle\">Comité científico</h3>
<div class=\"hide\">
<ul>
  <li>Teresa Aznar Martín</li>
  <li>Elena Barbería Leache</li>
  <li>José Luis Bonal Villanueva</li>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>Antonio F. Galán González</li>
  <li>Ignacio Gómez de Terreros Sánchez</li>
  <li>Joaquín Ortiz Tardío</li>
  <li>José del&#160; Pozo Machuca</li>
  <li>Comité Organizador:</li>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Comité Organizador:</h3>
<div class=\"hide\">
<ul>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Ponentes y participantes</h3>
<div class=\"hide\">
<ul>
  <li>Dr. D. José Luis Bonal Villanueva (Pediatra extrahospita-lario. Presidente de la SEPEAP)</li>
  <li>Dª Ángeles Caballero Trigo (Trabajadora Social. HUS Valme).</li>
  <li>Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes (Profesora Titular de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada. Universidad de Sevilla. Presidente de la SEOII).</li>
  <li>Dª Isabel Escalona Labella (Jefa de Servicio de Promoción de la Salud y Participación Social. Subdirección General&#160; de Promoción de la Salud y Participación Social.&#160; Consejería de Salud. Junta de Andalucía).</li>
  <li>D. Antonio Garrido Porras (Asesor Técnico Consejería de Salud).</li>
  <li>Dr. D. Juan Gil Arrones (Pediatra. HUS Valme).</li>
  <li>Dr. D. Ignacio Gómez de Terreros Sánchez (Profesor Titular de Pediatría. U. de Sevilla. Jefe Servicio de Pediatría Hospital Infantil Universitario Virgen del Rocío)</li>
  <li>Dr. D. Mariano Hernán García (Profesor de Promoción de la Salud y Salud Pública en la Escuela Andaluza de Salud Pública. Master en Salud Pública y Gestión Sanitaria).</li>
  <li>D. Pedro Jaén Rincón (Psicólogo. Presidente de ADIMA).</li>
  <li>Dr. D. Jesús Jiménez Morago (Profesor de Psicología Evolutiva. Universidad de Sevilla).</li>
  <li>Dra. Dª Carmen de Manuel Vicente (Psicóloga clínica. USMIJ Puerta del Mar).</li>
  <li>Dr. D. Rafael Muriel Fernández (Asesor Técnico del Servicio Socio Sanitario. Secretaria General de Participación Pública. Conserjería de Salud Junta de Andalucía).</li>
  <li>Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Jefe de Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez&#160; de la Frontera. Presidente de la Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura).</li>
</ul>
</div>
<p>&#160;</p>
<h3>Galería de fotos del congreso</h3>
<p><strong>1º Foto: Mesa Inagural de izquierda a derecha</strong><br />
- Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes (Profesora Titular de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada. Universidad de Sevilla. Presidente de la SEOII).<br />
- Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Jefe de Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez&#160; de la Frontera. Presidente de la Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura).<br />
- Dr. D. Ignacio Gómez de Terreros Sánchez (Profesor Titular de Pediatría. U. de Sevilla. Jefe Servicio de Pediatría Hospital Infantil Universitario Virgen del Rocío)<br />
- Dr. D. José Luis Bonal Villanueva (Pediatra extrahospitalario. Presidente de la SEPEAP)<br />
- Dr. D. José del Pozo Machuca ( Vicepresidente de la Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura).</p>
<p><strong>2º foto: Ponentes Primera Mesa Redonda (de izquierda a derecha)</strong><br />
- Dr. D. Rafael Muriel Fernández (Pediatra.Asesor Técnico. Consejería de Salud).<br />
- Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes (Profesora Titular de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada. Universidad de Sevilla. Presidente de la SEOII).<br />
- Dra. Dª Carmen de Manuel Vicente (Psicóloga clínica. USMIJ Puerta del Mar).<br />
- Dr. D. Jesús Jiménez Morago (Profesor Titular de Psicología Evolutiva. Universidad de Sevilla).</p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-03-28 20:22:35]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-03-28 21:24:50]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2011-05-28]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[viii-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[7]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[103]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Murcia 2011 COPIA COMPLETA CON CONCLUSIONES]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Los días <strong>17 al 20 de febrero de 2011</strong> se celebró el <strong>2º Congreso Internacional y 7º Nacional de Odontología Infantil Integrada.</strong></p>
<h2><strong>Acreditación de las Actividades Científicas</strong></h2>
<ul>
  <li><strong>Hasta 1,5 Créditos de Libre Configuración, Universidad de Murcia.<br />
  </strong></li>
  <li><strong>Hasta 3 Créditos de Libre Configuración, Universidad de Sevilla.</strong></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
<p><img height=\"156\" width=\"643\" alt=\"\" src=\"resources/upload/image/73/banner.jpg\" /></p>
<p>En ciencias de la salud, <strong>los conocimientos </strong>no son compartimentos estancos, sino aspectos diferentes que<strong> deben ser integrados.<br />
</strong><strong>El niño es un ser dinámico que está en continuo crecimiento y desarrollo</strong> tanto físico como psíquico y social.<br />
Odontológicamente<strong> ha de ser visto, diagnosticado y tratado como un todo.</strong>&#160;</p>
<p><strong>Congreso Multidisciplinar, Interdisciplinar e Interprofesional, </strong>en el cual se abordará al niño y adolescente en crecimiento y desarrollo.</p>
<p>A través de ponencias, talleres prácticos y mesas redondas, globalmente se presentarán los últimos avances y conocimientos científicos-técnicos&#160;más actuales dentro de la <strong>Odontología Infantil.</strong></p>
<p>Se integran materias como la<strong> Neurofisiología, Ortodoncia, &#160;Ortopedia Funcional, Radiología 3D, Pediatría, &#160;Otorrinolaringología, Logopedia, Fisioterapia, Osteopatía, Psicología,</strong> entre otras disciplinas en Ciencias de la Salud.</p>
<p>Compartiremos conceptos e ideas como también distintas perspectivas de protocolos de actuación dentro de la Odontología en el niño.</p>
<p>&#160;Para los alumnos de pre-grado de las distintas carreras de las Ciencias de la Salud, las Universidades de Murcia y Sevilla, concedieron hasta 1.5 y 3 créditos de Libre Configuración respectivamente.</p>
<p>&#160;</p>
<h1>Conclusiones del congreso</h1>
<p><img src=\"http://seoii.es/admin/index.php/resources/view/246\" alt=\"\" /></p>
<p>El evento estuvo constituido por cuatro Mesas Redondas y cuatro Talleres dedicados a Odonto-Estomatólogos y otros profesionales de las Ciencias de la Salud.</p>
<p>Dentro de la Mesa Redonda, <i><b>“Tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. Visión global”</b></i>, (coordinada por la Dra. Domínguez Reyes, Profa Titular de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada en de la U. de Sevilla) la Dra. Marie- Josèphe Deshayes, Médico Estomatólogo y Paleontóloga, expuso dos temas: <i>Crecimiento craneal: vínculos con la dentición primaria; y Tratamientos precoces antes de los seis años de edad.</i></p>
<p>Con ambas ponencias pudimos comprender mejor las fuerzas que dentro de la base craneal conducen el desarrollo facial hacia oclusiones específicas; y además, ver cómo, diagnosticando en el recién nacido pequeñas asimetrías faciales, se podía pronosticar y prevenir futuras asimetrías faciales de crecimiento y desórdenes en la ATM.</p>
<p>El Dr.Yves Castaing Haerïng, Lcdo. en Fisioterapia y Doctor en Osteopatía por la Universidad de Medicina  de Montreal y Lyón, desarrolló la ponencia <i>“Osteopatía Craneal. Su influencia sobre la Oclusión durante el Crecimiento y Desarrollo en el Niño”.</i> En ella expuso que, la oclusión y, en general, la Odontología infantil, han evolucionado hasta tal punto, que, hoy, la misma, no puede considerarse separada del contexto general del cuerpo.</p>
<p>La conferencia <i>“</i><i>Odontología en el niño: Futuro Funcional</i><i>”</i>, del Dr. Michael Gorbonos, Doctor of Dental Medicine DMD Medical University of Southen Africa, Medunsa, Rep. of South Africa y profesor visitante de Ortodoncia en Universidad Autónoma del Estado de Mexico, no solo señaló que la terapia funcional hace posible tra­tar problemas de manera más fácil y racional, sino que destacó la necesidad de crear una plataforma internacional para la do­cumentación, educación y conservación de las técnicas ortopédicas funcionales.</p>
<p><b>La Segunda mesa redonda bajo el epígrafe general </b><i><b>de “La alimentación en el niño y sus repercusiones clínicas”, </b></i>estuvo constituida por los Drs. Juán Madrid Conesa; Cristina Cardoso Silva; Leopoldo Becerra Posada y Concepción López Soler.</p>
<p>Moderada por la Profa. Elena Barbería (Catedrático de Odontopediatría en la U. Complutense de Madrid) y la Dra. Margarita Varela Morales (Jefe de la Unidad de Ortodoncia en la Fundación Jiménez Díaz de Madrid), los ponentes desarrollaron, respectivamente, “<i>Alimentar bien a nuestros hij@s: una asignatura pendiente”; “Alimentación y Nutrición: importancia de la salud bucal de los niños”;</i><b> </b><i>“Prevención de la caries desde el nacimiento. Generación Caries Cero”; y “Aspectos Psicológicos de la Odontología infantil y adolescente”</i></p>
<p>En esta mesa redonda se recogieron los diferentes aspectos de la alimentación actual en los niños, las causas de la mala alimentación actual y las formas de corregir y mejorarla, una magnífica, clara y amena exposición del Dr. Madrid, en la que también mostró como se puede enseñar a comer correctamente a la población infantil mediante juegos. La Dra. Cardoso señaló que los cuidados de la salud oral deben comenzar ya desde el embarazo con educación a las futuras madres y su entorno.</p>
<p>El Dr. Becerra (Odontopediatra por la U. de los Ángeles) expuso, por primera vez en España, su más que interesante iniciativa de la Cartilla odontológica para el bebé con objeto de obtener generaciones caries cero; y la Dra. Soler, los distintos aspectos y manifestaciones de la conducta infantil en el gabinete dental, aportando estrategias racionales para el control de la conducta y comprensión psicológica de las distintas situaciones.</p>
<p>Moderada por los Drs. Luis A. Bravo (Prof. Titular de Ortodoncia en la U. Murcia) y el Prof. Joaquín de Nova (Titular de Odontopediatría en la U. Complutense de Madrid) tuvo lugar la tercera mesa redonda bajo el título general de “<i><b>Abordaje Odontológico-Clínico en situaciones de compromiso.</b></i></p>
<p>Los “<i>Traumatismos en dentición temporal y sus efectos en la dentición definitiva”</i> fueron expuestos por el Dr. García Ballesta de la Universidad de Murcia; la “<i>Revisión de la Oligodoncia no sindrómica” </i>por el Dr. Arturo Sánchez Pérez; “<i>En busca del Equilibrio estético funcional” </i>por el Dr<i>. A</i>ntonio Matos da Fonseca, Cirujano Maxilo-Facial en la U. de Lisboa y<b> </b>el “<i>Presente y futuro de la imagen. Imagen 3D en Odontología”</i> por el Dr. Vicente Hernández Soler.</p>
<p>Las cuatro ponencias, de alto nivel científico, constituyeron una total puesta al día de los diversos temas y los diferentes agentes de distinta naturaleza que pueden desviar el curso del crecimiento cráneo-facial en el niño.</p>
<p>La cuarta y última Mesa Redonda, <i><b>Relaciones Clínicas Sistema Estomatognático / vías aéreas</b></i><b>”</b> fue desarrollada por la Dra. Yolanda Cerezo del Olmo<b>,</b> Especialista en Pediatría, que disertó sobre las<b> </b><i>“Patologías más frecuentes en el niño que pueden implicar alteraciones del sistema estomatognático”; </i>la Dra. Concepción Maeztu Sardiña, que habló sobre los <i>“Trastornos respiratorios del sueño (SAOS) y su abordaje Neurofisiológico en niños y adolescentes”.</i></p>
<p>Con “<i>Ortodoncia y ORL infantil. La importancia de trabajar en equipo”</i>,<i> el Dr.</i><b> </b>Carlos Escobar Sánchez (Otorrinolaringólogo Prof. en la Facultad de Murcia) señaló las íntimas relaciones que puede tener la ortodoncia y las afecciones otorrinolaringológicas y el<i> </i>Prof. Juan Cobo Planas, (Catedrático de Ortodoncia en la Universidad de Oviedo) que disertó sobre “<i>Ortopedia Maxilar y Vías Aéreas Superiores”. En esta </i> ponencia, expuso las relaciones y efectos de las afecciones de las vías aéreas superiores sobre el desarrollo normal y  posibles anomalías del Sistema Estomatognático, destacando que el trabajo multidisciplinar e interprofesional, en muchas ocasiones, era más que necesario.</p>
<p>Esta mesa redonda fue moderada por los Drs. Ustrell, Prof. Titular de Ortodoncia. U.de Barcelona,  y el Prof. Oñate, Prof. Titular de Pacientes Especiales en la U. de Murcia.</p>
<p>Tras cada mesa redonda se estableció un animado coloquio entre moderadores ponentes y congresistas en los que pudo detectarse, no solo la alta participación de los asistentes, sino el gran interés despertado por los temas del Congreso y sus ponentes.</p>
<p><b>Los cuatro Talleres </b>dirigidos a Odonto-Estomatólogos y otros profesionales en ciencias de la salud fueron:</p>
<p>“<i><b>Taller de  Relación Oclusión- ATM según la Rehabilitación Neuroclusal”, </b></i>impartido por la Dra.Dª. Mercedes Gálvez Jiménez</p>
<p>“<i><b>Taller De Disfunción Del Aparato Masticatorio: Diagnóstico Diferencial Oclusal- Osteopático-Visual”</b></i><b> </b>impartido  por Dra. Amaia Iturburu Aranzabal y  D. Donato Martínez Mateo.</p>
<p>“<i><b>Taller De Intervención Logopédica Funcional En Los Desordenes Orales”, </b></i>impartido por la Licenciada Sonia Muñoz Rico</p>
<p>“<i><b>Taller De Salud Oral En El Paciente En Crecimiento”, </b></i>impartido por<i><b> </b></i>la Dra<i><b>.</b></i></p>
<p>Ivanna Camps Pereperez.</p>
<p>Estos talleres a los que asistieron diferentes profesionales de las Ciencias de la Salud (odontólogos, fisioterapeutas, pediatras etc,) pusieron al alcance de todos los participantes formas prácticas, distintas maniobras y técnicas que permitían abordar al paciente infantil como un todo, de forma integral y en equipo multidisciplinar.</p>
<p>En el Acto de Clausura, tras unas palabras de la Presidenta de la SEOII, se comunicó que la Sede del VIII Congreso Nacional sería Madrid y su organización correspondería a la Dra. Rosa Mourelles, Profesora de la Facultad de Odontología de la U. Complutense de Madrid.</p>
<p>Así mismo comunicó el Hermanamiento de nuestra Sociedad con la International Functional Assosiation (IFUNA).</p>
<p>La SEOII y el Comité Organizador del Congreso agradecieron a ponentes y congresistas su asistencia y activa participación; a las Instituciones su eficaz apoyo, a los Patrocinadores  Johnson-Johnson e Imper-Ortho, su inestimable colaboración en la realización de este importante evento científico y a los colaboradores, Kin, Ripano, Osteoplac, Maxillaris y Gaceta Dental  su contribución.</p>
<p>&#160;</p>
<h1>Carta de bienvenida</h1>
<p>Queridos y estimados compañeros:</p>
<p>En nombre del Comité Organizador quisiera invitaros al <strong>\"2º Congreso Internacional y 7º Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada\"</strong> que se celebrará en<strong>&#160; Murcia del 17 al 20 de Febrero&#160; de&#160; 2011.</strong>&#160; Nuestro&#160; Congreso&#160; versará&#160; sobre&#160; las<strong>&#160; técnicas&#160; más&#160; actuales&#160; e&#160; innovadoras&#160; en&#160; el diagnóstico y tratamiento del niño en crecimiento y desarrollo. </strong>Compartiremos tanto conceptos e ideas como distintas perspectivas de protocolos de actuación dentro de laOdontología del niño.</p>
<p>Siendo la <strong>SEOII la primera Sociedad Española e Internacional creada con carácter multidisciplinar e interprofesional,</strong> y aprovechando esta inigualable ocasión, hemos realizado un importante esfuerzo para&#160; ofrecer&#160; a&#160; todos&#160; lo&#160; mejor&#160; y&#160; más&#160; actual&#160; de&#160; la&#160; Odontología&#160; Infantil:&#160; Neurofisiología,&#160; Ortopedia Funcional, Pediatría, Logopedia, Otorrinolaringología, Psicología y Fisioterapia, que comparten nuestro concepto de ver al niño de manera global e integrada.</p>
<p><strong>Un&#160;&#160; Congreso&#160;&#160;&#160; para&#160; aprender&#160;&#160;&#160; con&#160; ponencias&#160;&#160;&#160; y&#160; comunicaciones&#160;</strong>&#160;&#160;&#160; que&#160;&#160; reflejan las&#160; inquietudes&#160;&#160; y necesidades de nuestro tiempo<strong>, con talleres prácticos</strong>&#160; que ponen a disposición aprendizajes de alta calidad, y gran actualidad en la integración con otras disciplinas como demanda nuestra sociedad.</p>
<p><strong>Os&#160; invito&#160; muy&#160;&#160; cordialmente,&#160;&#160;&#160; con&#160; la seguridad&#160;&#160; de&#160; que&#160;&#160; en&#160; Murcia&#160; os&#160; sentiréis&#160; acogidos por&#160; la&#160; hospitalidad de su gente</strong> y os sorprenderéis por la variedad y riqueza de sus expresiones artísticas,&#160; naturales y gastronómicas, de modo que podremos conjugar ocio y ciencia para conseguir juntos que esteCongreso de laSEOII sea inolvidable para todos nosotros.</p>
<p>Un afectuoso saludo</p>
<p><strong>María Eugenia Cabaña Muñoz</strong><br />
Presidenta del Comité Organizador</p>
<p>&#160;</p>
<h1>Lugar de celebración</h1>
<p><img height=\"110\" width=\"266\" class=\"right bordered\" alt=\"Hotel Nelva Murcia\" src=\"resources/upload/image/73/hotel-nelva-murcia.jpg\" /></p>
<p><strong><strong>Sede del Congreso<br />
</strong></strong>Hotel Nelva<br />
Av. Primero de Mayo, 9&#160;<br />
30006 Murcia<br />
Tlf.: 968 06 02 00<br />
<a href=\"http://www.hotelmurcianelva.com\"> www.hotelmurcianelva.com</a></p>
<p>&#160;</p>
<h1>Formulario de inscripción y alojamiento&#160;</h1>
<p><strong>Secretaría Técnica - VIAJES EL CORTE INGLES</strong><br />
Departamento &#160;de Congresos<br />
C/ Catedrático Eugenio Úbeda Romero, 6 • 30008 Murcia • Spain<br />
Teléfono +34 968-272390 • FAX +34 968-249721<br />
e-Mail: congresosmurcia@viajeseci.es</p>
<p>Descarga el formulario de inscripción y alojamiento: <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/73/SEOII-Formulario-de-Inscripcion.pdf\"><strong>Archivo PDF</strong></a></p>
<p>&#160;</p>
<h1>Programa del congreso</h1>
<p>Descargar el programa:<b> <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/73/SEOII-programa-congreso-Murcia2011.pdf\">Archivo PDF</a><br />
</b></p>
<p>Descargar el cartel:<strong>&#160;<a rel=\"XprettyPhoto\" target=\"_blank\" href=\"resources/upload/image/73/cartel-web.jpg\">Archivo JPG<br />
</a></strong></p>
<p>&#160;&#160;</p>
<h1>Envío de comunicaciones</h1>
<p>Las personas que deseen enviar sus comunicaciones al congreso pueden hacerlo a través de dirección de correo electrónico <strong><a href=\"mailto:comunicaciones@seoii.es?subject=Comunicaciones\">comunicaciones@seoii.es</a></strong></p>
<p>Se ha prorrogado la entrega de <strong>comunicaciones hasta el día 15 de enero</strong><strong> de 2011</strong></p>
<p>Descargar las instrucciones para la preparación y envío de comunicaciones orales:<strong>&#160;<a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/73/SEOII-Normas-de-comunicaciones.pdf\">Archivo PDF</a></strong></p>
<p>&#160;</p>
<h1>Ponentes del Congreso</h1>
<h4><strong>Dra. MERCEDES GÁLVEZ JIMÉNEZ</strong><strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Odontólogo y Doctora en Medicina y Cirugía por la Universidad de Granada. Profesora Colaboradora de Prácticas Clínicas en Odontología Infantil Integrada de la Facultad de Odontología de Sevilla. Profesora del Máster de Odontología Infantil Integrada de la Facultad de Odontología de la Universidad de Sevilla, donde imparte enseñanza de Rehabilitación Neuroclusal (RNO) y Ortopedia Funcional de los Maxilares. Formada en esta disciplina bajo la dirección de los Drs. Pedro Planas en Barcelona y Wilma Simoes en Brasil. Coautora en capítulos de libros, es dictante de varios cursos en Hispanoamérica sobre RNO y en Foros españoles de Fisioterapeutas y Foniatras.</p>
<hr />
<h4>Dra. ANTONIA DOMÍNGUEZ REYES</h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Doctor en&#160; Medicina y Cirugía por la Universidad de Sevilla. Especialista en Estomatología. Médico Puericultor. Profesor Titular de&#160; Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada de la Facultad de Odontología de Sevilla. Diploma Universitario en Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial por la Universidad Paul Sabatier, Toulouse III (Francia). Directora del Máster Universitario en Odontología Infantil Integrada. Directora del Titulo de Experto Universitario en Tratamiento Global, Secuencial Avanzado en Odontología Infantil. Investigadora responsable en diversos Proyectos de Investigación financiados por la Junta de Andalucía y la Universidad de Sevilla. Profesora Invitada y Realización de Actividades Docentes e Investigadora en la Universidad do Vale do Itajaí de Brasil. Autora de numerosas publicaciones en revistas nacionales e internacionales. Dictante de varios cursos sobre Odontología en el niño y adolescente. Directora de varias Tesis Doctorales, DEA y Tesinas. Autora de diversos capítulos de libros sobre Odontología Infantil Integrada. Fundadora y actual Presidenta de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada (SEOII). Miembro del Comité Cientifico del Journal of the American Dental Association (JADA) edición española. Miembro del Consejo Asesor de la Revista Claves de Odontología. Dependiente del Círculo Odontológico de Córdoba (Argentina). Revisora de las Revistas Journal of&#160; Contemporary Dental Practice e International Journal of Paediatric Dentistry.</p>
<hr />
<h4><strong>Dra. AMAIA ITURBURU ARANZABAL</strong><strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Licenciada en Medicina y Cirugía por la UPV en 1981. Diplôme Dòsteopathe (Collegiale Academique de France) 2002. Coordinadora de“Osteopatía Cráneo Sacra” en la Escuela Universitaria de Osteopatía de Murcia. Profesora de Osteopatía Craneal del “Máster Oficial en Osteopatía” de la Universidad Pública de Murcia.<br />
Secretaria de la Fundación Española de Osteopatía (2007).&#160;&#160; Profesora del Master “Experto en terapia Orofacial y Miofuncional”. “Trastornos en la articulación Cráneo Mandibular” en la Universidad Pontificia de Salamanca (Curso 2008-2009; 2009-2010).<br />
Miembro del&#160; SEDCYDO (Sociedad Española de Disfunción Cráneo-mandibular y dolor Orofacial)). Miembro del “European Council of Osteopathic&#160; Education”</p>
<hr />
<h4>Sr.&#160;DONATO&#160;MARTÍNEZ MATEO<strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en Educación Física. INEF Madrid (Universidad Politécnica de Madrid) Cursos 1986/87 al curso 1990/91.<br />
Funcionario de Carrera del Cuerpo Profesores de Enseñanza Secundaria.<br />
Diploma de Osteópata, por la Escuela Europea de Osteopatía (Murcia). 5500 horas lectivas. Murcia. 2002/2008.<br />
Diplôme de Fin de Deuxième Cycle d’Etudes Ostéopathiques, por la Ecole Superieure d’Osteopathie de París, 2008, tras la defensa de su mémoire “Influencia inmediata y a las 48 horas de la técnica rodamiento alternativo de temporales con amplitud descendente sobre parámetros cardiovasculares” en París.<br />
Docente en el Máster Oficial de Osteopatía (Universidad de Murcia) <br />
Actualmente realiza la tesis doctoral en el Dpto de Anatomía Humana y Psicobiología de la Universidad de Murcia, con el título: Influencia de la técnica osteopática “rodamiento alternativo de temporales” sobre la presión arterial y frecuencia cardiaca. Cuantificación del estímulo y elección del protocolo más eficaz.</p>
<hr />
<h4><strong>Dra. MARIE-JOSÈPHE DESHAYES</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Médica Antropóloga. Miembro de la Sociedad Francesa de Ortopedia Dento-Facial. Miembro del Club Internacional de Morfología Facial. Miembro fundador del Club Telecrane Internacional. Miembro de la Sociedad Antropológica de París. Autora de numerosos cursos, artículos y conferencias. Autora de libros como “Repérages Crâniens” “L'art de traiter avant 6 ans”&#160;y “Craniofacial Morphogénesis”.</p>
<hr />
<h4>Dr. YVES CASTAING HAERÏNG<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Licenciado en Podología en Paris (1978). Graduado en Kinesioterapia y Rehabilitación Funcional en la Facultad de Medicina de Burdeos (Francia). Doctor en Osteopatía por la Universidad de Medicina&#160; de Montreal (1984) y la Facultad de Medicina de Lyón (Francia, 1986). Sus investigaciones y trabajos en ese ámbito, le han conducido a una verdadera especialización en Osteopatía Craneal Infantil. Posee el Diploma Universitario en Fukuoka (Japón) y el de Acupuntor por la Facultad de Medicina de Burdeos. Actualmente, además de ser miembro del Colegio de Osteópatas de Francia y España, trabaja en colaboración con centros de maternidad franceses (Perpignan, Bordeaux, Toulouse) y españoles (Madrid y Barcelona). Autor de diversos artículos en Francia, también es autor del Libro, en español, “Osteopatía Craneal usted y su bebe”. En la actualidad transmite el resultado de sus investigaciones y experiencias sobre la osteopatía a través de conferencias y seminarios internacionales.</p>
<hr />
<h4>Dr. DAVID SUÁREZ QUINTANILLA<strong><strong><br />
</strong></strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Doctor en Medicina por la Universidad de Santiago de Compostela. Especialista en Estomatología (Universidad de Oviedo). Máster Europeo en Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial (Universidad de Valencia). Catedrático de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la Universidad de Santiago de Compostela. Director del Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la Universidad de Santiago de Compostela. Councillor&#160; y&#160; Elect President 2012 de la European Orthodontic Society <br />
Diplomado de la Sociedad Española de Ortodoncia. Miembro de la International Academy of Dentistry , SEDO, AESOR, WFO , AIO, AAO y otras sociedades científicas. Miembro fundador del European&#160; Orthodontic Teacher´s Forum&#160; (EOTF) y de la Sociedade Galega de Ortodoncia (SGO). Académico Corresponsal desde 1996 de la Real Academia de Medicina y Cirugía de Galicia. Premio de la Real Academia de Medicina y Cirugía de España. Responsable de varios proyectos de investigación financiados. Director de numerosas Tesis Doctorales y artículos publicados en revistas nacionales y extranjeras<br />
Autor de varios libros y capítulos de libros. Creador de la Técnica de Ortodoncia Straight Wire Low Friction (SWLF) en la RMO de Denver (EEUU). Ha impartido cursos en diversas&#160; Universidades y países.</p>
<hr />
<h4>Dr. MICHAEL GORBONOS<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>1990 University of Timishoara (Romania). Doctor of Dental Medicine DMD (1995) Medical University of Southen Africa, Medunsa, Rep. of South&#160;&#160; Africa. Master of Dental Science MDS. 2008. Visiting Professor&#160; at the Department of&#160; Orthodontic, Universidad Autónoma del Estado De Mexico, Mexico.Teaching and Academic Experience.1991-1996 Senior Lecturer at the Department of Orthodontics and Pedodontics University of Medunsa South Africa. President of IFUNA International Functional Association (2007).&#160; Presisident of I International Congress of Ifuna November (Paris. France), (2008) President of II International Congress of Ifuna October (2008) University of Barcelona, Spain, (2009) President of III International Congress of Ifuna October&#160; 2009 University of Torin, Italy. 2010 Chief Editor - Electronic Journal of Ifuna- IFUNA VIEW. Lecturering worldwide Languages: English, Hebrew, Russian, Spanish and Romanian.</p>
<hr />
<h4>Sra. SONIA MUÑOZ RICO<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Bachelor of Science with Honours in Logopedics. The University of Manchester, Inglaterra. Homologado en España como Licenciatura en Logopedia. Profesora Colaboradora Honoraria de la Universidad de Murcia. Logopeda de la ADFY (Asociación de Discapacitados Físicos de Yecla). Colaboradora en diferentes programas de divulgación logopédica. Directora del Centro de Logopedia, Estimulación y Reeducación Neuro-Sensorial C.L.E.R.N. de Yecla (Murcia).&#160;</p>
<hr />
<h4>Dra. MARÍA&#160;EUGENIA&#160;CABAÑA&#160;MUÑOZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Odontóloga por la Universidad Nacional de Córdoba, Argentina.<br />
Licenciada en Odontología por la Universidad de Granada, España.<br />
Diploma Universitario de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial.<br />
Université Paul Sabatier. Faculté de Chirurgie Dentaire. Toulouse III. Francia.<br />
Proyecto de investigación sobre Microimplantes en Ortodoncia en la Universidad de Murcia.<br />
Ponente en Cursos y Conferencias Nacionales e Internacionales sobre Microimplantes y Ortodoncia.<br />
Profesora Colaboradora del Master de Ortodoncia y Ortopedia Dento-Facial de la Universidad de Murcia.<br />
Presidenta del 1º Congreso Europeo de Microimplantes, Murcia, España.<br />
Miembro de SEDO, SEDCYDO, SEOII, AESOR, AAO, EOS, WFO.</p>
<hr />
<h4>Dra. CATALINA CANALDA ALFARA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina y Cirugía por la Universidad de Barcelona (1972). Médico Estomatólogo. Ortodoncista con práctica en niños y adultos de los trastornos de la Oclusión y Disfunción Cráneo Mandibular (D.C.M.). Colabora con el Profesor Pedro Planas desde 1979. Desde 1984 hasta 1994 ejercicio en asociación con el Profesor Pedro Planas. Desde 1994 ejerce en asociación y comparte la dirección de Dentoclinic&#160; con el Dr. Carlos de Salvador Planas. Miembro del&#160; C.I.R.N.O (Club Internacional de Rehabilitación Neuro Oclusal).Miembro de la Asociación Española Pedro Planas de R.N.O. (A.E.P.P.) Miembro de la S.F.O.D.F.(Sociedad de Ortopedia Dento Facial Francesa). Miembro fundador del C.E.R.N.O. (Club de Enseñanza de Rehabilitación Neuro Oclusal). Miembro de Honor de la Sociedad de Ortopedia Funcional de los Maxilares de Venezuela. Conferenciante invitada en varios países de Europa y América donde además ha impartido e imparte Cursos de divulgación y talleres de R.N.O. primero con el Dr. Pedro Planas y más tarde con el Dr. Carlos de Salvador Planas, (1987-2010).&#160;</p>
<hr />
<h4>Dra. IVANNA CAMPS PEREPEREZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina y Cirugía (1989) y Odontología (1992) por la Universidad de Valencia. Ortodoncista (Valencia1994). Profesora del Máster de Ortodoncia Facultad de Medicina y Odontología de la Universidad de Valencia (2005-2009). Profesora del Máster de Ortodoncia CEU Universidad Cardenal Herrera (Valencia) desde 2009.</p>
<hr />
<h4>Dr. JUAN MADRID CONESA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en medicina y Cirugía. Especialista en Endocrinología y Nutrición. Endocrinólogo y Nutricionista en el Hospital Universitario Virgen de la Arrixaca desde hace más de 25 años, es autor de diversas comunicaciones y publicaciones científicas en Congresos y Revistas nacionales e internacionales. Autor de numerosos libros sobre la diabetes, el sobrepeso, la obesidad&#160; y otros problemas endocrinológicos y nutricionales en niños y adultos. Colaborador habitual en numerosas publicaciones y actividades de la Consejería de Sanidad de la Comunidad de Murcia. Asiduo participante en actividades sanitarias de divulgación en diversos medios de&#160; comunicación.</p>
<hr />
<h4>Dra. CRISTINA CARDOSO SILVA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina Dentaria por el “Instituto Superior de Ciencias da Saúde – Norte” de Portugal. Máster en Odontopediatría (Facultad de Odontología. Universidad Complutense de Madrid). Máster en Ciencias Odontológicas de la Facultad de Odontología (Universidad Complutense de Madrid). Doctor en&#160; Odontología por la Facultad de Odontología de la Universidad Complutense de Madrid. Asistente invitada de Odontopediatria en la “Faculdade de Medicina Dentária” de la Universidade do Porto (Portugal). Miembro del equipo investigador del “Programa de Atención Odontológica Integral a pacientes en edad infantil” (Facultad de Odontología, Universidad Complutense de Madrid). Autora y coautora de diversas publicaciones en revistas nacionales e internacionales. Premio Revista “Dental Practice” al mejor artículo en español y Premio Revista “JADA – Edición Española” al mejor artículo en español (2007 /2008). Miembro de la “International Association of Paediatric Dentistry”e “International Association of Dental Traumatology”.</p>
<hr />
<h4>Dr. LEOPOLDO BECERRA POSADA</h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Cirujano Dentista.&#160; Universidad Tecnológica de México, UNITEC. Certificado en Odontopediatría, Universidad de Los Ángeles, California. UCLA. Certificado en Niños con Retraso Mental y Discapacitados. Universidad de Los Ángeles, California. UCLA – Neuro Psychiatric Institute. Master en Ortodoncia. Universidad Intercontinental. UIC. México, D.F. Diplomado en Gestión, Dirección, Mercadotecnia y Administración Hospitalaria. Universidad La Salle – Hospital Médica Sur. México, D.F. Diplomado en Técnica Roth Williams. Universidad Nacional Autónoma de México. UNAM. Diplomado en Ortodoncia y Cirugía Ortognática. Universidad Nacional Autónoma de México. UNAM.</p>
<hr />
<h4>Dra. CONCEPCIÓN LÓPEZ SOLER<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Dra. en Psicología (1986). Responsable de la Consulta de Psicología Clínica en el Hospital Virgen de la Arrixaca desde 1988. Profesora Vinculada Clínica, en el Hospital U. V. Arrixaca desde julio 2006. Responsable de la Unidad Asistencial de Psicología Clínica en Hospital Morales Meseguer (1993- 1996). Profesora Asociada a tiempo completo de Psicología Medica en la Facultad de Medicina de la Universidad de Murcia (1982- 1986). Profesora Titular de Personalidad Evaluación y Tratamientos Psicológicos en la Facultad de Psicología. Especialista en Psicología Clínica (1998). Directora del Centro de Orientación y Estudios Psicológicos (COEP) de la Universidad de Murcia (1990- 1994). Directora del Curso Psicología Clínica I Escuela de Práctica Psicológica. Miembro de la Comisión Nacional de Psicología Clínica (Ministerio de Sanidad 1999- 2006). Presidenta de la Asociación para el Desarrollo de la Salud Mental en Infancia y juventud “Quiero Crecer” (desde 2008). Investigadora titular y participante en diversos proyectos, es autora de diversas publicaciones en Revistas Internacionales y coautora en varios libros sobre psicología infantil.</p>
<hr />
<h4>Dra. ELENA BARBERIA LEACHE<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en Medicina y Cirugía por la Universidad de Navarra. Doctor en Medicina y Cirugía UCM. Médico Estomatólogo UCM y Doctor en Odontología UCM. Especialización en Odontopediatría. Especialización en Ortodoncia UCM. Profesor en la U.C.M.<br />
Catedrático de Universidad desde 1989. Departamento de Profilaxis, Odontopediatría y Ortodoncia. <br />
Directora del Curso de Especialización en Odontopediatría: 1979-88.<br />
Directora del Máster de Odontopediatría: 1988- actualidad.<br />
Participación como investigadora Principal o Investigadora en 24 proyectos financiados. En la actualidad, actividad clínica en el “Programa de Atención Odontológica a Pacientes en Edad Infantil” de la Universidad Complutense de Madrid. Directora de más de veinte Tesis Doctorales, Tesinas y&#160; trabajos para Diploma de Estudios Avanzados. Con más de 150 publicaciones en revistas nacionales e internacionales, además, es autora de varios libros y atlas sobre Odontopediatría para Odonto-Estomatólogos y Pediatras. Socio de Honor de la Asociación Española De Pediatría. Director Asociado del Journal of the American Dental Association (JADA), edición española. Editor Asociado para España del European Journal of Pediatric Dentistry. Marzo 2006. Revisora científica del European Journal of Pediatric Dentistry. Enero 2006. Revisor científico del European Journal of Dentistry. Enero 2008. Dictante, de numerosos cursos, conferencias y comunicaciones Nacionales y Extranjeras.</p>
<hr />
<h4>Dra. MARGARITA VARELA MORALES<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Médico, especialista en Medicina Interna, Estomatología y Ortodoncia.<br />
Jefe de la Unidad de Ortodoncia y Directora del Programa de Postgrado de Ortodoncia de la Fundación Jiménez Díaz. Autora de&#160; libros y capítulos de libros&#160; sobre problemas bucodentales en Pediatría, Ortodoncia interdisciplinar y otros textos pediátricos.<br />
Profesora Honoraria del Dpto. de Pediatría de la Facultad de Medicina de la Universidad Autónoma de Madrid. Numerosas&#160; publicaciones en revistas nacionales e internacionales y Dictante y Organizadora de Conferencias y Cursos de formación dirigidos a ortodoncistas y a pediatras.</p>
<hr />
<h4>Dr. CARLOS GARCÍA BALLESTA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Profesor Titular de Odontopediatría en la Facultad Odontología de la Universidad de Murcia. Académico de Número de la Real Academia de Medicina y Cirugía de Murcia. Ex-Presidente de la Sociedad Española de Odontopediatría. Premio de la Sociedad Española de Odontopediatría (once ocasiones), Sociedad Española de Periodoncia, Sociedad Española de Odontología Preventiva y Comunitaria (siete ocasiones), Sociedad Española de Estomatología, Real Academia de Medicina y Cirugía de Murcia (tres concursos de premios) y Real&#160; Academia Nacional de Medicina (Premio Prof. Juan Pedro Moreno). Con 130 trabajos publicados, 183 comunicaciones en congresos nacionales e internacionales, es autor o coautor de once libros sobre Odontopediatría. En el campo de la investigación, es Director&#160; de varios proyectos sobre traumatología dental financiados por el Fondo de&#160; Investigación&#160; Sanitaria - Unión Europea&#160; (FIS- FEDER), siendo, además, Evaluador Internacional de Universidades.</p>
<hr />
<h4>Dr. ARTURO SÁNCHEZ PÉREZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Doctor en Medicina y Cirugía por la Universidad de Murcia.<br />
Medico Diplomado en Medicina del Trabajo (Murcia 1985).<br />
Medico especialista en Medicina deportiva (Murcia 1986).<br />
Medico especialista en Estomatología por la Universidad de Murcia (1988). Master en implantología y periodoncia por la Universidad de París VII 1992. Profesor encargado de Periodoncia desde 1993.<br />
Profesor Asociado a tiempo completo desde 2005.<br />
Vocal por la Región de Murcia del Centro de Estudios de la III Región.<br />
Presidente del Grupo de Estudios Murciano Odontoestomatológicos.<br />
Vicedecano de Odontología desde 2006.<br />
Autor o colaborador de 10 Libros de la especialidad.<br />
Autor de 44 publicaciones de la especialidad en revistas Nacionales e Internacionales. Dictante de&#160; 112 comunicaciones a Congresos. Dictante de 61 cursos. Director de 4 tesis doctorales todas con premio otorgado.</p>
<hr />
<h4>Dr. ANTONIO MATOS DA FONSECA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Médico egresado de la&#160; Facultad de Medicina de Lisboa (1977). <br />
Especialista en Cirugía Maxilofacial. Hospital de S. José. Lisboa.<br />
Director de la “Clínica da Face”. Lisboa. Fellow of the European Board of Maxillofacial Surgery. Consultor del Hospital Pediátrico de D. Estefanía. Lisboa. (1998-2002). Consultor del Hospital Fernando da Fonseca. Amadora – Sintra. Miembro de la Sociedad de las Ciencias Médicas de Lisboa. Miembro de la Sociedad Portuguesa de Cirugía Cráneo-Maxilo-Facial. Miembro de la Sociedad Española de Cirugía Oral y Maxilofacial. Miembro de la Sociedad Portuguesa de Cirugía Plástica Reconstructiva y Estética. Miembro de la “International Association of Oral and Maxillofacial Surgeons”. Miembro de la Federación Ibero-Latino-Americana de Cirugía Plástica. Fellow of the International College of Surgeons. Profesor Titular de Terapéutica Especial del “Instituto Superior de Ciências da Saúde”.&#160; Portugal. (2003-2007). Profesor Honorario de la&#160; Universidad Alfonso X El Sabio - Madrid. Profesor del Posgrado de Cirugía Oral de la Universidad Lusófona - Lisboa. Profesor del Posgrado de Cirugía del CETAO – São Paulo – Brasil. Su actividad se desenvuelve en el campo de las dismorfologías cráneo-faciales. Co-autor del libro “Ortodoncia y Cirugía Ortognática” Diagnóstico y Planificación. Editado en Español, Portugués, Italiano e Inglés.</p>
<hr />
<h4>Dr. VICENTE HERNÁNDEZ SOLER<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Doctor en Medicina. Estomatólogo. <br />
Certificate in Orthodontics and Master in Medical Sciences (Harvard U, Boston, USA). Miembro diplomado de la SEDO.<br />
Diplomate of the American and European Board of Orthodontics. <br />
Active member of the Edward Angle Society. Profesor asociado de la Universidad de Valencia.</p>
<hr />
<h4>Dr. LUIS&#160; ALBERTO BRAVO GONZÁLEZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum:&#160; </strong>Doctor en Medicina y Cirugía. Especialista en Estomatología. Profesor Titular de Ortodoncia de la Universidad de Murcia. Director del Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la Universidad de Murcia.<br />
Miembro Diplomado de la SEDO. Miembro Diplomado del European Board of Orthodontists. Miembro Activo de la Sociedad Europea de Angle</p>
<hr />
<h4>Dr. JOAQUÍN DE NOVA GARCÍA<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Prof. Titular de Odontopediatría de la Universidad Complutense de Madrid (UCM).<br />
Director del Título Propio (UCM): Especialista en Atención Odontológica Integrada en el niño con necesidades especiales.<br />
Vocal de la SEOII.</p>
<hr />
<h4>Dra. YOLANDA CEREZO DEL OLMO<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciada en Medicina y Cirugía por la Universidad de Murcia. Especialista en pediatría. Formación en el H. San Juan. Con diversas comunicaciones en Congresos de Pediatría, ejerce la especialidad en el Servicio de Salud de la Comunidad de Murcia.</p>
<hr />
<h4>Dra. CONCEPCIÓN MAEZTU SARDIÑA</h4>
<p><strong>Currículum:</strong> Licenciada en Medicina Y Cirugía. Facultad de Medicina de la Universidad de Navarra 1975-1981. Especialista en Neurofisiología Clínica vía MIR. C. S. Virgen de la Arrixaca de Murcia, 1982-1986.<br />
Doctora en Medicina Y Cirugía por la Universidad de Murcia.<br />
Master en Medicina Humanitaria (Universidad Miguel Hernández).&#160; Facultativo Especialista en Neurofisiología Clínica (NFLC) del Servicio Murciano de Salud. Médico Jefe de Sección de NFLC, del Servicio Murciano de Salud. Diferentes Comunicaciones y Ponencias en Mesas Redondas en Congresos y Reuniones Científicas. Coordinadora y Participante como docente en diversos cursos. Miembro de diferentes Comisiones del Hospital General Universitario de Murcia. Premio de la Comisión Central de Garantía de Calidad del Hospital Morales meseguer a la Comisión de Historias Clínicas y Documentación y a la Calidad Asistencial 2001. Evaluadora de Actividades Formativas Médicas Especializadas. Evaluadora externa de actividades formativas de SEAFORMEC (Sistema Español de Acreditación de la Formación Médica Especializada) por designación del Colegio Oficial de Médicos de la Región de Murcia, desde 2004.<br />
Evaluadora externa de actividades de formación médica especializada del Servicio Murciano de Salud.</p>
<hr />
<h4>Dr. CARLOS ESCOBAR SÁNCHEZ<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado y Doctor en Medicina y Cirugía por la Universidad de Murcia. Especialista en Otorrinolaringología. Diploma Universitario en Perturbaciones de la Audición y del Lenguaje (Logopedia) y Apto en requerimientos médicos-científicos en el Foreing Medical Graduate Examination Of The United States Of America. Facultativo Especialista de Área del Servicio de Otorrinolaringología del Hospital Universitario \"Morales Meseguer\" de Murcia, ha realizado numerosas estancias en el Extranjero, artículos en revistas científicas nacionales e internacionales y capítulos de libros. Editor de libros como “Orl sin recurrir a pruebas complementarias”, “Hipoacusias Infantiles”, “Sinusitis Crónica Y Poliposis” y “Rinología Básica”. Miembro de la Sociedad de Otorrinolaringología y Patología Cérvico- Facial de la Región de Murcia con el cargo de Secretario General entre 1996-2004.&#160; Sociedad Española de Otorrinolaringología y Patología Cervico- Facial. Cargo de Vocal de la Comisión de protocolos y Estándar durante un mandato. Socio Fundador y Tesorero Español de la Asociación Hispano-Alemana de ORL y Cirugía Cérvico-Facial desde 1998 hasta la fecha. Socio Fundador y Presidente de la Asociación de Médicos ORL DEB.</p>
<hr />
<h4>Dr. JUAN COBO PLANAS<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado en Medicina y Cirugía por la Facultad de Medicina de la Universidad de Zaragoza. Especialista en Estomatología por la Escuela de Estomatología de la Universidad de Oviedo. Doctor en Medicina y Cirugía (Universidad de Oviedo). Diplomado en Periodoncia Social (University of Illinois). Especialista Universitario en Ortodoncia. Especialista Universitario en Valoración del Daño Buco Dental. Master Universitario en Metodología y Técnicas de Investigación Oral Master Universitario en Metodología y Técnicas de Investigación en Ciencias de la Salud. Catedrático de Ortodoncia de la Facultad de Odontología de la Universidad de Oviedo. Miembro de la American Association of Orthodontists. Director del Programa Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dento-Facial.<br />
Director del Programa de Especialistas Universitarios en Ortodoncia, Universidad de Oviedo. Instructor acreditado para la enseñanza de la técnica de Arco Recto,Lawrence F. Andrews Foundation. San Diego (E.E.U.U.). Director de la Escuela de Estomatología, Universidad de Oviedo.&#160; Profesor Colaborador del Programa de Especialización en Ortodoncia de la Facultad de Medicina y Odontología de la Universidad de Valencia. Coordinador del Proyecto E 5017.&#160; Erasmus/Lingua Aktion II. Universidad de Oviedo. (1995-1996) Coordinador del Proyecto D 5004. Erasmus/Lingua Aktion II. Universidad de Oviedo. (1995-1996). Director del Máster de Ortodoncia y Ortopedia Dento Facial. Universidad de Oviedo. (2002-2005). Director del Título de Especialista Universitario en Ortodoncia. (Actualidad). Director del Máster Oficial de Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial. Director y autor de numerosas Tesis Doctorales, comunicaciones y ponencias.</p>
<hr />
<h4>Dr. RICARDO E. OÑATE SÁNCHEZ</h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Especialista en Estomatología.<br />
Licenciado en Medicina y Cirugía.<br />
Profesor Titular de la Universidad de Murcia.<br />
Responsable de la Unidad Docente de Pacientes Especiales en la Licenciatura de Odontología.<br />
Secretario del Departamento de Dermatología, Estomatología,<br />
Radiología y Medicina Física de la Facultad de Medicina y Odontología de la Universidad de Murcia.</p>
<hr />
<h4>Dr. JOSÉ Mª USTRELL<strong><br />
</strong></h4>
<p><strong>Currículum: </strong>Licenciado, Doctor en Medicina y Cirugía y especialista en Estomatología, por la Universidad de Barcelona (UB). Profesor Titular de Ortodoncia en la Facultad de Odontología de la Universidad de Barcelona. Coordinador del \"Mestrado na especialidade de Ortodontia\" en el Instituto Superior de Ciências da Saúde-Norte de Gandra y Miembro del Comité Técnico del \"Mestrado de Ortodontia e Cirurgia Ortognática\" en la Universidade de Porto (Portugal) (2005). Miembro correspondiente de la Reial Acadèmia de Medicina de Catalunya (RAMC). Vocal de la Acadèmia de Ciències Mèdiques de Catalunya i Balears. Presidente de la Comisión de Salud Bucodental de la Generalitat de Catalunya. Tesorero del Groupement International pour la Recherche Scientifique en Stomatologie et Odontologie. Miembro fundador y vicepresidente de la Sociedad Española de Odontologia Infantil Integrada. Autor de varios libros sobre Ortodoncia e historia de la Odontología. Director de numerosas y autor de publicaciones es dictante de varios Cursos y responsable de varias líneas de investigación. Ostenta el premio Lauréat du prix (1995), Mention spécial (1997) del GIRSO y legado Prof. Lluís Sayé (1999) de la RAMC.</p>
<p>&#160;</p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2011-05-19 01:08:39]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2011-05-19 01:08:39]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2011-05-19]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[draft]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[murcia-2011-copia-completa-con-conclusiones]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[default]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[6]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[110]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Sevilla 2012: IX Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/57-vii-encuentro/Cartel-IX-Encuentro.pdf\" title=\"Descargar cartel PDF\"><img width=\"200\" height=\"283\" src=\"http://seoii.es/resources/304\" class=\"right bordered\" alt=\"\" /></a>El día <strong>6 de octubre de 2012</strong> se celebró el <strong>IX Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria, </strong>que se desarrolla en el contexto del<strong> XXVI Congreso Nacional de la SEPEAP y el III Congreso Internacional Hispano - Luso de Pediatría Extrahospitalaria.<br />
</strong></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Acreditación de las Actividades Científicas</h3>
<ul>
  <li><strong>Concedidos 0,95 Créditos de Formación Continuada y de Libre Configuración.</strong></li>
  <li><strong>Se entregará certificado de asistencia con créditos.</strong></li>
</ul>
<h3>Conclusiones</h3>
<p>El pasado 6 de octubre en las nuevas instalaciones del Palacio de Exposiciones y Congresos de Sevilla (FIBES) tuvo lugar el IX Encuentro&#160; Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada (SEOII) Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria (SEPEAP) y la Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura (SPAOYEX). En esta ocasión el encuentro tuvo como tema monográfico “Caries de la niñez temprana: Abordaje y perspectiva multidisciplinar”&#160; y se desarrolló dentro del XXVI Congreso Nacional de la SEPEAP y III Congreso Internacional Hispano Luso de Pediatría Extra-Hospitalaria.</p>
<p>Como en anteriores eventos, este Encuentro tuvo el reconocimiento de la Agencia Nacional de Acreditación con 0,95 créditos de Formación Continuada y de la Universidad Hispalense de Sevilla con 1 crédito de Libre Configuración para los alumnos de pregrado.</p>
<p>Con una amplia asistencia de 152 profesionales, comunicaciones y numerosos alumnos, la mesa inaugural estuvo presidida por el Dr. D. José Luís Bonal (Presidente de la SEPEAP), el Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Presidente de la SPAOYEX), el Dr. D. José del Pozo Machuca (Vicepresidente de la SAOYEX), el Dr Cristobal Coronel (Pediatra y Presidente del XXVI Congreso de la SEPEAP) y la Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes, (Presidenta de la SEOII Ampliamente desarrollado por diferentes profesionales de las Ciencias de la Salud, odontólogos, estomatólogos, psicólogos y pediatras, todos coincidieron en señalar que el hecho de que hoy, en nuestro medio, sigan viéndose niños con caries en más de dos o tres superficies en dientes temporales recién erupcionados, es clara indicación de la importante y alarmante actualidad de este tema. Alarmante actualidad sobre todo si tenemos en cuenta que pese a los avances y promociones en pos de la educación sanitaria, la caries en la niñez temprana sigue mostrando una alta frecuencia.</p>
<p>Fueron ponentes en la Mesa Redonda las Dras. Isabel Colomer&#160; Ureña, Montserrat Gómez de Terreros Guardiola, Rosario Gómez Cuadrado y Patricia Gatón quienes, ante este panorama, analizaron&#160; la situación, los&#160; factores contribuyentes a la misma, la genética, los estilos de vida, dieta y hábitos, algo para lo que es indispensable aplicar metodologías y protocolos de actuación conjunta antes de los tres años de edad, incluso desde antes del nacimiento con educación a las embarazadas y entorno familiar.</p>
<p>Tras las distintas exposiciones, todos los asistentes constituyeron un interesante foro con importante participación activa. Un foro de preguntas, respuestas y discusiones donde se pudo aprender, debatir y consensuar los distintos aspectos y visiones multidisciplinares de este actual y acuciante problema que demanda la implicación de todos.</p>
<p>El que participaran numerosos alumnos de pre y post-grado de las distintas Facultades de nuestro país puso de relieve el cada vez mayor interés que suscita dentro y fuera de nuestras fronteras la tendencia a ver al niño como un todo bajos todos sus aspectos: biológicos, psíquicos y sociales; conceptos que la SEOII viene desarrollando desde su fundación.</p>
<p>La conferencia de clausura estuvo a cargo Dr. D. Ignacio Gómez de Terreros Sánchez el cual centró su intervención en <strong>“La Familia ante&#160; el Reto Del Siglo XXI</strong>”</p>
<p>La Dra. Domínguez Reyes, tras señalar que el próximo Congreso Nacional de la SEOII tendrá lugar en Madrid en&#160; marzo de 2013 (presidido por&#160; la Dra. Mourelle) agradeció a todos, ponentes, Universidades, Agencia de Acreditación y asistentes, su activa participación; a la empresa Jonson &amp; Johnson su&#160; patrocinio y a GC- Ibérica Dental Product y&#160; Ripano su colaboración. Palabras tras las cuales, el Drs. Del Pozo Machuca, Ortiz Tardío y&#160; Gómez de Terreros dieron por clausurado el IX Encuentro Multidisciplinar de la SEOII /SEPEAP/SPAOYEX.</p>
<p>&#160;</p>
<h3>Lugar de celebración</h3>
<p><strong>Palacio de Exposiciones y Congresos de Sevilla (FIBES) </strong><br />
Avda. Alcalde Luis Uruñuela, 1<br />
41020&#160; Sevilla</p>
<p><strong>&#160;&#160; </strong></p>
<h3>Programa del congreso para el día sábado, 6 de Octubre de 2012</h3>
<ul>
  <li>08:30 - 9:30: <strong>Entrega de documentación.</strong></li>
  <li>09:30: <strong>Inauguración de la Jornada</strong><br />
  Dr. D. José del Pozo Machuca<br />
  Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío<br />
  Dr. D. José Luis Bonal Villanueva<br />
  Dr. D. CristóbalCoronelRodríguez<br />
  Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes<br />
  &#160;<br />
  <strong>Mesa redonda: Caries de la niñez temprana. Abordaje y Perspectiva Multidisciplinar. <br />
  </strong>Moderadores:&#160; Dr. D. José del Pozo Machuca y Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes<br />
  &#160;</li>
  <li>10:00 – 10:45: <strong>¿Como debe ser&#160; la alimentación desde la lactancia hasta la niñez temprana? Tipos, modelos e influencias. <br />
  </strong>Dra. Dª.&#160; Isabel Colomer Ureña</li>
  <li>10:45 – 11:15: <strong>Aspectos Psicológicos de la alimentación la niñez temprana.&#160; <br />
  </strong>Dra. Dª Montserrat Gómez de Terreros Guardiola.</li>
  <li>11:15 – 11:45: <strong>Café</strong></li>
  <li>11:45 - 12:30: <strong>Abordaje precoz de la caries de la Primera Infancia.&#160; <br />
  </strong>Dra. Dª&#160; Rosario Gómez Cuadrado</li>
  <li>12:30 – 13:15: <strong>Protocolos de Prevención&#160; en niños afectos de caries&#160; de la Primera Infancia.</strong><br />
  Dra. Dª Patricia Gatón Hernández</li>
  <li>13:15 – 14:30: <strong>Coloquio Mesa Redonda.</strong></li>
  <li>16:00 – 17:00: <strong>Moderadores:&#160; </strong>Dr. D. José González Hachero y Dr. D. Joaquín de Nova</li>
  <li>17:00 – 18:00: <strong>Moderadores:&#160; </strong>Dr. D. Joaquín Ortiz&#160; Tardío y Dr. D. Antonio F. Galán González</li>
  <li>18:00 – 19:00: <strong>Moderadores:&#160; </strong>Dra. Dª .Inés Mª Marín Castro y Dr. D. Cristóbal Coronel Rodríguez</li>
  <li>19:00 – 19:30: <strong>Mesa Coloquio de la Comunicaciones Libres</strong></li>
  <li>19:30: <strong>Conferencia de clausura: La Familia ante&#160; el Reto Del Siglo XXI</strong><br />
  Dr. D. Ignacio Gómez de Terreros</li>
  <li>08:30:&#160; <strong>Clausura</strong></li>
</ul>
<p>Descargar el programa:<b> <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/110-ix-encuentro-multidisciplinar/SEOII_Programa-IX-Encuentro.pdf\">Archivo PDF</a></b></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Colaboran:</h3>
<ul>
  <li>Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura, Pediatría Extrahospitalaria de Sevilla</li>
</ul>
<p>&#160;</p>
<h3 class=\"slideToggle\">Comité científico:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display: none;\">
<ul>
  <li>Teresa Aznar Martín</li>
  <li>Elena Barbería Leache</li>
  <li>José Luis Bonal Villanueva</li>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Cristobal Coronel Rodrígez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>Antonio F. Galán González</li>
  <li>Joaquín Ortiz Tardío</li>
  <li>José del&#160; Pozo Machuca</li>
</ul>
<p>&#160;</p>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Comité Organizador:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display: none;\">
<ul>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Cristobal Coronel Rodrígez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
<p>&#160;</p>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Inscripciones:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display: none;\">
<ul>
  <li>Gratuita, para los Miembros de las distintas Asociaciones.</li>
  <li>Estudiantes de pregrado: 15 €</li>
  <li>Estudiantes de postgrado: 25 €</li>
  <li>Profesionales: 40 €</li>
  <li>Dado el aforo limitado se ruega comunicar asistencia a la Secretaria Técnica.</li>
  <li>Descargar el formulario de inscripción: <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/110-ix-encuentro-multidisciplinar/SEOII_Hoja_inscripcion_IX_Encuentro.pdf\"><strong>Archivo PDF</strong></a></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Comunicaciones:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display: none;\">
<ul>
  <li>Aportaciones en formato comunicación oral con visión multidisciplinar de los Residentes y Alumnos de Postgrado de Pediatría, Odontología, Fisioterapia, Psicología y otras en Ciencias de la Salud.&#160;</li>
  <li>Descargar Normas de Comunicaciones: <strong><a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/110-ix-encuentro-multidisciplinar/SEOII_Normas-de-comunicaciones.pdf\">Archivo PDF</a><br />
  </strong></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Ponentes y participantes:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display: none;\">
<ul>
  <li><strong>Teresa Aznar Martín: </strong>Profesora Colaboradora de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla. Vocal de la SEOII.</li>
  <li><strong>Elena Barbería Leache: </strong>Catedrático de Odontopediatría. Universidad de Madrid. Asesor de la SEOII.</li>
  <li><strong>José Luis Bonal Villanueva:</strong> Pediatra extrahospitalario. Presidente de la SEPEAP</li>
  <li><strong>Eugenio P. Cabrera Suárez:</strong> Medicina Familiar&#160; y Comunitaria. Centro de Salud. Sevilla. Asesor de la SEOII.</li>
  <li><strong>Isabel Colomer Ureña:</strong> Médico Especialista en Medicina Intensiva. Residente en Pediatría (HUS Virgen Macarena)</li>
  <li><strong>Cristóbal Coronel Rodríguez:</strong> Asistente Honorario de Pediatría. Pediatra CS Amante Laffón. Sevilla</li>
  <li><strong>Antonia Domínguez Reyes:</strong> Profesora Titular de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla. Presidenta de la SEOII.</li>
  <li><strong>Antonio F. Galán González:</strong> Profesor Asociado de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla. Secretario de la SEOII.</li>
  <li><strong>Patricia Gatón Hernández: </strong>Profesora Asociada. Universidad de Barcelona.</li>
  <li><strong>Rosario Gómez Cuadrado:</strong> Profesora Asociada de Odontología Infantil Integrada.&#160; Universidad de Sevilla.</li>
  <li><strong>Montserrat Gómez de Terreros Guardiola:</strong> Profesora Titular , Facultad de Psicología, Universidad de Sevilla. Especialista en Psicología Clínica.</li>
  <li><strong>Ignacio Gómez de Terreros Sánchez:</strong> Profesor Titular . Universidad de Sevilla. Presidente de la Fundación “Gota de Leche” de Sevilla</li>
  <li><strong>José González Hachero:</strong> Catedrático de Pediatría. Universidad de Sevilla.</li>
  <li><strong>Inés Mª Marín Castro:</strong> Profesora Asociada de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla. Tesorera de la SEOII.</li>
  <li><strong>Joaquín de Nova García:</strong> Profesor Titular de Odontoprdiatría. U. C. de Madrid.</li>
  <li><strong>Joaquín Ortiz Tardío: </strong>Pediatra. Jefe de Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez de la Frontera Presidente de la SPAOYEX</li>
  <li><strong>José del Pozo Machuca:</strong> Pediatra Extrahospitalario. Sevilla. Director de Vox Pædiatrica. Vicepresidente de la SPAOYEX</li>
</ul>
<p></p>
</div>
<h3>Galería de fotos del congreso</h3>
<ul>
  <li><strong><strong>1º Foto: </strong>Mesa inaugural: </strong>(De izquierda a derecha) Dr. D. José del Pozo Machuca (Vicepresidente de la SAOYEX), Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Presidente de la SPAOYEX), Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes, (Presidenta de la SEOII, Dr. D. José Luís Bonal (Presidente de la SEPEAP), y el Dr Cristobal Coronel (Pediatra y Presidente del XXVI Congreso de la SEPEAP) .</li>
  <li><strong><strong>2º Foto: </strong>Coloquio mesa redonda:</strong> (De izquierda a derecha) Ponentes: Dra. Dª Montserrat Gómez de Terreros&#160; Guardiola (Profesora Titular&#160; de Psicología, Facultad de Psicología, Universidad de Sevilla. Especialista en Psicología Clínica), Dra. Dª Isabel Colomer&#160; Ureña (,Médico Especialista en Medicina Intensiva y Pediatría. Asociado en Pediatría. Universidad de Sevilla), Dra. Dª Rosario Gómez Cuadrado (Profesora Asociada de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla. Dra. Dª Patricia Gatón Hernández (Profesora Asociada. Universidad de Barcelona).<br />
  Moderadores: Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío (Pediatra. (Jefe de Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez de la Frontera, Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes (Profesora Titular de Odontología Infantil Integrada. Universidad de Sevilla).</li>
  <li><strong>3º Foto:&#160;</strong> Dr. Galán,&#160; Mª Jose Clavijo, delegada de Johnson &amp; Johnson y Dra. Cabrera</li>
</ul>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2012-06-26 19:49:18]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2012-06-26 19:49:18]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2012-10-06]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[ix-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[5]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[112]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Madrid 2013: III Congreso Internacional y VIII Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p>Los días <strong>14 al 16 de marzo de 2013</strong> se celebró en Madrid el <strong>III Congreso&#160; Internacional y VIII Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada.</strong><strong><br />
</strong></p>
<p>Más información en la web del congreso: <a href=\"http://www.seoii2013madrid.com\"><strong>seoii2013madrid.com</strong></a></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Presentación</h3>
<p align=\"justify\">Queridos y estimados compañeros,</p>
<p align=\"justify\">Como Presidenta del Comité Organizador, me gustaría invitaros a  participar en el <strong>3er  Congreso&#160; Internacional&#160; y&#160; 8º  Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</strong> que  tendrá lugar del 14 al 16 de Marzo de 2013, en la Facultad de Odontología de la  Universidad Complutense de Madrid.</p>
<p align=\"justify\">En esta ocasión, trataremos temas de relevante  actualidad e impacto  que nos serán útiles en nuestro día a día, por  esta razón nos centraremos en  aquellos aspectos más novedosos en la  atención odontológica infantil a través  de mesas redondas, talleres y  cursos intracongreso.</p>
<p align=\"justify\">Contaremos para ello con la colaboración de  diversos profesionales de  reconocido prestigio, tanto nacional como  internacional, pertenecientes a  distintos&#160; ámbitos de las Ciencias de  la  Salud.</p>
<p align=\"justify\">Todo esto conforma un Congreso de carácter  multidisciplinar e  interprofesional, característica distintiva de  nuestra Sociedad (SEOII) que  esta comprometida con la innovación y la  mejora continuada, enriquecido por las  aportaciones de los  participantes realizadas mediante comunicaciones  presenciales y/o  pósters virtuales.</p>
<p align=\"justify\">Nos gustaría contar con vuestra asistencia y a la  vez animaros a  recorrer Madrid,&#160; a disfrutar&#160; de una ciudad donde os  encontraréis en  vuestra casa. Madrid ofrece una gran diversidad  cultural, gastronómica y de  ocio, todo esto unido, a su vida en la  calle y a la forma  en que sus habitantes acogen al visitante.</p>
<p align=\"justify\">En el convencimiento de que estos días que vamos a  disfrutar van a ser  inolvidables, os animo a compartir conocimientos y  amistades, lo que nos  ayudará a ser mejores profesionales y sobre todo  mejores personas.</p>
<p align=\"left\">Esperando  contar con tu  presencia, recibe un&#160; fuerte abrazo</p>
<p><strong>Dra. Mª Rosa Mourelle Martínez<br />
Presidenta Comité Organizador del 3er Congreso Internacional  y <br />
8º Congreso  Nacional de la <br />
Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada.</strong></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Lugar de celebración</h3>
<p><strong>Facultad de Odontología</strong><br />
Universidad Complutense de Madrid - Ciudad Universitaria<br />
28040 Madrid - Tel.+ 34 914520400</p>
<p>&#160;</p>
<h3>Página web del congreso</h3>
<p>Para encontrar más información puedes visitar la web del congreso: <a href=\"http://www.seoii2013madrid.com\">seoii2013madrid.com</a></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2012-12-03 11:48:29]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2012-12-03 11:48:29]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2013-03-14]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[draft]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[madrid-2013-iii-congreso-internacional-viii-congreso-nacional]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[4]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[113]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Sevilla 2013: X Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><img width=\"220\" src=\"http://seoii.es/resources/328\" class=\"right bordered\" alt=\"Sevilla 2013: X Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria\" />El día <strong>16 de noviembre de 2013</strong> se celebró el <strong>X Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria. </strong></p>
<h3>Acreditación de las Actividades Científicas</h3>
<ul>
  <li><strong>Concedidos </strong><strong>1 crédito de Libre Configuración por la Universidad de Sevilla.</strong></li>
  <li><strong>Concedido 0.88 créditos de Formación Continuada por la Agencia de Calidad Sanitaria de ndalucía. Consejería de Salud y Bienestar Social.</strong></li>
  <li><strong>Se entregó certificado de asistencia con créditos.</strong></li>
</ul>
<h3>Conclusiones del congreso</h3>
<p>Una vez más en el Centro Cultural Cajasol de Sevilla, el 16 de Noviembre, tuvo lugar el X Encuentro  Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada (SEOII). Encuentro que, conjuntamente con la Sociedad de Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria (SEPEAP) y la Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura (SPAOYEX), Otorrinolaringología y otras Ciencias de la Salud, constituye uno de esos clásicos eventos científicos anuales de Sevilla. En esta ocasión dicho encuentro tuvo como tema monográfico<i> </i>el problema de l<i>a </i>respiración en el niño, sus alteraciones y consecuencias sobre el Sistema Estomatognático. Consecuencias que muchas veces requieren un tratamiento multidisciplinar.</p>
<p>Como en ocasiones anteriores este encuentro tuvo el reconocimiento de la Agencia Nacional de Acreditación y  la Universidad Hispalense de Sevilla que concedieron créditos de formación continuada y libre configuración para profesionales y alumnos.</p>
<p>La Inauguración de la Jornada estuvo presidida por el Dr. del Pozo Machuca Presidente de Honor SEPEAP y Director de la Revista Vox Paediatrica,  Dra. Domínguez Reyes, Presidenta de la SEOII, Dr. Coronel, Vicepresidente la SPAOYEX y el Dr. Cabrera, Asesor de la SEOII.</p>
<p>Ante amplia asistencia de más de un centenar de profesionales y alumnos, intervinieron la Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes, Profa. Titular de Odontología Infantil y Ortodoncia Integrada de la Facultad de Odontología de Sevilla y Presidenta de la Sociedad Española de Odontología infantil Integrada; el Dr. D. Anselmo Andrés Martín, Prof. Contratado Doctor con vinculación clínica al SSPA del Servicio de Pediatría del Hospital V. Macarena de Sevilla y Neumólogo Infantil, el Dr. D. Carlos O`Connor, especialista en Otorrinolaringología, autor del primer implante de paladar que se desarrolló en España para el tratamiento de la apnea de sueño y del primer estudio científico internacional publicado sobre el tratamiento de la rinitis alérgica infantil con radiofrecuencia; la Dra. Dª Paola &gt;Díaz Borrego, especialista en Foniatría que ha trabajado sobre los protocolos de actuación para trastornos de la deglución oro-farínfea y la Dra. Dª Mercedes Gálvez, odontólogo especialista en Ortopedia Funcional de los Maxilares por la Universidad de UNICSUL de Brasil, varias veces invitada como Profesora por la Universidad de Texas (Health Science Center at Houston,USA) y por la Profa. Wilma Simoes en su Centro Docencia de Sao Paulo en Brasil y actualmente Profa. del Master Propio en Odontología Infantil Integrada de la Universidad de Sevilla.</p>
<p>Tras las distintas exposiciones tanto los miembros de la mesa como los  asistentes constituyeron un interesante coloquio abierto en el que las preguntas, respuestas y discusiones establecieron la importancia que, por sus repercusiones tanto a nivel Sistémico como Estomatognático, tiene el conocimiento y reconocimiento por parte de los pediatras, odontólogos y foniatras de las afecciones respiratorias en el niño. Problemas como el asma, la apnea de sueño, las rinitis alérgicas y otras afecciones que muchas veces requieren tratamientos multidisciplinares. En el coloquio establecido se pudo debatir y consensuar los distintos aspectos y visiones multidisciplinares de este actual y grave problema de las alteraciones respiratorias en el niño y su influencia en el desarrollo buco-dento-facial.</p>
<p>La conferencia de clausura estuvo a cargo del Prof. D. Enrique Valdivieso González, Catedrático de Historia del Arte en la Universidad Hispalense, autor de varios libros sobre el tema de la Pintura quien, desarrolló una magnífica conferencia sobre el niño en la pintura romántica sevillana.</p>
<p>La Dra. Domínguez Reyes, tras invitar al próximo Encuentro de Sevilla,  señala que el próximo Congreso Nacional de la SEOII tendrá lugar en Salamanca, presidido por la Dra Pilar Moreno los días 12 a 14 de Marzo de 2015. Agradece a todos los asistentes y ponentes su activa participación; a la Universidad y  Agencia de Acreditación, su reconocimiento; al Centro Cultural Cajasol su acogida y a Jonson &amp; Johnson su patrocinio, clausuró este X Encuentro que una vez más constituyó un importante foro de participación interprofesional e interdisciplinar.</p>
<p>&#160;</p>
<h3 class=\"slideToggle\" id=\"programa_congreso\">Programa del congreso para el día sábado, 6 de Octubre de 2012</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display:none;\">
<ul>
  <li><strong>8:30 - 9:30: Entrega de documentación.</strong></li>
  <li><strong>9:30: Inauguración de la Jornada. </strong><br />
  Dr. D. José del Pozo Machuca<br />
  Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío<br />
  Dr. D. José Luis Bonal Villanueva<br />
  Dr. D. Cristóbal Coronel Rodríguez<br />
  Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes<br />
  <br />
  <strong>Mesa redonda: Respiración en el niño. Un abordaje multidisciplinar. </strong><br />
  Moderadores:&#160; Dr. D. José del Pozo Machuca<br />
  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li><strong>10:00 – 10:45. Problemas respiratorios en la infancia. ¿cómo reconocerlos?</strong><br />
  Dr. D Anselmo Andrés Martín</li>
  <li><strong>10:45 – 11:30: ¿Que nos aporta la ORL a los problemas odontológicos derivados de un mala respiración?.</strong><br />
  &#160;Dr. D.&#160; Carlos O’Connor Reina</li>
  <li><strong>11:30 – 11:45: Café</strong></li>
  <li><strong>11:45- 12:30. ¿Cómo contribuye la Foniatría a mejorar los problemas respiratorios y sus repercusiones? </strong><br />
  Dra. Dª&#160; Laura García Rodríguez</li>
  <li><strong>12:30 – 13:15 ¿Cómo debe actuar el odontólogo ante problemas respiratorios en el niño?</strong><br />
  Dra. Dª Mercedes Gálvez Jiménez</li>
  <li><strong>13:15 – 14:30: Coloquio Mesa Redonda.</strong></li>
  <li><strong>19:30: Conferencia de clausura: El niño en la pintura barroca europea .Siglo XVII.</strong><br />
  Prof. D. Enrique Valdivieso González</li>
  <li><strong>20:30&#160; Clausura del X Encuentro</strong></li>
</ul>
<p>Descargar el programa:<b> <a target=\"_blank\" href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/113-x-encuentro-multidisciplinar/SEOII_Programa-X-Encuentro.pdf\" rel=\"external\">Archivo PDF</a></b></p>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\" id=\"comunicaciones_congreso\">Comunicaciones:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display:none;\">
<ul>
  <li>Aportaciones en formato comunicación oral con visión multidisciplinar de los Residentes y Alumnos de Postgrado de Pediatría, Odontología, Fisioterapia, Psicología y otras en Ciencias de la Salud.&#160;</li>
  <li>Mesa Coloquio de las Comunicaciones Libres</li>
  <li>Descargar Normas de Comunicaciones: <strong><a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/113-x-encuentro-multidisciplinar/SEOII_Normas-de-comunicaciones.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"external\">Archivo PDF</a><br />
  </strong></li>
  <li><strong>16:30 – 17:30  Moderadores:</strong><br />
  Dra. Dª. Rosa Mourelle Martínez<br />
  Dr. D. Cristóbal Coronel Rodríguez</li>
  <li><strong>17:30 – 18:30  Moderadores:</strong><br />
  Dra. Dª. Nuria Esther Gallardo López<br />
  Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío</li>
  <li><strong>18:30 – 19:30  Moderadores:</strong><br />
  Dr. D Josep Mª Ustrell Torrent<br />
  Dr. D. Joaquín de Nova García</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\" id=\"formulario_inscripcion_congreso\">Inscripciones:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display:none;\">
<ul>
  <li>Gratuita, para los Miembros de las distintas Asociaciones.</li>
  <li>Estudiantes de pregrado: 20 €</li>
  <li>Estudiantes de postgrado: 30 €</li>
  <li>Profesionales: 50 €</li>
  <li>Dado el aforo limitado se ruega comunicar asistencia a la Secretaria Técnica.</li>
  <li>Descargar el formulario de inscripción: <a href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/113-x-encuentro-multidisciplinar/SEOII_Inscripcion-X-Encuentro.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"external\"><strong>Archivo PDF</strong></a></li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Colaboran:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display:none;\">
<ul>
  <li>Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura, Pediatría Extrahospitalaria de Sevilla</li>
  <li>Sepeap:&#160;Sociedad Española de Pediatría Extrahospitalaria y Atencion Primaria</li>
  <li>Johnson&amp;Johnson</li>
  <li>Universidad de Sevilla</li>
  <li>Facultad de odontología</li>
  <li>SEOII: Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Ponentes y participantes:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display:none;\">
<ul>
  <li><strong>Anselmo Andrés Martín</strong><br />
  Profesor Asociado de Pediatría. <br />
  Universidad de Sevilla.</li>
  <li><strong>Elena Barbería Leache. </strong><br />
  Catedrático de Odontopediatría.<br />
  Universidad de Madrid. Asesor de la SEOII.</li>
  <li><strong>José Luis Bonal Villanueva</strong><br />
  Pediatra extrahospitalario. Presidente de la SEPEAP</li>
  <li><strong>Eugenio P. Cabrera Suárez.</strong><br />
  Medicina Familiar&#160; y Comunitaria.<br />
  Centro de Salud. Sevilla. Asesor de la SEOII.</li>
  <li><strong>Cristóbal Coronel Rodríguez</strong><br />
  Asistente Honorario de Pediatría.<br />
  Pediatra CS Amante Laffón. Sevilla</li>
  <li><strong>Antonia Domínguez Reyes</strong><br />
  Profesora Titular de Odontología Infantil Integrada. <br />
  Universidad de Sevilla. Presidenta de la SEOII.</li>
  <li><strong>Nuria Esther Gallardo López</strong><br />
  Profesora Asociada de Odontopediatría.&#160; <br />
  Universidad Complutense de Madrid.</li>
  <li><strong>Mercedes Gálvez Jiménez</strong><br />
  Profesora del Máster en odontología Infantil Integrada<br />
  Universidad de Sevilla</li>
  <li><strong>Laura García Rodríguez</strong><br />
  Directora del Curso de especialidad en Foniatría<br />
  Profesora Asociada. Universidad de Sevilla.</li>
  <li><strong>Rosa Mourelle Martínez</strong><br />
  Profesora Contratada Doctor de Odontopediatría. <br />
  Universidad Complutense de Madrid.</li>
  <li><strong>Joaquín de Nova García</strong><br />
  Profesor Titular de Odontoprdiatría. U. C. de Madrid.</li>
  <li><strong>Carlos O’Connor Reina</strong><br />
  Profesor Asociado de Otrrinilaringología<br />
  Universidad de Sevilla</li>
  <li><strong>Joaquín Ortiz Tardío</strong><br />
  Pediatra. Jefe de Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez <br />
  de la Frontera&#160;&#160; Presidente de la SPAOYEX</li>
  <li><strong>José del Pozo Machuca</strong><br />
  Pediatra Extrahospitalario. Sevilla. Director de Vox Pædiatrica. <br />
  Presidente de Honor de la SEPEAP</li>
  <li><strong>Josep Mª Ustrell Torrent</strong><br />
  Profesor Titular de Ortodoncia. <br />
  Facultad de Odontología. Universidad de Barcelona.</li>
  <li><strong>Enrique Valdivieso González</strong><br />
  Catedrático del Departamento de Historia del Arte. <br />
  Universidad de Sevilla.</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Lugar de celebración</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display: none;\">
<p><strong>Centro Cultural CAJASOL</strong><br />
C/ Laraña nº 4 (Sevilla)</p>
<p><strong>Secretaría técnica:</strong><br />
&#160;Facultad de Odontología. <br />
Despacho O. Integrada Infantil. 2º planta<br />
C/ Avicena, s/n<br />
41009 Sevilla<br />
Tlfo: 651 953 446 - 954 481 123</p>
</div>
<h3 class=\"slideToggle\">Comité Organizador:</h3>
<div class=\"hide\" style=\"display:none;\">
<ul>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Cristobal Coronel Rodrígez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
</div>
<p></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2013-09-16 23:07:01]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:22:31]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2013-09-16 23:10:06]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2013-11-16]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[sevilla-2013-x-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[2]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[114]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Sevilla 2014: XI Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><img alt=\"Sevilla 2014: XI Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria\" class=\"Xright bordered\" src=\"http://seoii.es/resources/337\" xwidth=\"280\" /></p>
<p>El día <strong>22 de noviembre de 2014</strong> se celebrará el <strong>XI Encuentro Multidisciplinar de Odontología Infantil Integrada y Pediatría Extrahospitalaria y Atención Primaria. </strong></p>
<h3>Acreditación de las Actividades Científicas</h3>
<ul>
  <li><strong>Solicitados Créditos de Formación Continuada y créditos de libre configuración</strong><strong>.</strong></li>
  <li><strong>Se entregará certificado de asistencia con créditos.</strong></li>
</ul>
<p>&#160;</p>
<h3 id=\"programa_congreso\" class=\"XslideToggle\">Programa del congreso para el día sábado, 22 de noviembre de 2013</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"hideX\">
<ul>
  <li><strong>88:30 - 9:30: Entrega de documentación.</strong></li>
  <li><strong>9:30: Inauguración de la Jornada.</strong><br />
  Dr. D. José del Pozo Machuca<br />
  Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío<br />
  Dr. D. Cristóbal Coronel Rodríguez<br />
  Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes<br />
  Mesa redonda: Abordaje multidisciplinar del niño con alteraciones del lenguaje. Sus relaciones con la Odontología.<br />
  Moderadores: Dr. D. José del Pozo Machuca<br />
  Dra. Dª Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li><strong>10:00 – 10:45. Lenguaje y trastornos neurológicos de inicio en la infancia, niñez y adolescencia</strong><br />
  Dra. Dª Ángela Periáñez Vasco</li>
  <li><strong>10:45 – 11:30: Alteraciones en la conducta y su relación con la patología del lenguaje en el niño.</strong><br />
  Dra. Dª. Rafaela Caballero Andaluz</li>
  <li><strong>11:30 – 11:45: Café</strong></li>
  <li><strong>11:45- 12:30. ¿Cómo contribuye la Foniatría a mejorar los problemas del lenguaje por hábitos nocivos?</strong><br />
  Dra. Dª Paola Díaz Borrego</li>
  <li><strong>12:30 – 13:15. Maloclusion orofacial ¿causa o consecuencia de las alteraciones del lenguaje?</strong><br />
  Dra. Dª. Meritxell Sánchez Molins</li>
  <li><strong>13:15 – 14:30: Coloquio Mesa Redonda.</strong></li>
  <li><strong>19:30: Conferencia de clausura: El menor maduro. ¿Quién decide qué, cuándo y cómo?.</strong><br />
  Prof. D. José Mª Rubio Rubio</li>
  <li><strong>20:30 Clausura del XI Encuentro</strong></li>
</ul>
<p>Descargar el programa:<b> <a rel=\"external\" href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/114-xi-congreso/Programa_XI_Encuentro.pdf\" target=\"_blank\">Archivo PDF</a></b></p>
</div>
<h3 id=\"comunicaciones_congreso\" class=\"XslideToggle\">Comunicaciones:</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"Xhide\">
<ul>
  <li>Aportaciones en formato comunicación oral con visión multidisciplinar de los Residentes y Alumnos de Postgrado de Pediatría, Odontología, Fisioterapia, Psicología y otras en Ciencias de la Salud.&#160;</li>
  <li>Mesa Coloquio de las Comunicaciones Libres</li>
  <li>Descargar Normas de Comunicaciones: <strong><a rel=\"external\" target=\"_blank\" href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/114-xi-congreso/Normas_de_comunicaciones_XI_Encuentro.pdf\">Archivo PDF</a><br />
  </strong></li>
  <li><strong>16:30 – 17:30  Moderadores:</strong><br />
  Dra. Dª. Rosa Mourelle Martínez<br />
  Dr. D. Cristóbal Coronel Rodríguez</li>
  <li><strong>17:30 – 18:30  Moderadores:</strong><br />
  Dra. Dª. Nuria Esther Gallardo López<br />
  Dr. D. Joaquín Ortiz Tardío</li>
  <li><strong>18:30 – 19:30  Moderadores:</strong><br />
  Dr. D Josep Mª Ustrell Torrent<br />
  Dr. D. Joaquín de Nova García</li>
</ul>
</div>
<h3 id=\"formulario_inscripcion_congreso\" class=\"XslideToggle\">Inscripciones:</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"hideX\">
<ul>
  <li>Gratuita, para los Miembros de las distintas Asociaciones.</li>
  <li>Estudiantes de pregrado: 20 €</li>
  <li>Estudiantes de postgrado: 30 €</li>
  <li>Profesionales: 50 €</li>
  <li>Dado el aforo limitado se ruega comunicar asistencia a la Secretaria Técnica.</li>
  <li>Descargar el formulario de inscripción: <a rel=\"external\" target=\"_blank\" href=\"http://seoii.es/resources/upload/link/114-xi-congreso/Inscripcion_XI_Encuentro.pdf\"><strong>Archivo PDF</strong></a></li>
  <li><strong>Se entregará certificado de asistencia con créditos.</strong></li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"XslideToggle\">Colaboran:</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"Xhide\">
<ul>
  <li>Sociedad de Pediatría de Andalucía Occidental y Extremadura, Pediatría Extrahospitalaria de Sevilla</li>
  <li>Sepeap:&#160;Sociedad Española de Pediatría Extrahospitalaria y Atencion Primaria</li>
  <li>Johnson&amp;Johnson</li>
  <li>Universidad de Sevilla</li>
  <li>Facultad de odontología</li>
  <li>SEOII: Sociedad Española de Odontología Infantil Integrada</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"XslideToggle\">Ponentes y participantes:</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"Xhide\">
<ul>
  <li><strong>Elena Barbería Leache.</strong><br />
  Catedrático de Odontopediatría.<br />
  Universidad de Madrid. Asesor de la SEOII.</li>
  <li><strong>José Luis Bonal Villanueva</strong><br />
  Pediatra extrahospitalario. Presidente de la SEPEAP</li>
  <li><strong>Rafaela Caballero Andaluz</strong><br />
  Profesora Titular de Psiquiatría.<br />
  Universidad de Sevilla.</li>
  <li><strong>Eugenio P. Cabrera Suárez.</strong><br />
  Medicina Familiar y Comunitaria.<br />
  Centro de Salud. Sevilla. Asesor de la SEOII.</li>
  <li><strong>Cristóbal Coronel Rodríguez</strong><br />
  Asistente Honorario de Pediatría.<br />
  Pediatra CS Amante Laffón. Sevilla</li>
  <li><strong>Paola Díaz Borrego</strong><br />
  Médico especialista en Foniatría.<br />
  HUV Macarena. Sevilla</li>
  <li><strong>Antonia Domínguez Reyes</strong><br />
  Profesora Titular de Odontología Infantil Integrada.<br />
  Universidad de Sevilla. Presidenta de la SEOII.</li>
  <li><strong>Rosario Gómez Cuadrado</strong><br />
  Profesora Asociada de Odontología Infantil Integrada<br />
  Universidad de Sevilla.</li>
  <li><strong>Rosa Mourelle Martínez</strong><br />
  Profesora Contratada Doctor de Odontopediatría.<br />
  Universidad Complutense de Madrid.</li>
  <li><strong>Lourdes Muñoz Muñoz</strong><br />
  Profesora Asociada de Odontología Infantil Integrada<br />
  Universidad de Sevilla</li>
  <li><strong>Joaquín de Nova García</strong><br />
  Profesor Titular de Odontopediatría. U. C. de Madrid.</li>
  <li><strong>Joaquín Ortiz Tardío</strong><br />
  Pediatra. Jefe de Servicio de Pediatría del Hospital de Jerez de la Frontera Presidente de la SPAOYEX</li>
  <li><strong>Ángela Peíáñez Vasco</strong><br />
  Médico especialista en Pediatría y Áreas Específicas. HU Virgen del Rocío. Sevilla</li>
  <li><strong>José del Pozo Machuca</strong><br />
  Pediatra Extrahospitalario. Sevilla. Director de Vox Pædiatrica.<br />
  Presidente de Honor de la SEPEAP.</li>
  <li><strong>José Mª Rubio Rubio.</strong><br />
  Médico especialista en Medicina interna.<br />
  Profesor Titular de la Universidad de Sevilla.<br />
  Académico de Numero de la RAMSE; Miembro del CEAS del Área Sevilla<br />
  Norte y del Comité Deontológico de RICOMS.</li>
  <li><strong>Meritxell Sánchez Molins</strong><br />
  Profesora de Ortodoncia.<br />
  Universidad de Barcelona</li>
  <li><strong>Josep Mª Ustrell Torrent</strong><br />
  Profesor Titular de Ortodoncia.<br />
  Universidad de Barcelona.</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"XslideToggle\">Lugar de celebración</h3>
<div style=\"Xdisplay: none;\" class=\"Xhide\">
<p><strong>Centro Cultural CAJASOL</strong><br />
C/ Laraña nº 4 (Sevilla)</p>
<p><strong>Secretaría técnica:</strong><br />
&#160;Facultad de Odontología. <br />
Despacho O. Integrada Infantil. 2º planta<br />
C/ Avicena, s/n<br />
41009 Sevilla<br />
Tlfo: 651 953 446 - 954 481 123</p>
</div>
<h3 class=\"XslideToggle\">Comité Organizador:</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"Xhide\">
<ul>
  <li>Teresa Aznar Martín</li>
  <li>Elena Barbería Leache</li>
  <li>José Luis Bonal Villanueva</li>
  <li>Mª Eugenia Cabrera Domínguez</li>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Cristobal Coronel Rodrígez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>Antonio F. Galán González</li>
  <li>Rosario Gómez Cuadrado</li>
  <li>Inés M. Marín Castro</li>
  <li>Lourdes Muñoz Muñoz</li>
  <li>Joaquín Ortiz Tardío</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
</div>
<h3 class=\"XslideToggle\">Comité Científico:</h3>
<div style=\"Xdisplay:none;\" class=\"Xhide\">
<ul>
  <li>Eugenio P. Cabrera Suárez</li>
  <li>Cristobal Coronel Rodrígez</li>
  <li>Antonia Domínguez Reyes</li>
  <li>José del Pozo Machuca</li>
</ul>
</div>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2014-09-29 01:06:40]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-09-29 05:42:17]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2014-09-29 05:19:37]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2014-11-22]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[sevilla-2014-xi-encuentro-multidisciplinar-de-odontologia-infantil-integrada-y-pediatria-extrahospitalaria-y-atencion-primaria]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[evento]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[1]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
	<node>
		<column_1><![CDATA[115]]></column_1>
		<column_2><![CDATA[1]]></column_2>
		<column_3><![CDATA[Salamanca 2015: IX Congreso nacional de la Sociedad Española de Odontología Integrada Infantil]]></column_3>
		<column_4><![CDATA[]]></column_4>
		<column_5><![CDATA[]]></column_5>
		<column_6><![CDATA[]]></column_6>
		<column_7><![CDATA[]]></column_7>
		<column_8><![CDATA[<p><img alt=\"Salamanca 2015\" src=\"http://seoii.es/resources/340\" /></p>
<p>Durante los días<strong> 12, 13 y 14 de Marzo de 2015</strong> se celebrará el <strong>Salamanca 2015: IX Congreso nacional de la Sociedad Española de  Odontología Integrada Infantil (SEOII), LIII congreso nacional del Club  Internacional de Rehabilitación Neuro Oclusal – Asociación Española  Pedro Planas, I Congreso Nacional SEOII / CIRNO-AEPP.</strong></p>
<p>El tema central del congreso será: <strong>“Crecimiento y desarrollo oro-facial del niño desde la más temprana infancia”</strong>, abordándolo desde diferentes puntos de vista y contando, para ello, con profesionales de reconocido prestigio pertenecientes a diferentes ámbitos de las Ciencias de la Salud.</p>
<p>&#160;</p>
<p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=bavWwUt0tLk\" class=\"media\">https://www.youtube.com/watch?v=bavWwUt0tLk</a></p>
<p>&#160;</p>
<h3>Presentación:</h3>
<p>Queridos y apreciados compañeros.</p>
<p>Como presidenta del comité organizador, supone un honor y una gran alegría invitaros a asistir y participar en el&#160;&#160; 9º Congreso Nacional de la Sociedad Española de Odontología Integrada Infantil, 53º Congreso del CIRNO - Asociación Española Pedro Planas y 1er Congreso nacional SEOII - CIRNO – AEPP, que tendrá lugar del 12 al 14 de marzo de 2015 en la ciudad de Salamanca.</p>
<p>El tema central del Congreso será el “crecimiento y desarrollo oro-facial del niño desde la más temprana infancia”, abordándolo desde diferentes puntos de vista y contando, para ello, con profesionales de reconocido prestigio pertenecientes a diferentes ámbitos de las Ciencias de la Salud.</p>
<p><img width=\"250\" alt=\"Cartel Salamanca 2015\" src=\"http://seoii.es/resources/341\" class=\"right bordered\" />El Congreso tendrá un enfoque multidisciplinar, característica distintiva de los congresos y reuniones de nuestra sociedad (SEOII). Se hablará y debatirá sobre todos los factores que pueden influir en el crecimiento oro-facial del paciente infantil y los diferentes puntos de vista de los profesionales sobre dicho proceso. Las sesiones específicas adoptarán diferentes formatos, como mesas redondas, conferencias o talleres formativos, completándose el programa científico con las aportaciones de los participantes mediante comunicaciones presenciales y/o posters.</p>
<p>La sede del Congreso será la hospedería del Colegio Arzobispo de Fonseca, edificio singular que aglutina las características de la ciudad de Salamanca: cuidad de historia, arte, cultura y saber, cuyo casco histórico está declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO. La oferta cultural de Salamanca y el programa social del Congreso, que daremos a conocer más adelante, son un motivo más para acudir a esta, ya de por sí, interesante cita.</p>
<p>Invitamos a la participación a todos los profesionales y estudiantes de ciencias de la salud, desando compartir con todos unos días de ciencia, intercambio de conocimientos, camaradería y entreteniendo.</p>
<p>Esperando contar con vuestra presencia, ¡Nos vemos en Salamanca!</p>
<p>Mª Pilar Moreno Andrés.<br />
Presidenta comité organizador.</p>
<h3>Más información en la web del congreso:</h3>
<ul>
  <li><a target=\"_blank\" href=\"http://wmorenow.wix.com/congreso-coidental#!programa-cientfico-y-ponentes/c1fq5\">Programa del congreso</a></li>
  <li><a target=\"_blank\" href=\"http://wmorenow.wix.com/congreso-coidental#!inscripciones/c1viy\">Inscripciones</a></li>
  <li><a target=\"_blank\" href=\"http://wmorenow.wix.com/congreso-coidental#!contact/con8\">Comunicaciones</a></li>
  <li><a target=\"_blank\" href=\"http://wmorenow.wix.com/congreso-coidental#!sede-y-alojamientos/c218q\">Sede y alojamientos</a></li>
</ul>
<p>Toda la información del congreso en: <a href=\"http://wmorenow.wix.com/congreso-coidental\" target=\"_blank\"><strong>congreso.seoii.es</strong></a></p>]]></column_8>
		<column_9><![CDATA[]]></column_9>
		<column_10><![CDATA[]]></column_10>
		<column_11><![CDATA[]]></column_11>
		<column_12><![CDATA[2014-11-06 12:59:04]]></column_12>
		<column_13><![CDATA[2014-11-06 13:39:23]]></column_13>
		<column_14><![CDATA[2014-11-06 12:59:04]]></column_14>
		<column_15><![CDATA[2015-03-12]]></column_15>
		<column_16><![CDATA[publish]]></column_16>
		<column_17><![CDATA[salamanca-2015-ix-congreso-nacional-de-la-sociedad-espanola-de-odontologia-integrada-infantil-seoii]]></column_17>
		<column_18><![CDATA[page]]></column_18>
		<column_19><![CDATA[default]]></column_19>
		<column_20><![CDATA[0]]></column_20>
		<column_21><![CDATA[0]]></column_21>
		<column_22><![CDATA[1]]></column_22>
		<column_23><![CDATA[12]]></column_23>
		<column_24><![CDATA[0]]></column_24>
		<column_25><![CDATA[0]]></column_25>
		<column_26><![CDATA[0]]></column_26>
		<column_27><![CDATA[es]]></column_27>
		<column_28><![CDATA[]]></column_28>
		<column_29><![CDATA[]]></column_29>
		<column_30><![CDATA[]]></column_30>
		<column_31><![CDATA[]]></column_31>
		<column_32><![CDATA[]]></column_32>
	</node>
</data>
